{
	"resCode":0,
	"resMessage":"ok",
	"resData":{
		"data":[
			{
				"chapter":"1",
				"list":[
					{
						"problem":"项目管理已经成为新环境下必不可少的管理模式，以下都是项目的事例，除了：",
						"answer":["商用喷气式飞机的研发","商业软件应用程序开发","会计人员财务统计","针对某类疾病展开的药物研究"],
						"key":"会计人员财务统计",
						"explain":"参考 PMBOK1，项目的概念很容易理解，与运营管理进行对比"
					},
					{
						"problem":"作为项目管理从业者，应该能够遵守本行业所规定的价值观，关于价值观：",
						"answer":["责任、勇敢、诚实、公平","责任、尊重、公正、诚实","尊重、诚实、公平、公开","尊重、勇敢、诚实、公平"],
						"key":"责任、尊重、公正、诚实",
						"explain":"参考 PMBOK3，PMBOK 第六版提到了职业道德价值观，需要考生记住"
					},
					{
						"problem":"关于目标与可交付成果，哪一个更准确：",
						"answer":["开展项目是为了通过目标实现可交付成果","开展项目是为了通过可交付成果实现目标","目标是在一个过程、阶段或项目完成时需要完成的工作","可交付成果必须独特并可核实，以有形的物件展示给相关方"],
						"key":"开展项目是为了通过可交付成果实现目标",
						"explain":"参考 PMBOK4，关于项目独特性的具体说明"
					},
					{
						"problem":"公司项目管理部门正在总结项目结束的原因，作为项目经理，你提供了若干个项目结束原因事例。关于项目结束，不正确的是：",
						"answer":["无法获得所需的资源","项目不会或不能达到目标","组织战略或优先级的变更","并非所有项目都会结束"],
						"key":"并非所有项目都会结束",
						"explain":"参考 PMBOK5，项目具有临时性"
					},
					{
						"problem":"关于商业价值，以下描述正确的是：",
						"answer":["商业价值是组织从商业运作中获得的收益，这些收益往往不能量化","商业价值被视为是一种回报，即以某种投入换取时间、资金、货物或无形的回报","商业价值包括有形价值和无形价值，比如股东权益就是无形价值的体现方式","商业价值关乎投资者的期望，所以项目经理必须首先是一个商业分析师"],
						"key":"商业价值被视为是一种回报，即以某种投入换取时间、资金、货物或无形的回报",
						"explain":"参考 PMBOK7，原话"
					},
					{
						"problem":"你的公司正在想办法提高工艺流程的升级改造，希望将原来某产品工艺生产的速度提高10%，公司任命你为项目经理，对工艺进行改造，这是一个：",
						"answer":["基于新技术因素的项目","基于市场需求因素的项目","基于相关方需求因素的项目","基于业务过程改进因素的项目"],
						"key":"基于业务过程改进因素的项目",
						"explain":"参考 PMBOK9，类似组织实施六西格玛价值流图项目，属于业务流程改进"
					},
					{
						"problem":"组织通过开展项目管理来满足某个特定的需求，从而实现预期的收益或价值，据统计，全球每年有近 40%左右的项目会以失败或不完善而告终，当项目管理不善，或者缺乏有效的项目管理时，会给组织或相关方带来：",
						"answer":["解决问题和争议","平衡制约因素对项目的影响","返工","在适当的时间交付正确的产品"],
						"key":"返工",
						"explain":"参考 PMBOK10，项目成功和失败会给组织或相关方带来什么"
					},
					{
						"problem":"当组织项目管理能力比较强时，能够显著提高组织战略能力，但它不一定能：",
						"answer":["将项目成果与业务目标联系起来","更有效的展开市场竞争","支持组织发展","减轻组织成员的劳动量"],
						"key":"减轻组织成员的劳动量",
						"explain":"参考 PMBOK11，并不一定减轻组织成员的劳动量"
					},
					{
						"problem":"关于项目、项目集、项目组合，说法正确的是：",
						"answer":["项目集和项目管理的重点在于开展“正确”的项目集和项目","项目集不是大项目，规模特别大的项目称之为“大型项目”","项目组合管理注重以“正确”的方式开展项目集和项目","一个项目至少属于一个项目集，但不一定属于一个项目组合"],
						"key":"项目集不是大项目，规模特别大的项目称之为“大型项目”",
						"explain":"参考 PMBOK11，项目、项目集、项目组合"
					},
					{
						"problem":"关于项目集，正确的描述是：",
						"answer":["项目集是一组相互关联且被协调管理的项目、子项目集和项目集活动","构成项目集的各组件之间不一定彼此有直接的相关性","在整个项目集生命周期中，项目集经理渐进明细高层级的信息，将其转换为详细的计划","组织开展的大项目往往都是项目集，在投资者角度，它们以优先级的方式被选择"],
						"key":"项目集是一组相互关联且被协调管理的项目、子项目集和项目集活动",
						"explain":"参考 PMBOK14"
					},
					{
						"problem":"你所在的组织正在建设当地一个基础设施项目，涉及内容包括油气站建设、居民供水、供电、市政道路、以及市火车站等建设，组织决定将供水项目归为一类、供电项目归为一类，通过这种模式来开展基础设施项目的建设，这是一个：",
						"answer":["大型项目","项目组合","项目集","项目"],
						"key":"项目组合",
						"explain":"参考 PMBOK15"
					},
					{
						"problem":"关于项目和运营，说法错误的是：",
						"answer":["项目和运营会在产品生命周期的不同节点交叉","运营管理关注产品的持续生产和（或）服务的持续运作","运营管理重点关注把各种输入转变为输出的过程","项目和运营的共同特点都是受制于时间的临时性"],
						"key":"项目和运营的共同特点都是受制于时间的临时性",
						"explain":"PMBOK16，运营不是临时性的。"
					},
					{
						"problem":"组织项目管理（OPM）旨在：",
						"answer":["确保组织的各个层级都了解组织的战略愿景、支持愿景的举措、目标及可交付成果","确保组织开展正确的项目并合适的分配关键资源","使项目符合组织的战略业务目标，项目组合、项目集、项目进行系统化管理","成为驱动组织战略目标的框架"],
						"key":"确保组织开展正确的项目并合适的分配关键资源",
						"explain":"参考 PMBOK17"
					},
					{
						"problem":"旨在创造最终结果的系统化的一系列活动，以便对一个或多个输入进行加工，生产一个或多个输出，这是一个：",
						"answer":["项目开发生命周期","项目阶段","项目管理过程","项目管理过程组"],
						"key":"项目管理过程",
						"explain":"参考 PMBOK22"
					},
					{
						"problem":"项目经理得到任命后，根据项目的特征决定采取敏捷项目管理的做法来实现项目目标，敏捷项目管理与哪个生命周期特征相匹配：",
						"answer":["迭代型","增量型","适应型","变更型"],
						"key":"适应型",
						"explain":"参考 PMBOK19"
					},
					{
						"problem":"___通过渐进的方式增加产品的功能，___通过一系列重复的循环活动来开发产品，横线处是：",
						"answer":["迭代/增量","增量/迭代","计划/适应","适应/计划"],
						"key":"增量/迭代",
						"explain":"参考 PMBOK19"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在思考采用哪种生命周期方式来开展当前的项目，PMO 建议她结合组织当前的知识库来获取，项目经理发现，项目管理生命周期的选择具有很大的灵活性，以下哪种方式对生命周期选择没有帮助：",
						"answer":["确定需要在各个阶段实施的一个或多个过程","在合适的阶段实施确定的一个或多个过程","项目经理必须具备业务运营管理方面的技能","调整阶段的各种属性"],
						"key":"项目经理必须具备业务运营管理方面的技能",
						"explain":"参考 PMBOK19，题中为“无帮助”，即错误答案"
					},
					{
						"problem":"关于产品生命周期的说法，正确的是：",
						"answer":["一个项目生命周期包括若干个产品生命周期","项目生命周期等同于产品生命周期","项目生命周期和产品生命周期相互独立，产品可能由项目产生","产品生命周期过程包括启动、规划、执行、监控、收尾"],
						"key":"项目生命周期和产品生命周期相互独立，产品可能由项目产生",
						"explain":"参考 PMBOK19"
					},
					{
						"problem":"你和项目团队正在判断应该将项目划分为多个便于管理的部分，这些部分被确认为项目的“阶段”，关于项目阶段，以下说法都是错的，除了：",
						"answer":["项目阶段和项目管理过程是一个概念","一个阶段可能经历启动、规划、执行、监控、收尾过程","阶段的属性一般包括设计、原型、建造等","从管理学角度，项目阶段划分的越细越好，有利于团队理解和执行"],
						"key":"一个阶段可能经历启动、规划、执行、监控、收尾过程",
						"explain":"参考 PMBOK20"
					},
					{
						"problem":"项目团队刚刚完成一个阶段工作，团队开会讨论本阶段工作，目的是：",
						"answer":["进入下一个阶段","对已完成阶段进行整改","停留在当前阶段","进入下一个阶段、对已完成阶段进行整改或停留在当前阶段"],
						"key":"进入下一个阶段、对已完成阶段进行整改或停留在当前阶段",
						"explain":"参考 PMBOK21，项目阶段决定情况"
					},
					{
						"problem":"项目管理过程迭代的次数和过程间的相互作用因具体项目的需求而不同，以下哪一个是“根据项目需要，定期开展的过程”：",
						"answer":["制定项目章程","因团队成员的需要而进行的人员招募","项目风险识别","相关方识别过程"],
						"key":"因团队成员的需要而进行的人员招募",
						"explain":"参考 PMBOK22，项目管理过程分为三类"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员正在对某产品的功能进行测试，项目经理向他询问测试情况，此成员将测试过程中截止当前的工作完成百分比、质量和技术绩效测量结果、进度计划活动的开始和结束日期等测量值提供给项目经理，这些测量值是：",
						"answer":["工作绩效数据","工作绩效信息","工作绩效报告","项目管理计划"],
						"key":"工作绩效数据",
						"explain":"参考 PMBOK26，请熟练知晓工作绩效数据、工作绩效信息、工作绩效报告之间的关系"
					},
					{
						"problem":"___由专门的从业人员所采用的实践、技术、程序和规则所组成的体系：",
						"answer":["标准","基准","指南","方法论"],
						"key":"方法论",
						"explain":"参考 PMBOK28，方法论和裁剪"
					},
					{
						"problem":"你的一位团队成员正在向你推荐采用 PMI 发布的《项目管理知识体系指南》来管理项目，她认为完全按照《指南》的规定来开展项目是必要的，但是你知道，需要对《指南》中的内容进行有针对性的裁剪，关于项目裁剪，错误的说法是：",
						"answer":["项目经理与项目团队、发起人或组织管理层合作进行裁剪","由于每个项目都是独特的，所以有必要进行项目裁剪","裁剪应处理关于范围、进度、成本、资源、质量和风险的相互竞争关系","在对于特定项目而言，方法论中的裁剪法是不能进行裁剪的"],
						"key":"在对于特定项目而言，方法论中的裁剪法是不能进行裁剪的",
						"explain":"参考 PMBOK28"
					},
					{
						"problem":"商业论证文件是由谁负责制定和维护的：",
						"answer":["发起人","客户","项目经理","商业分析师"],
						"key":"发起人",
						"explain":"参考 PMBOK29"
					},
					{
						"problem":"关于商业论证，以下说法错误的是：",
						"answer":["商业论证列出了项目启动的目标和理由","在项目启动之前，通过商业论证，可能会做出继续或终止项目的决策","需求评估通常是在商业论证之前进行","项目经理不能扮演商业分析师的角色"],
						"key":"项目经理不能扮演商业分析师的角色",
						"explain":"参考 PMBOK30，项目经理可以担任商业分析师的职责"
					},
					{
						"problem":"项目收益管理计划项目实现收益的方式和时间，以及应制定的收益衡量机制。关于项目收益管理计划，以下描述都是正确的，除了：",
						"answer":["在项目生命周期的早期就应该确定目标收益，据此而制定项目收益管理计划","项目收益管理计划中描述了诸如目标收益、战略一致性、收益责任人、经济可行性等要素","在制定项目收益管理计划时，需要依据商业论证和需求评估中的数据和信息","项目收益管理计划的制定和维护是一项迭代活动，需要在整个项目生命周期进行管理"],
						"key":"项目收益管理计划中描述了诸如目标收益、战略一致性、收益责任人、经济可行性等要素",
						"explain":"参考 PMBOK33，收益管理计划中并没有描述经济可行性，这是商业论证中的内容"
					},
					{
						"problem":"以下哪些指标被认为是确定项目是否成功的重要因素：",
						"answer":["范围、进度、质量、资源","进度、质量、风险、相关方","范围、进度、成本、质量","进度、成本、质量、风险"],
						"key":"范围、进度、成本、质量",
						"explain":"参考 PMBOK34，传统项目管理三重制约是范围、进度、成本，外加质量，构成了三角形的三个边和中间的面积部分"
					},
					{
						"problem":"一项可以说明项目是否成功的依据之一是，项目是否达到商业论证中记录的，已经确定的财务测量指标，哪一项数据越小，则说明项目的效益价值越高：",
						"answer":["投资回报率（ROI）","内部收益率（IRR）","投资回收期（PBP）","收益成本率（BCR）"],
						"key":"投资回收期（PBP）",
						"explain":"参考 PMBOK34，投资回收期是投资在多长时间内能够赚取，自然是越短越好"
					},
					{
						"problem":"项目的成功对于组织而言至关重要，由于相关方对项目期望的不同，可以从多个维度来判断项目的成功，以下都是项目成功的因素之一，除了：",
						"answer":["完成组织从“当前状态”过度到“未来状态”","遵循治理规则","项目管理计划得到了相关方的批准","使相关方满意"],
						"key":"项目管理计划得到了相关方的批准",
						"explain":"参考 PMBOK35，项目管理计划得到相关方批准，并不能说明就能够完全不变更"
					},
					{
						"problem":"在项目结项，并正式移交可交付成果的时候，管理层发现，项目从范围、进度、成本角度评估来看是符合要求的，但是从商业角度并没有提供太多的价值，为了避免这种事情发生，应该：",
						"answer":["任命一个能力更为注重的项目经理担此重任","在项目开展期间不断确保项目和组织业务需要及市场环境目标的一致性","在项目开展过程中制定详细的项目管理指导计划","邀请更多的相关方参与项目收尾过程，提供更加客观公正的验收报告"],
						"key":"在项目开展期间不断确保项目和组织业务需要及市场环境目标的一致性",
						"explain":"参考 PMBOK35，如果一个项目在范围、进度、成本等知识领域的角度判断是成功的，但是从商业角度并未成功，这是因为业务需要和市场环境在项目完成之前发生了变化。为了避免这种事情发生，就必须在项目开展期间不断确保项目和组织业务需要及市场环境目标保持一致"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"2",
				"list":[
					{
						"problem":"关于事业环境因素和组织过程资产，说法正确的是：",
						"answer":["事业环境因素往往是一种假设或制约因素","事业环境因素往往来自组织内部或外部","组织过程资产往往来自组织内部或外部","组织过程资产往往是一种假设或制约因素"],
						"key":"事业环境因素往往来自组织内部或外部",
						"explain":"参考 PMBOK37，见图和本章第一段文字描述"
					},
					{
						"problem":"以下哪一项不是事业环境因素：",
						"answer":["你所在公司人员的等级制度和职权关系","你正在管理项目的项目管理信息系统","当地政府所要求的生产安全许可说明","你所在公司 PMO 向你提供的项目管理计划模板"],
						"key":"你所在公司 PMO 向你提供的项目管理计划模板",
						"explain":"参考 PMBOK38，你所在公司 PMO 向你提供的项目管理计划模板 是组织过程资产。请详细理解事业环境因素和组织过程资产的区别"
					},
					{
						"problem":"由于你所在的公司并未从事过与金融软件相关的项目，可能面临很大的风险，为了知道与之相关的可能风险数据，你向一家金融风险管理机构购买了一份《行业风险研究报告》资料，这是一个什么：",
						"answer":["组织外部的事业环境因素","组织内部的组织过程资产","组织内部的事业环境因素","组织外部的组织过程资产"],
						"key":"组织外部的事业环境因素",
						"explain":"参考 PMBOK39，事业环境因素有组织内部和外部说明，而组织过程资产则没有，都是来自组织内部的成果"
					},
					{
						"problem":"关于组织过程资产，以下说法都正确，除了：",
						"answer":["组织过程资产是执行组织所特有，并使用的计划、过程、政策、程序和知识库","组织过程资产包括任何项目执行组织的经验教训和历史信息","组织过程资产包括软件工具、配置管理系统、工作授权系统等","组织过程资产包括完成的进度管理计划、风险数据和挣值数据"],
						"key":"组织过程资产包括软件工具、配置管理系统、工作授权系统等",
						"explain":"参考 PMBOK39，配置管理系统 是事业环境因素"
					},
					{
						"problem":"哪一个是组织过程资产的事例：",
						"answer":["项目管理信息系统","配置管理知识库","配置管理系统","共享系统和云计算"],
						"key":"配置管理知识库",
						"explain":"参考 PMBOK41"
					},
					{
						"problem":"为了有效且高效的地开展项目，项目经理需要了解组织内的职责、最终责任、权力等分配情况，这些组织内部的影响因素共同构成一个系统，关于组织系统的构成因素，哪一个不正确：",
						"answer":["管理要素","治理框架","组织结构类型","项目经理能力"],
						"key":"项目经理能力",
						"explain":"参考 PMBOK42"
					},
					{
						"problem":"组织系统组织内各种组件的集合，关于组织系统，说法正确的是：",
						"answer":["组织系统是静态的","组织系统保持不变","系统和其组件可同时优化","系统呈现非线性响应"],
						"key":"系统呈现非线性响应",
						"explain":"参考 PMBOK42"
					},
					{
						"problem":"在组织内部，有关各个层面的、有组织的或有结构的安排，意在确定和影响组织成员的行为。这是一个：",
						"answer":["组织治理的行为","组织管理的行为","组织沟通的行为","组织领导的行为"],
						"key":"组织治理的行为",
						"explain":"参考 PMBOK43"
					},
					{
						"problem":"组织级项目管理、项目组合管理、项目集管理和项目管理治理框架中，常涉及四个治理领域，分别是：",
						"answer":["一致性、风险、绩效和沟通","监督、控制、整合与决策","协调、绩效、沟通和决策","一致性、风险、监控与控制"],
						"key":"一致性、风险、绩效和沟通",
						"explain":"参考 PMBOK44"
					},
					{
						"problem":"关于项目治理，说法正确的是：",
						"answer":["组织治理和项目治理在本质上是一致","项目治理用于指导项目管理活动的框架、功能和过程，从而创造独特的产品、服务或成果，以满足组织、战略和运营目标","项目治理从组织层面，明确了应该针对哪些项目进行有效的管理和控制，从中确认该如何选择正确的项目加以管理","项目治理用于指导项目管理活动的框架，功能和过程，从而提高运营效率，结合项目管理一起为组织战略达成创造条件"],
						"key":"项目治理用于指导项目管理活动的框架、功能和过程，从而创造独特的产品、服务或成果，以满足组织、战略和运营目标",
						"explain":"参考 PMBOK44"
					},
					{
						"problem":"在组织内部，一些关键职能部门所拥有，或者针对组织而设定的一般管理原则包括以下所有，除了：",
						"answer":["组织授予的工作职权","具有纪律性的行为","掌握项目管理技能","允许任何员工参与计划和实施"],
						"key":"掌握项目管理技能",
						"explain":"参考 PMBOK44"
					},
					{
						"problem":"不同的组织结构在项目组织框架中的含义是：",
						"answer":["组织实现目标的能力","团队成员的关联程度","项目团队成员之间及与项目经理之间的物理位置接近程度","项目经理对团队资源的权力水平"],
						"key":"项目经理对团队资源的权力水平",
						"explain":"参考 PMBOK47，这是组织结构中对项目经理权力的最好描述"
					},
					{
						"problem":"哪种组织结构类型，项目经理对预算的控制最低：",
						"answer":["强矩阵","项目导向","系统型或简单型","PMO"],
						"key":"系统型或简单型",
						"explain":"参考 PMBOK47，系统型或简单型组织结构下，预算往往由特定的负责人或操作员管理，而不是项目经理，因为此时的项目经理更像协调员，职能非常小"
					},
					{
						"problem":"以下情况的组织结构中，项目经理更加像一个联络员或协调员，除了：",
						"answer":["系统型或简单型","集中式","多部门","虚拟"],
						"key":"虚拟",
						"explain":"参考 PMBOK47，虚拟型的项目经理全职或兼职，考虑到虚拟型组织结构的管理和沟通难度，一般比较少出现系统型虚拟或多部门虚拟"
					},
					{
						"problem":"在矩阵组织中，谁管理资源：",
						"answer":["高级管理层","职能经理","项目经理","人力资源经理"],
						"key":"职能经理",
						"explain":"参考 PMBOK47，矩阵组织结构的两个负责人是项目经理和职能经理，职能经理提供资源，项目经理借助资源开展工作，但是资源来自职能部门"
					},
					{
						"problem":"PMO 和项目经理的主要职责关系，错误的是：",
						"answer":["PMO 对所负责的全部项目的共享资源进行管理","对跨项目的沟通进行协调","对特定的项目进行管理，对项目的交付成果负责","项目经理往往通过 PMO 获取支持，甚至直接听命于 PMO"],
						"key":"对特定的项目进行管理，对项目的交付成果负责",
						"explain":"参考 PMBOK48，对特定项目进行管理，这是项目经理的职责，请区别项目经理和 PMO 的职责"
					},
					{
						"problem":"PMO 正在想办法向项目提供模板、最佳实践、培训，以及来自其他项目的信息和经验教训。这是一个什么类型的 PMO：",
						"answer":["支持型","控制型","指令型","约束型"],
						"key":"支持型",
						"explain":"参考 PMBOK48，属于对 PMO 支持型的定义"
					},
					{
						"problem":"你所在的公司是一家吸尘器外包企业，市场人员正在与海外某合作商洽谈新的项目。经过市场部门的谈判，项目顺利合作。由市场人员提供的项目信息进一步进入研发部门，研发部门根据市场部和海外合作方提供的要求，开始进行产品研发，产品研发结束后，又进入生产部门进行试生产，最终确认项目产品符合要求，从而进入批量生产阶段，在这个过程中，各部门所建立的组织结构模式，属于：",
						"answer":["职能（集中式）","多部门","项目导向","混合型"],
						"key":"多部门",
						"explain":"参考 PMBOK47，多部门组织结构类型，考虑了部门集成作业的特点，每个部门之间仍然是独立的，将一个项目拆分成几个环节，每个职能部门负责其中一个环节。由于大量此类做法，其过程已经偏向于项目化，也没有独立的项目经理，有一位协调员负责协调此过程"
					},
					{
						"problem":"哪一种类型的组织结构沟通更为复杂：",
						"answer":["系统型","职能型","矩阵型","PMO"],
						"key":"矩阵型",
						"explain":"参考 PMBOK47，矩阵型组织呈现项目经理和职能经理两个领导，且项目团队来自不同的职能部门，增加了沟通的复杂性"
					},
					{
						"problem":"如果项目团队工作的地点不在同一个物理位置上，被称为是虚拟团队或组织结构，这将给团队的沟通带来很大的困难，面对虚拟团队，项目经理应该：",
						"answer":["让团队成员每天通过邮件或其他通讯方式提交工作情况","增加团队成员的出差频率，确保大家每天都能够互相见面","尽可能通过视频会议或语音方式增加可视化沟通","项目经理应该不停的在各个团队成员之间进行巡视"],
						"key":"尽可能通过视频会议或语音方式增加可视化沟通",
						"explain":"参考 PMBOK47，面对虚拟团队，既要考虑物美价廉的沟通方式，也要强调沟通的重要性，确保信息传递到位"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"3",
				"list":[
					{
						"problem":"在大型项目中，项目经理的角色更像是一个：",
						"answer":["乐队的歌手","乐队的指挥","乐队的专家","乐队的鼓手"],
						"key":"乐队的指挥",
						"explain":"参考 PMBOK51，请详细领悟项目经理和乐队指挥之间的相似性，项目经理并不是一个纯技术的专家（比如鼓手或萨克斯手），而是综合协调和整合专业人员的一个指挥"
					},
					{
						"problem":"作为领导和管理项目的责任人，项目经理在团队中的职责应该首先审查各自组织的愿景、使命和目标，确保与产品保持一致，紧接着：",
						"answer":["组建项目团队并向他们分配任务","解释与成功完成产品相关的愿景、使命和目标","向团队沟通自己的想法，激励团队成功完成目标","向发起人和投资方获取更多的支持和鼓励"],
						"key":"解释与成功完成产品相关的愿景、使命和目标",
						"explain":"参考 PMBOK51，对于 PMBOK 中列出的一些行动的顺序关系，也需要记清楚并充分理解"
					},
					{
						"problem":"项目经理在项目前期商业分析、商业论证的制定，以及项目组合管理事宜中的角色是：",
						"answer":["以项目经理的身份主导上述过程的完成和落实","以商业分析师的身份主导上述过程的完成和落实","以预项目经理的身份参与或辅助上述过程的完成和落实","以预商业分析师的身份参与或辅助上述过程的完成和落实"],
						"key":"以预项目经理的身份参与或辅助上述过程的完成和落实",
						"explain":"参考 PMBOK51，某些组织要求项目经理协助项目的商业分析、商业论证的制定，以及项目组合管理事宜，此时的项目经理因为还没有通过制定项目章程正式任命，也可能是一位预项目经理"
					},
					{
						"problem":"___专注于对某个职能领域或业务部门的管理监督；___负责确保业务运营的高效；___由执行组织委派，领导团队实现项目目标的个人，以上分别是：",
						"answer":["项目经理/运营经理/职能经理","职能经理/项目经理/运营经理","运营经理/职能经理/项目经理","职能经理/运营经理/项目经理"],
						"key":"职能经理/运营经理/项目经理",
						"explain":"PMBOK52，充分理解三个角色在组织中的意义"
					},
					{
						"problem":"根据研究发现，由上级和团队成员指定的项目经理，有 2%的项目经理排名靠前，他们所具备的人际关系技能、沟通能力、积极态度决定了为何可以脱颖而出，其中，沟通能力更为重要，以下都是沟通能力的表现，除了：",
						"answer":["通过多种方法（口头、书面、非语言）培养完善的技能","不断的以可预见的方式进行沟通","通过面对面的方式沟通","通过项目经理的影响力范围扩展广泛的人际关系"],
						"key":"通过面对面的方式沟通",
						"explain":"参考 PMBOK54，面对面沟通是方法，并不是能力。请参考 PMBOK54 页中所描述的一些能力描述"
					},
					{
						"problem":"项目经理人际网络关系的建立非常重要，这有助于：",
						"answer":["让相关方参与解决问题，并探寻项目中遇到的官僚主义障碍","可以让高级管理层提高对自己的关注度，有利于岗位晋升","能够更加轻松的让相关方实现他们的期望和目标","在团队管理过程中，不需要使用专家权力和职位权力来解决问题"],
						"key":"让相关方参与解决问题，并探寻项目中遇到的官僚主义障碍",
						"explain":"参考 PMBOK54，详细了解项目经理人际网络关系技能"
					},
					{
						"problem":"根据组织结构的不同，项目经理可能向以下人员汇报工作，除了：",
						"answer":["职能经理","项目集经理","PMO","客户"],
						"key":"客户",
						"explain":"参考 PMBOK55，组织结构的类型是组织内部为了有利于项目开展而设置的项目结构类型，无论哪种类型，都是基于组织内的，从组织结构的角度不会向外部客户汇报"
					},
					{
						"problem":"项目经理在组织内部开展项目时，需要致力于项目能够在组织中发挥价值，以下哪个不能从组织角度获得有效的收益：",
						"answer":["展现项目管理的价值","始终提高某位项目经理的个人能力","提高组织对项目管理的接受度","提高组织内现有 PMO 的效率"],
						"key":"始终提高某位项目经理的个人能力",
						"explain":"参考 PMBOK55，如果能够提高所有项目经理的能力，也是实现组织收益的一种体现。当 PMBOK 中只罗列了存在的条目时，首先选择已经罗列的内容，再考虑选项中增加的是否合理。PMBOK55 中明确标记了 展现项目管理的价值、提高组织对项目管理的接受度、提高组织内现有 PMO 的效率 三条"
					},
					{
						"problem":"根据 PMI 最新发布的《项目经理能力发展框架》，项目经理应该具备哪些能力，其中错误的是：",
						"answer":["技术项目管理","人际关系技能","领导力","战略和商务管理"],
						"key":"人际关系技能",
						"explain":"参考 PMBOK56，PMBOK 只公布了三个重要能力，请大家谨记这三个能力：技术项目管理、领导力、战略和商务管理，其中人机关系技能属于领导力的一种"
					},
					{
						"problem":"与项目、项目集和项目组合管理特定领域相关的知识、技能和行为，这是：",
						"answer":["技术项目管理","人际关系技能","领导力","战略和商务管理"],
						"key":"技术项目管理",
						"explain":"参考 PMBOK56，谨记技术项目管理的定义，这是项目经理在一个项目中角色履行的技术方面"
					},
					{
						"problem":"指导、激励和带领团队所需的知识、技能和行为，可以帮助组织达成业务目标，这是：",
						"answer":["管理","领导力","教练","激励"],
						"key":"领导力",
						"explain":"参考 PMBOK56，谨记领导力的描述"
					},
					{
						"problem":"为了更好的掌握所负责项目到底为组织能够创造什么价值，项目经理需要充分发挥关于行业、组织的知识和专业技能，从而提项目高绩效，并取得更好的业务成果，这是指项目经理应该具备什么能力：",
						"answer":["领导力","项目管理能力","项目绩效管理能力","战略和商务管理"],
						"key":"战略和商务管理",
						"explain":"参考 PMBOK56，这是项目经理三大能力之一“战略和商务管理”能力的具体解释"
					},
					{
						"problem":"某项目经理正在通过各种方式展示其技术项目管理方面的能力，下列哪一个不是技术项目管理的体现内容：",
						"answer":["针对某项目裁剪，选择是否通过传统或敏捷工具、技术和方法","花时间制定完整的计划并谨慎排定优先顺序","与项目发起人、团队和主题专家制定合适的项目交付策略","管理项目要素，包括进度、成本、风险和质量等"],
						"key":"与项目发起人、团队和主题专家制定合适的项目交付策略",
						"explain":"参考 PMBOK58，这是战略和商业管理方面的内容，如果只聚焦于项目自身怎么做好，就是技术项目管理的要求，如果涉及其他相关方，从高层面看问题，就是战略和商业管理问题"
					},
					{
						"problem":"关于项目经理战略与商业管理能力方面的描述，正确的是：",
						"answer":["项目经理负责做好项目，项目成果的价值由组织判断","项目经理需要能够向发起人说明战略策略应该如何调整","项目经理持续关注组织运营工作，因为项目成果为他们提供了支持","项目经理应该能够将组织的战略、使命、目的和目标等应用到项目中"],
						"key":"项目经理应该能够将组织的战略、使命、目的和目标等应用到项目中",
						"explain":"参考 PMBOK59，项目经理负责做好项目，项目成果的价值由组织判断 中项目经理也应该关注项目成果的价值，这是战略与商业管理中必须强调的，项目经理需要能够向发起人说明战略策略应该如何调整 中正好相反，项目经理持续关注组织运营工作，因为项目成果为他们提供了支持 中运营管理不是项目经理应该关注的，虽然项目可能为运营提供了支持"
					},
					{
						"problem":"项目经理不仅需要管理项目的能力，还需要在管理过程中发挥诸如领导力等多项综合技能，关于领导力品质，项目经理具备以下多项，除了：",
						"answer":["有远见、积极乐观、乐于合作","能够向组织其他人说明项目开展的目的和目标","能够管理各类关系，并处理各类冲突","展现出诚信正直和文化敏感性，果断、勇敢，能够解决问题"],
						"key":"能够向组织其他人说明项目开展的目的和目标",
						"explain":"参考 PMBOK61，能够向组织其他人说明项目开展的目的和目标 是战略与商业管理能力方面的内容，项目经理的品质包括多项，请参考 PMBOK61 的详细说明"
					},
					{
						"problem":"项目经理所具备的很多能力和品质，基本都源于处理___的能力，而___涉及影响、谈判、自主、和权力。横线处是：",
						"answer":["政治","文化","经济","社会"],
						"key":"政治",
						"explain":"参考 PMBOK62，PMBOK 第六版在项目经理能力中强调了政治能力的一面，政治能力是项目经理如何处理与组织内部各类相关方之间博弈的有力能力"
					},
					{
						"problem":"项目经理在行使权力的过程中，可以动用多项权力来影响项目团队或者相关方，你的团队成员认为，哪一项权力对他们最有说服力：",
						"answer":["个性或魅力","专家","处罚或强制力","处于愧疚"],
						"key":"专家",
						"explain":"参考 PMBOK63，项目经理通过专家权力，可以让团队成员认识到项目经理更为专业的一面，是团队成员对项目经理最有说服力的一种权力"
					},
					{
						"problem":"你所在公司马上就要发起一个新项目，你被任命为项目经理，而且已经发布了项目章程，通过项目章程确认了项目经理在开展此项目的权力，这是一种：",
						"answer":["地位","信息","参考","情境"],
						"key":"地位",
						"explain":"参考 PMBOK63，地位权力是正式的、权威的、合法的，常见于组织授权的权力。信息权力是项目经理掌握了大量的信息，相关方如果要获得这些信息，必须仰仗于掌握信息的这种权力。参考权力是对他人的尊重或赏识而获得的权力。情境权力则是在特定环境下被临危受命而得到的权力"
					},
					{
						"problem":"运用一系列已知的预期行为指示另一个人从一个位置到另一个位置。这是对哪个术语的描述：",
						"answer":["管理","领导力","协调","控制"],
						"key":"管理",
						"explain":"参考 PMBOK64，也要注意领导力的描述：通过讨论或辩论与他人合作，带领他们从一个位置到另一个位置"
					},
					{
						"problem":"作为一个合格的项目经理，应该具备一定的领导能力，常见的领导能力包括：",
						"answer":["直接利用职位权力、维护、做正确的事","利用关系的力量指导、影响与合作，做正确的事","依赖控制、关注近期目标","关注赢利、接受现状、了解方式和时间"],
						"key":"利用关系的力量指导、影响与合作，做正确的事",
						"explain":"参考 PMBOK64，请注意区别管理和领导力之间的异同"
					},
					{
						"problem":"一位敏捷项目管理从业者正在向团队承诺，她将帮助团队提高敏捷规则是落实，并且在项目开展期间想办法不让其他相关方打扰团队的工作，并帮助团队提高个人的能力，这位敏捷项目从业者正在使用哪种领导风格：",
						"answer":["放任型领导","交易型领导","服务型领导","变革型领导"],
						"key":"服务型领导",
						"explain":"参考 PMBOK65，项目经理可以拥有多项领导风格，其中服务型领导是：做出服务承诺，处处为他人着想；关注他人的成长、学习、发展、自主性和福祉，关注人际关系、团队和合作；服务优先于领导。在敏捷项目管理中，敏捷项目经理大多采用服务型领导方式"
					},
					{
						"problem":"交互型领导风格由哪些领导风格融合而成：",
						"answer":["放任型、服务型、交易型","交易型、变革型、魅力型","交易型、服务型、魅力型","放任型、变更新、交易型"],
						"key":"交易型、变革型、魅力型",
						"explain":"参考 PMBOK65，交互性由交易型、变革型和魅力型三个领导力风格构成。属于一种混合型领导风格"
					},
					{
						"problem":"在项目管理过程中，相关方、团队等人与人之间在思维、情感和行为的特征方面存在差异，这种差异体现了人的：",
						"answer":["智力","个性","风格","情绪"],
						"key":"个性",
						"explain":"参考 PMBOK66，个性包括了智力、情绪、真诚、谦恭、创造力等"
					},
					{
						"problem":"项目经理需要在整个项目管理过程中整合组织内外部各类因素，以便提高项目的价值和成功性，项目经理应该关注的整合层面包括：",
						"answer":["过程层面、认知层面、背景层面","认知层面、背景层面、管理层面","背景层面、学术层面、战略层面","流程层面、业务层面、职能层面"],
						"key":"过程层面、认知层面、背景层面",
						"explain":"参考 PMBOK66，项目经理重点整合的层面是过程、认知、背景"
					},
					{
						"problem":"在执行项目整合时，项目经理应该关注以下内容，哪个是错误的：",
						"answer":["项目经理与项目发起人携手合作，了解项目的战略目标，并确保项目目标和成果与项目组合、项目集、以及业务领域保持一致","项目经理负责指导团队关注真正重要的事务并与相关方协同工作","项目经理在项目推动过程中，需要整合项目管理过程、项目管理知识、以及与项目相关的各类人员","如果一个项目隶属于一个项目集，此项目的整合工作应该由项目集经理负责，而不是项目经理"],
						"key":"如果一个项目隶属于一个项目集，此项目的整合工作应该由项目集经理负责，而不是项目经理",
						"explain":"参考 PMBOK66，项目经理也需要在项目集层面实施整合，项目集经理关注的是从项目集层面如何整合各类组件，而项目经理需要关注单个项目如何有效的整合到项目集中"
					},
					{
						"problem":"为了能够更好的实现项目管理工作，某项目经理个人的经验、见解、领导力、技术以及商业管理技能运用到项目管理当中，以便更好的整合项目管理工作，这属于：",
						"answer":["在项目管理过程层面执行的整合","在项目管理认知层面执行的整合","在项目管理背景层面执行的整合","在项目管理组织层面执行的整合"],
						"key":"在项目管理认知层面执行的整合",
						"explain":"参考 PMBOK67，这属于认知层面的整合，项目经理需要整合的领域包括三个：过程层面、认知层面、背景层面。没有组织层面整合的说法"
					},
					{
						"problem":"以下都是导致项目拥有复杂性的维度，除了：",
						"answer":["系统行为","人类行为","不明确性","渐进明细"],
						"key":"渐进明细",
						"explain":"参考 PMBOK68，项目的复杂性来源于组织的系统行为、人类行为和不明确性。渐进明细是项目的特征之一，不是造成复杂性的因素"
					},
					{
						"problem":"以下都是导致项目复杂性的原因之一，除了：",
						"answer":["项目缺乏能力卓越的项目经理","项目包含多个组成部分","项目不同部分之间存在一系列连接","项目不同部分之间存在动态交互作用"],
						"key":"项目缺乏能力卓越的项目经理",
						"explain":"参考 PMBOK68，项目复杂性的原因包括多个维度，但是项目经理能力不足并不是导致项目复杂性的原因"
					},
					{
						"problem":"关于项目复杂性的说法，正确的是：",
						"answer":["项目由多个部分组成，彼此之间互相交互，这些交互作用所产生的行为远远大于各个部分简单的相加","项目由多个部分组成，彼此之间相互交互，这些交互之间所产生的行为远远小于各个部分简单的相加","项目之所以复杂，是因为其本身充满了复杂性，而不是构成项目的因素所导致的复杂性","“复杂”通常被用来描述容易理解但错综复杂的事务"],
						"key":"项目由多个部分组成，彼此之间互相交互，这些交互作用所产生的行为远远大于各个部分简单的相加",
						"explain":"参考 PMBOK68，项目之所以复杂，是因为其本身充满了复杂性，而不是构成项目的因素所导致的复杂性 的错误是项目本身并不复杂，而是构成其因素导致了复杂性。“复杂”通常被用来描述容易理解但错综复杂的事务 中描述的“复杂”是通常用来描述难以理解但错综复杂的事务，而不是容易理解"
					},
					{
						"problem":"以下关于项目经理的说法，错误的是：",
						"answer":["项目经理通过正式授权被任命，以便能够动用组织资源来开展工作","在敏捷项目管理中，项目经理可以不用授权，因为其特征是自我组织自我管理的","项目经理应该在整个生命周期过程大量使用沟通技能，确保信息有效流通","项目经理可以在项目当中使用领导风格和个性来影响相关方"],
						"key":"在敏捷项目管理中，项目经理可以不用授权，因为其特征是自我组织自我管理的",
						"explain":"参考 PMBOK75，无论组织开展哪种生命周期特征的项目，项目经理都需要通过授权任命。敏捷当中团队自我组织和自我管理并不是此处的解释"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"4",
				"list":[
					{
						"problem":"以下都是项目整合管理中的过程，除了：",
						"answer":["制定项目管理计划","指导与管理项目工作","制定初步项目范围说明书","管理项目知识"],
						"key":"制定初步项目范围说明书",
						"explain":"参考 PMBOK70，PMBOK 第六版项目整合管理包括 7 个子过程，分别是：制定项目章程、制定项目管理计划、指导与管理项目工作、管理项目知识、监控项目工作、实施整体变更控制、结束项目或阶段"
					},
					{
						"problem":"关于项目整合管理，说法正确的是：",
						"answer":["项目整合管理只能由项目经理负责，且负最终责任","项目经理可以委派项目助理或专业能力非常强的成员来负责整合管理","由于管理各过程之间是完全独立存在的，所以给整合带来了困难","当项目进入到执行过程时，才是整合的关键节点"],
						"key":"项目整合管理只能由项目经理负责，且负最终责任",
						"explain":"参考 PMBOK72，PMBOK 强调了项目经理对整合负直接责任和最终责任，必须由项目经理承担。项目管理各过程之间并非完全独立。在整个项目生命周期期间，不断的进行整合"
					},
					{
						"problem":"以下都是项目整合管理需要进行的工作，除了：",
						"answer":["编制项目管理计划以实现项目目标","确保创造合适的知识并运用到项目中，并从项目中获取必要的知识","由于项目自身的独特性，项目或其交付成果并不能和组织相整合","管理可能需要的阶段过渡"],
						"key":"由于项目自身的独特性，项目或其交付成果并不能和组织相整合",
						"explain":"参考 PMBOK72，项目的整合包括两个维度：一是作为一个整体与组织进行整合，比如符合组织战略或业务需要，与其他职能部门之间有效协同等。二是项目自身内部管理方面的整合。这在第三章项目经理的角色中已经明确提到"
					},
					{
						"problem":"项目经理被要求介入项目启动前和收尾后的工作事务当中，以便：",
						"answer":["在整个生命周期中积累知识并传达给受众","开展项目商业论证和收益管理","采用敏捷或其他迭代做法，开展商业分析技术","提高职能部门的运营管理效率"],
						"key":"开展项目商业论证和收益管理",
						"explain":"参考 PMBOK73，项目整合管理发展趋势和新兴实践中各解释"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在和团队探讨采用哪种方法管理当前项目，部分团队建议采用传统瀑布模式，还有一部分团队成为敏捷的做法更符合要求，团队准备对 PMO 提供的方法进行裁剪，在项目裁剪的过程中，应该考虑的因素包括：",
						"answer":["只需要考虑项目生命周期和开发生命周期","只需要考虑项目变更策略和治理策略的问题","应该考虑采用哪种管理方法来管理项目","应该考虑选择什么样的项目经理来担此重任"],
						"key":"应该考虑采用哪种管理方法来管理项目",
						"explain":"参考 PMBOK74，项目裁剪时需要考虑的因素。只需要考虑项目生命周期和开发生命周期 只需要考虑项目变更策略和治理策略的问题 都不完整且太绝对。应该考虑选择什么样的项目经理来担此重任 并不需要考虑项目经理个人情况。裁剪是在项目经理已经任命后和团队共同要做的工作"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在努力整合项目管理过程中的工作，她把对具体产品的规划和交付授权给了项目团队来控制，项目经理通过各种方式营造一个让团队合作的氛围，并让团队有能力应对变更，这是一个什么项目：",
						"answer":["预测型","增量型","迭代型","适应型"],
						"key":"适应型",
						"explain":"参考 PMBOK74，PMBOK 第六版增加了不少敏捷方面的内容，在涉及到敏捷方面的词汇和术语时，需要重点理解和记忆"
					},
					{
						"problem":"___明确了项目与组织战略目标之间的关系，且在项目执行组织与需求组织之间建立了伙伴关系：",
						"answer":["商业文件","协议","项目章程","假设日志"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"参考 PMBOK75，项目章程明确项目与组织战略目标之间的关系，确立项目的正式地位，并展示组织对项目的承诺"
					},
					{
						"problem":"项目经理应该在什么时候被任命：",
						"answer":["总是在制定项目章程时","总应在规划开始之前","总是在项目开工会开始的时候","总是在合同签署之后"],
						"key":"总应在规划开始之前",
						"explain":"参考 PMBOK77，项目经理最好在制定项目章程时任命，总应在规划开始之前。最晚的时间节点就是项目管理计划规划之前。PMP 考试中，对 PMBOK 中有些措辞的考核是非常严肃的，考生需要始终关注：紧接着项目经理该干什么；最重要的是什么；靠近临界值的是什么等"
					},
					{
						"problem":"在组织内部，哪一个不能成为项目发起的主体：",
						"answer":["项目治理委员会","PMO","项目执行团队","职能经理"],
						"key":"项目执行团队",
						"explain":"参考 PMBOK77，在项目经理未正式发起之前，没有项目执行团队，所以选 项目执行团队。项目发起人必须能够用权力和资源，以便支持项目经理，职能经理 选项中职能经理也可以发起项目，比如系统型或简单型组织结构、或职能型项目组织结构都可以"
					},
					{
						"problem":"商业文件是制定项目章程过程的主要输入，关于商业文件，说法正确的是：",
						"answer":["商业文件是一种项目文件","项目经理可以对商业文件进行修改","项目经理只可以对商业文件提出建议","商业论证和协议都是商业文件的内容"],
						"key":"项目经理只可以对商业文件提出建议",
						"explain":"参考 PMBOK78，商业文件不是项目文件，项目经理无权对其修改，只能建议，这是发起人提供的文件。协议是独立的，是项目发起方（甲方）和项目执行方（乙方）之间的合作协议（合同）"
					},
					{
						"problem":"在制定项目章程的过程中，大家产生了很多创意，然后对这些创意进行了分析，以便决定是否有必要立项，大家正在使用：",
						"answer":["引导","冲突管理","头脑风暴","焦点小组"],
						"key":"头脑风暴",
						"explain":"参考 PMBOK80，头脑风暴是一种在最短时间产生创意的技术，应用于制定项目章程，由两部分组成：创意产生和创意分析"
					},
					{
						"problem":"一位成员正在努力确保参与者有效参与讨论，并且让参与者互相理解彼此的表达，考虑现场人员的所有意见，按照既定决策流程全力支持得到的结论和结果，并且让所达成的行动计划和协议在之后得到合理执行，这位成员正在使用：",
						"answer":["访谈","引导","会议","专家判断"],
						"key":"引导",
						"explain":"参考 PMBOK80，在本过程中，项目发起人和执行方可能通过多个技术来完成本过程，比如通过会议的方式，让专家进行头脑风暴，在考试中，考生必须只能选择一个最正确/准确的答案，而不能被多个看似都正确的答案误导，本题就是引导的直接解释"
					},
					{
						"problem":"以下都是制定项目章程的输出，除了：",
						"answer":["项目目的","假设日志","关键相关方名单","风险登记册"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"参考 PMBOK81，项目目的和关键相关方名单是项目章程中的内容，所以是制定项目章程的输出，假设日志也是本过程的输出，用于记录在项目生命周期中可能碰到的假设和制约，而不是高层级的假设和制约，高层级的假设和制约是项目章程中记录的。两者不同"
					},
					{
						"problem":"项目管理计划应该基准化，以便据此考核项目执行情况和管理项目绩效，至少应该规定项目的以下基准：",
						"answer":["范围、质量、风险","范围、进度、质量","范围、进度、成本","范围、成本、质量"],
						"key":"范围、进度、成本",
						"explain":"参考 PMBOK83，PMBOK 整个过程只提到了范围基准、进度基准和成本基准，这三个是构成项目基准绩效的核心（也是确定的三个）要素"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在和团队成员及相关方制定项目管理计划，他们应该考虑诸多因素作为本过程的输入，包括“其他过程的输出”，其他过程的输出指：",
						"answer":["其他各知识领域输出的子计划","其他各知识领域输出的基准计划","其他各过程发生变更后对原计划的更新内容","其他各知识领域输出的子计划、其他各知识领域输出的基准计划、其他各过程发生变更后对原计划的更新内容"],
						"key":"其他各知识领域输出的子计划、其他各知识领域输出的基准计划、其他各过程发生变更后对原计划的更新内容",
						"explain":"参考 PMBOK83，在项目管理计划是由其他各知识领域中的子计划和三大基准计划共同组成，执行和控制过程可能对原来的基准计划作出调整，新的建议会重新被纳入到项目管理计划中，对原计划进行更新"
					},
					{
						"problem":"在项目计划制定期间，团队正在通过数据收集技术完成本过程的工作，以下都是数据收集的事例，除了：",
						"answer":["头脑风暴","核对单","访谈","引导"],
						"key":"引导",
						"explain":"引导是“人际关系与团队技能”的一种形式。考生需要记住常见的数据收集都包括哪些，大部分数据收集技术的使用在有数据收集工具与技术的项目管理过程都是通用的"
					},
					{
						"problem":"关于项目开工会议（Kick-off meeting），以下说法错误都是：",
						"answer":["项目开工会议是在项目规划结束和执行前开始","项目开工会议旨在向项目团队传达项目目标、获得团队对项目的承诺","项目开工会在项目生命周期过程只开展一次，即项目正式开始之前进行","项目开工会议旨在阐明每个相关方的角色和职责"],
						"key":"项目开工会在项目生命周期过程只开展一次，即项目正式开始之前进行",
						"explain":"参考 PMBOK86，开工会在执行前开始，但是项目计划会更新，项目有阶段，每个阶段前都可能会出现一次开工情况，而不只是一次。请特别理解开工会议的定义"
					},
					{
						"problem":"项目管理计划由以下内容构成，错误的是：",
						"answer":["绩效测量基准","项目进度网络图","项目生命周期","项目开发方法"],
						"key":"项目进度网络图",
						"explain":"参考 PMBOK89，项目进度网络图是项目文件的一种，请特别记住和理解项目管理计划和项目文件的区别，在 PMBOK 第六版中，将会出现大量的输入和输出都是项目管理计划和项目文件"
					},
					{
						"problem":"以下都是项目文件的事例，除了：",
						"answer":["相关方参与计划","假设日志","项目进度计划","项目团队派工单"],
						"key":"相关方参与计划",
						"explain":"参考 PMBOK89，本页中项目管理计划和项目文件的表格中记录了各自的汇总，请考生仔细理解和记忆。项目管理计划更多是指导团队应该如何去做一件事，而项目文件在更多是展示或呈现一个信息或状态。以项目进度计划为主，进度计划和进度管理计划不同，前者是一种进度状态的展示，而后者则是告诉你如何管理进度"
					},
					{
						"problem":"项目团队已经开始执行项目工作，一位团队成员不清楚应该以什么作为执行的依据，你告诉她：",
						"answer":["应该参考项目管理信息系统、会议、专家等","应该参考项目管理计划、项目文件、批准的变更请求等","应该参考项目工作绩效数据、变更请求、项目文件","应该参考项目可交付成果、问题日志、组织过程资产"],
						"key":"应该参考项目管理计划、项目文件、批准的变更请求等",
						"explain":"参考 PMBOK90，依据就是输入，本过程的输入包括项目管理计划、项目文件（包含多个子文件）、批准的变更请求（团队发现原计划不符合实际需求，批准通过的变更请求，再重新更新到项目管理计划中进行执行的部分）、组织过程资产、事业环境因素。而 应该参考项目管理信息系统、会议、专家等 是工具与技术，应该参考项目工作绩效数据、变更请求、项目文件 应该参考项目可交付成果、问题日志、组织过程资产 分别都是输出的内容。一些过程的输入可能经过工具和技术的处理后，会有更新，重新输出，比如项目管理计划的更新，项目文件的更新，组织过程资产的更新等"
					},
					{
						"problem":"项目执行过程所需要的工具与技术包括，哪个是错误的：",
						"answer":["专家判断","项目管理信息系统","会议","引导"],
						"key":"引导",
						"explain":"参考 PMBOK94，指导与管理项目工作过程所使用的工具与技术包括三个：专家判断、项目管理信息系统（注意其包括了哪些子系统）、会议"
					},
					{
						"problem":"在某一过程、阶段或项目结束时，必须产出的任何独特并可核实的产品、成果或服务能力，是一种：",
						"answer":["结果","项目","可交付成果","产品组件"],
						"key":"可交付成果",
						"explain":"参考 PMBOK95，结果 项目 产品组件 三者都可能是可交付成果的一种，考生必须非常清楚和理解可交付成果的含义"
					},
					{
						"problem":"从每个正在执行的活动中收集到的原始观察结果和测量值，这是：",
						"answer":["工作绩效数据","工作绩效信息","工作绩效报告","关键绩效指标"],
						"key":"工作绩效数据",
						"explain":"参考 PMBOK95，关键绩效指标是工作绩效数据的一种，但还有其他类型，工作绩效数据不能说明问题，必须结合相关背景信息进行解读，这就成了工作绩效信息"
					},
					{
						"problem":"关于问题日志的说法，哪个是错误的：",
						"answer":["是项目执行过程中的一个输出","是项目经理通常遇到的一些问题、差距、不一致或意外冲突的记录","是项目管理计划的一个组成部分","问题日志应该在整个生命周期随时更新和监控"],
						"key":"是项目管理计划的一个组成部分",
						"explain":"参考 PMBOK96，问题日志是一种项目文件，而不是项目管理计划，在 PMBOK中，涉及到 XX 日志、XX 登记册等，均属于项目文件的一种"
					},
					{
						"problem":"为确保项目工作的未来绩效符合项目管理计划，进行的有目的的活动，这是：",
						"answer":["纠正措施","预防措施","缺陷补救","更新"],
						"key":"预防措施",
						"explain":"参考 PMBOK96，项目变更的主要四个途径，必须充分理解和记忆。纠正是针对当前问题的，快要发生变更，但还没有，马上采取纠正；预防是针对未来的，目前的情况可能会影响未来的，就提前做好预防。缺陷是针对过去的，问题已经发生，需要采取补救。更新是对受控文件的更新调整"
					},
					{
						"problem":"你正在和敏捷团队进行第一个冲刺的评审会议，敏捷项目经理向你展示了带有图片和数字的 PPT 报告，这是什么的体现：",
						"answer":["显性知识","隐形知识","主题知识","领域知识"],
						"key":"显性知识",
						"explain":"参考 PMBOK100，PMBOK 并无 主题知识 说法，领域知识 说法也需要结合某个知识领域说，与本题无关，项目知识管理过程中，包括显性知识和隐形知识，其中显性知识是一些容易使用的文字、图片和数字等可视化知识。隐形知识是个体知识或难以明确表达的知识，如信念、洞察力、经验和“诀窍”等"
					},
					{
						"problem":"关于项目知识管理，说法错误的是：",
						"answer":["确保项目团队和其他相关方的技能、经验和专业知识在项目开始之前、开始期间和结束之后得到运用","知识管理最重要的环节是营造一种相互信任的氛围，激励人们分享知识和关注他人的知识","知识管理应该强调在过程中将知识记录下来，在项目结束的时候对知识进行分享","对显性知识和隐形知识的利用，是希望利用旧知识，并生成新知识"],
						"key":"知识管理应该强调在过程中将知识记录下来，在项目结束的时候对知识进行分享",
						"explain":"参考 PMBOK100，这是 PMBOK 中提到对知识管理的误区，应该时刻记录并随时用起来，而不是等到项目或阶段结束了才使用知识"
					},
					{
						"problem":"你正在和团队一起讨论应该如何记录工作当中的知识，以便他们能够真正为组织项目管理带来价值，大家的讨论重点是哪种方式可以有效的获取知识，每个人都提供了建议，你认为错误的是：",
						"answer":["通过与职能部门的人员交流来获取","参加公司公众号论坛的讨论","让另一个项目部门的负责人讲一个故事","通过与职能部门的人员交流来获取、参加公司公众号论坛的讨论、让另一个项目部门的负责人讲一个故事"],
						"key":"通过与职能部门的人员交流来获取、参加公司公众号论坛的讨论、让另一个项目部门的负责人讲一个故事",
						"explain":"参考 PMBOK103，上述都是知识管理过程工具与技术中的“知识管理”工具，在学习 PMBOK 时，对每个输入、工具与技术、输出中的具体子类说明，都要理解和记忆，比如这里提到的“讲故事”，则会在考试中加以延伸，让考生进行能力扩展"
					},
					{
						"problem":"知识管理过程中，其输出成果之一是“经验教训登记册”，关于经验教训登记册，说法错误的是：",
						"answer":["记录了遇到的挑战、问题、意识、风险和机会，或其他适用内容","经验教训登记册是事业环境因素的主要组成部分","参与项目工作的个人和团队，都应该参与记录项目经验教训","在整个项目生命周期期间，项目团队实时对经验教训登记册进行更新"],
						"key":"经验教训登记册是事业环境因素的主要组成部分",
						"explain":"参考 PMBOK104，经验教训登记册是组织过程资产的主要组成部分，而不是事业环境因素的组成部分"
					},
					{
						"problem":"监控项目工作的主要目的之一是：",
						"answer":["确保项目不发生变更","对项目未来绩效进行预测","减少相关方的困扰","必须由专业的第三方督导"],
						"key":"对项目未来绩效进行预测",
						"explain":"参考 PMBOK107，这是 PMBOK 在本节中的原话，是目的之一。确保项目不发生变更 并不是要确保不发生变更，变更必不可少，也无法避免，监控就是确保要有效变更而不能乱变。减少相关方的困扰 完全错误。必须由专业的第三方督导 中监控必须是项目管理团队本身的工作，不是第三方审计行为"
					},
					{
						"problem":"团队成员正在努力获取更多有利于项目监控的组件，这些组件可能包括：",
						"answer":["项目管理计划、项目文件、协议、工作绩效数据","项目基准计划、质量报告、协议、工作绩效信息","项目配置管理计划、经验教训登记册、专家判断","事业环境因素、组织过程资产、人际关系与团队技能"],
						"key":"项目基准计划、质量报告、协议、工作绩效信息",
						"explain":"参考 PMBOK108。本题问需要哪些有利于项目监控的组件，就是需要哪些支持，即输入。组件在 PMBOK 中有提到，是某个完整整体的组成部分，被称之为组件，比如项目的阶段、项目集中的子项目、项目计划中的子计划等，都可以是各自主体的组件。项目管理计划、项目文件、协议、工作绩效数据 中工作绩效数据错误，项目配置管理计划、经验教训登记册、专家判断 中专家判断时工具不是输入，事业环境因素、组织过程资产、人际关系与团队技能 中人际关系与团队技能是工具不是输入。项目基准计划、质量报告、协议、工作绩效信息 中基准计划是项目管理计划的组件，质量报告是项目文件的组件"
					},
					{
						"problem":"一位 PMO 管理人员告诉你，采用成本效益分析，可以帮助团队进行项目过程监控，你认为：",
						"answer":["可以，因为成本效益分析方法是数据分析的一种情况","可以，因为成本效益分析方法是专家判断的一种情况","不可以，成本效益分析适用于战略管理和商业分析，不适用于此","不可以，成本效益分析适用于采购管理和风险管理，不适用于此"],
						"key":"可以，因为成本效益分析方法是数据分析的一种情况",
						"explain":"参考 PMBOK111，成本效益分析是监控项目过程中工具与技术的体现，是数据收集中的一种方式，可以适用于此，当然，也可以适用于商业分析中对项目的选择，也适用于采购管理。考生同样要记住本过程中工具与技术提到的专家判断、数据收集等子内容的说明"
					},
					{
						"problem":"监控项目工作的主要输出成果之一是工作绩效报告，以下都是工作绩效报告的事例，除了：",
						"answer":["趋势线和预测","敏捷燃尽图和燃起图","关键绩效指标（KPI）","挣值图表"],
						"key":"关键绩效指标（KPI）",
						"explain":"参考 PMBOK112，考生需要明确工作绩效数据、信息、报告的区别，C 是工作绩效数据的体现方式"
					},
					{
						"problem":"谁对变更控制承担最终责任：",
						"answer":["CCB","项目经理","项目团队","PMO"],
						"key":"项目经理",
						"explain":"参考 PMBOK115，虽然 CCB 是项目审批确认部门，但是仅限于政策上的审核，项目经理需要记录、审查、提起、参与、主导、推动变更的所有过程，CCB 并没有这么多的职责"
					},
					{
						"problem":"在什么情况下项目正式受控于实施整体变更控制过程：",
						"answer":["从项目启动到收尾的所有过程","只有当项目基准建立之后","在项目基准建立之前","只要有人提起变更请求的时候"],
						"key":"只有当项目基准建立之后",
						"explain":"参考 PMBOK115，在项目基准确定之前，变更无需正式受控于实施整体变更控制过程。一旦确定了项目基准，就必须通过本过程来处理变更请求"
					},
					{
						"problem":"配置管理在实施项目变更控制过程主要包括：",
						"answer":["配置识别、配置状态记录、配置项审核与审计","编制配置管理计划、更新配置管理计划、风险配置管理计划","配置控制、配置审计、配置监督","配置识别、配置审计、配置控制"],
						"key":"配置识别、配置状态记录、配置项审核与审计",
						"explain":"参考 PMBOK118，实施整体变更控制过程中涉及到的配置管理内容包括识别配置项、记录并报告配置项状态报告、进行配置项核实与审计。这是实施整体变更控制过程工具与技术“变更控制工具”的内容"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员发现在测试报告中有一个存在歧义的解释，这不利于相关方在认知上达成共识，此成员提起了变更请求，她可以以哪种方式提起变更请求：",
						"answer":["必须以口头方式提起","必须以书面方式提起","可以以任何方式提起","考虑成员权限问题，不能以任何方式提起"],
						"key":"可以以任何方式提起",
						"explain":"参考 PMBOK115，项目管理过程中的任何相关方都可以以任何方式提起变更请求，包括口头、书面、正式、非正式等，但提出的变更请求都必须以正式的书面方式记录"
					},
					{
						"problem":"哪种生命周期的项目更加喜欢或善于拥抱变更：",
						"answer":["预测型生命周期","迭代型生命周期","增量型生命周期","适应型生命周期"],
						"key":"适应型生命周期",
						"explain":"参考 PMBOK115，适应型生命周期就是敏捷项目管理的模式，由于敏捷善于多变，且不稳定，所以相对于预测型（瀑布）更加善于拥抱变更。由于近几年项目管理在敏捷方面的发展越来越多，且项目本身存在很大的独特性（不稳定性），组织更加认为，变更管理是重中之重，考生在涉及到变更管理时要多加理解和涉足"
					},
					{
						"problem":"项目当中的一个变更刚刚得到批准，接下来应该：",
						"answer":["分析变更的影响","更新项目管理计划","开始执行变更工作","等待 CCB 的批准"],
						"key":"更新项目管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK115，变更批准以后，应该将已经批准的变更更新到项目管理计划或许项目文件，更新完毕后再进行执行。而分析变更影响则是变更审批之前就应该做的。在考题中，如果问道“接下来应该”，往往是紧接着应该做什么，可能需要做的很多，但是一定要记住是紧接着应该做什么，另外就是默认的被问者是项目经理"
					},
					{
						"problem":"实施整体变更控制过程的输入是：",
						"answer":["工作绩效报告、变更请求、事业环境因素","工作绩效信息、项目管理计划、项目文件","工作绩效报告、组织过程资产、协议","工作绩效数据、批准的变更请求、事业环境因素"],
						"key":"工作绩效报告、变更请求、事业环境因素",
						"explain":"参考 PMBOK117，关于实施整体变更控制这一节，需要结合其他监控过程和执行过程一起理解，凡是涉及变更控制的，务必吃透"
					},
					{
						"problem":"以下都是实施整体变更控制可以采用的工具，除了：",
						"answer":["备选方案分析","成本效益分析","独裁型决策制定","项目管理信息系统"],
						"key":"项目管理信息系统",
						"explain":"参考 PMBOK119，备选方案分析 成本效益分析 分别是本过程数据分析的形式，独裁型决策制定 是本过程决策的形式，决策包括独裁型决策制定、投票、多标准决策分析等。项目管理信息系统 是指导与管理项目工作的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"以下都是项目行政收尾的事例，除了：",
						"answer":["一个阶段结束时","项目提前结束时","整个项目结束时","项目期间更换的新项目经理任命时"],
						"key":"项目期间更换的新项目经理任命时",
						"explain":"参考 PMBOK123，项目期间更换的新项目经理任命时 是项目的开始，不是收尾。行政收尾在 PMBOK 第六版被特别标注，指的是从法律、财务、整个项目角度对项目的完结。其最后一个过程就是释放资源，让资源回到各自的职能部门，或者到另一个项目中去"
					},
					{
						"problem":"项目或阶段结束时，根据项目管理团队和客户、发起人的共同期望，可能会通过以下依据来判断项目是否按照预期完成，除了：",
						"answer":["项目章程","项目管理系统","协议","商业文件"],
						"key":"项目管理系统",
						"explain":"参考 PMBOK124，考核的是项目或阶段结束的输入是什么，其中包括了项目管理计划、项目文件等多个内容，虽然项目文件在本过程看起来展示的内容很多，但是记忆并不难，只要记住项目文件即可，因为在收尾期间是针对所有项目过程和整个项目的工作，参考的文件几乎会包括所有。项目管理系统 选项是工具和技术"
					},
					{
						"problem":"在项目收尾过程，客户根据已经提供的验收的可交付成果，通过不同项目变量之间的相互影响来分析某个可交付成果的绩效好坏，客户正在通过什么方法来验收：",
						"answer":["文件分析","回归分析","趋势分析","偏差分析"],
						"key":"回归分析",
						"explain":"参考 PMBOK126，回归分析作用于项目结果的不同变量之间的相互影响，来分析和判断未来项目（结果）的绩效好坏。选项中的四个都是数据分析的事例"
					},
					{
						"problem":"结束项目或阶段过程的输出不包括：",
						"answer":["项目管理计划的更新","项目文件的更新","最终产品、服务或成果的移交","最终报告"],
						"key":"项目管理计划的更新",
						"explain":"参考 PMBOK127，更新项目管理计划的目的是为了下一阶段或下一个过程继续执行更贴近实际需求的工作，当所有工作都结束了，计划的更新就没有必要了。但是项目文件不同，它是展示型的信息，包括一些日志和登记册，如经验教训登记册，是对未来项目有指导意义的，也是项目知识管理的储备，是有必要在此更新的"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"5",
				"list":[
					{
						"problem":"关于“范围”，以下说法哪个是错误的：",
						"answer":["产品范围是某项产品、服务或成果所具有的特征和功能","项目范围是为交付具有规定特性与功能的产品、服务或成果而必须完成的工作","项目范围有时也包括产品范围","产品范围有时也包括项目范围"],
						"key":"产品范围有时也包括项目范围",
						"explain":"参考 PMBOK131.项目范围和产品范围的解释中，项目范围有时也包括了产品范围。有别于产品生命周期与项目生命周期，产品生命周期包括了项目生命周期"
					},
					{
						"problem":"在适应/敏捷型生命周期中，项目的范围管理过程是：",
						"answer":["在项目开始时就对项目可交付成果进行定义，对任何范围变化都要进行渐进管理","通过多次迭代来开发可交付成果，并在每次迭代开始时定义和批准详细的范围","采用适应/敏捷型项目生命周期，需要相关方在开始和结束时充分参与","适应/敏捷型项目生命周期强调了变更，所以适应/敏捷型项目没有范围管理"],
						"key":"通过多次迭代来开发可交付成果，并在每次迭代开始时定义和批准详细的范围",
						"explain":"参考 PMBOK131. 在项目开始时就对项目可交付成果进行定义，对任何范围变化都要进行渐进管理 是预测型的解释，采用适应/敏捷型项目生命周期，需要相关方在开始和结束时充分参与 中需要相关方在敏捷项目中全程参与，尤其是客户和用户、产品负责人等。适应/敏捷型项目生命周期强调了变更，所以适应/敏捷型项目没有范围管理 中，任何类型的项目都有范围"
					},
					{
						"problem":"敏捷项目在每次迭代（冲刺）的过程中，都会重复开展：",
						"answer":["收集需求、定义范围、创建 WBS","规划范围管理、定义范围、确认范围","收集需求、定义范围、确认范围","规划范围管理、定义范围、创建 WBS"],
						"key":"收集需求、定义范围、创建 WBS",
						"explain":"参考 PMBOK131. 虽然也可能重复 B，但并不是常见情况，在 PMBOK131 中，明确了敏捷/适应型项目每次迭代（冲刺）时都会重复三个过程：收集需求、定义范围、创建 WBS"
					},
					{
						"problem":"随着项目管理的发展，组织在项目范围管理的范围趋势和新兴实践方面更加注重与商业分析专业人员的合作，以便实现以下目的，除了：",
						"answer":["确定组织的问题，并识别商业需要","识别并推荐能够满足这些需要的可行解决方案","收集、记录并管理相关方需求，以满足商业和项目目的","判断采用哪种结构的 WBS 来管理具体项目"],
						"key":"判断采用哪种结构的 WBS 来管理具体项目",
						"explain":"参考 PMBOK132，确定组织的问题，并识别商业需要 识别并推荐能够满足这些需要的可行解决方案 收集、记录并管理相关方需求，以满足商业和项目目的 都是项目经理需要和商业分析人员合作，来判断项目能够为组织商业带来什么需要的目的。而 判断采用哪种结构的 WBS 来管理具体项目 选项则是范围管理计划中应该定义的内容，针对项目具体该如何分解和管理的要求"
					},
					{
						"problem":"在敏捷项目管理中，需求常常被放入哪里进行管理：",
						"answer":["产品路线图","未完项","迭代","回顾"],
						"key":"未完项",
						"explain":"参考 PMBOK132，敏捷方法中，把需求列入未完项"
					},
					{
						"problem":"在规划范围管理过程中，你可以使用以下技术来推动本过程的实现，除了：",
						"answer":["考虑具备相关专业知识的个人或小组的意见","通过备选方案分析","通过会议","借助项目管理信息系统"],
						"key":"借助项目管理信息系统",
						"explain":"参考 PMBOK136，考核了本过程的工具与技术。考虑具备相关专业知识的个人或小组的意见 是专家判断的形式，通过备选方案分析 是数据分析的形式。借助项目管理信息系统 不是本过程的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"关于需求管理计划，说法正确的是：",
						"answer":["描述将如何定义、制定、监督、控制和确认项目范围","有些组织将其称之为“商业分析计划”","描述了根据详细项目范围说明书创建 WBS","需求管理计划是范围管理计划的组成部分"],
						"key":"有些组织将其称之为“商业分析计划”",
						"explain":"参考 PMBOK137，描述将如何定义、制定、监督、控制和确认项目范围 是范围管理计划的定义，描述了根据详细项目范围说明书创建 WBS 属于范围管理计划的内容，需求管理计划是范围管理计划的组成部分 中需求管理计划属于项目管理计划的内容，和范围管理计划是平等关系，都是规划范围管理过程的输出"
					},
					{
						"problem":"需求是：",
						"answer":["根据项目章程中描述而需要满足的高层期望","根据特定协议或其他强制性规范，产品、服务或成果必须具备的条件和能力","发起人、管理层、客户的愿望","是项目经理在项目管理过程中期望得到的某种追求"],
						"key":"根据特定协议或其他强制性规范，产品、服务或成果必须具备的条件和能力",
						"explain":"参考 PMBOK140。其他选项都看似正确，但是不全面，在 PMP 考试中，如果碰到多个看起来（有时候会是两个最相似）相似的答案，请选择描述最完整、最全面、最先的那个"
					},
					{
						"problem":"在收集项目需求的过程中，需要以下项目文件的支持，哪个不是项目文件的表示形式：",
						"answer":["假设日志","相关方参与计划","经验教训登记册","相关方登记册"],
						"key":"相关方参与计划",
						"explain":"参考 PMBOK141，作为收集需求的输入，项目文件可能涉及 假设日志、经验教训登记册、相关方登记册，相关方参与计划 选项是项目管理计划的一种"
					},
					{
						"problem":"为了更好的收集到项目中的需求，你可能需要和各个不同的相关方接触，以便更全面的获得需求的信息，收集需求需要参考以下文件，哪个是错误的：",
						"answer":["项目章程","商业文件","需求文件","协议"],
						"key":"需求文件",
						"explain":"参考 PMBOK141，需求文件 选项是本过程的输出，不是输入。PMP 学习过程应该特别注意每个过程的输入、工具与技术、输出，在实际考试过程中，题型可能会融入很多场景，增加了理解的难度"
					},
					{
						"problem":"在收集需求的过程中，一位相关方不愿意在会议期间描述太多她的想法，为了获得此人的想法，你可以通过哪种需求收集技术来实现：",
						"answer":["访谈","焦点小组","问卷调查","标杆对照"],
						"key":"访谈",
						"explain":"参考 PMBOK142，访谈可以获得机密信息，当一个人在公共场合，或其他场合无法表露个人机密信息时，访谈是最好的方式，因为访谈是一种“一对一”的谈话，也可以多对多"
					},
					{
						"problem":"一位受过训练的主持人正在引导大家进行互动式讨论，这是一个：",
						"answer":["访谈","焦点小组","问卷调查","标杆对照"],
						"key":"焦点小组",
						"explain":"参考 PMBOK142，数据收集技术的一种，在收集需求时使用，注意它本身的定义和描述，在学习过程中要灵活理解每个方法的应用"
					},
					{
						"problem":"敏捷开发团队共计 8 人，他们以自组织的方式正在开展工作。在进行到第三个迭代的时候，团队就某个需求是否应该纳入本次冲刺产生了争议，大家决定通过决策的方式来获得结果，哪种决策方式不可行：",
						"answer":["一致同意","大多数同意","相对多数同意","多标准决策分析"],
						"key":"大多数同意",
						"explain":"参考 PMBOK144，一致同意/大多数同意/相对多数同意 都是投票的形式，在投票中，大多数同意 选项大多数同意，应该选择奇数人员来投票，目前是偶数，可能出现 4 对 4 的局面，大多数同意适用于奇数人员"
					},
					{
						"problem":"项目经理和团队正在对多个创意进行评估和排序，以便能够系统性的从风险、不确定性、收益等几个角度来判断哪个创意更有价值，团队正在使用：",
						"answer":["独裁型决策制定","多标准决策分析","名义小组技术","质量功能展开"],
						"key":"多标准决策分析",
						"explain":"参考 PMBOK144，多标准决策分析是决策的一种方式，通过多个因素，来判断一个需求或创意所占的因素比重最大，从而做出排序，选择一因素占比最大最重的那个"
					},
					{
						"problem":"在收集需求过程中，项目团队正在采用“名义小组技术”获取需求，主持人已经在活动挂图上记录了所有人的想法，接下来：",
						"answer":["向团队提出一个问题或难题，每个人在深思后写出自己的想法","集体讨论各个想法，直到全体成员达成一个明确的共识","个人私下投票，决出各种想法的优先排序","就挂图上的记录快速做出决定"],
						"key":"集体讨论各个想法，直到全体成员达成一个明确的共识",
						"explain":"参考 PMBOK144，名义小组技术包括四个步骤：（1）向团队提出一个问题或难题，每个人在深思后写出自己的想法；（2）主持人已经在活动挂图上记录了所有人的想法；（3）集体讨论各个想法，直到全体成员达成一个明确的共识；（4）个人私下投票，决出各种想法的优先排序"
					},
					{
						"problem":"当产品使用者难以或不愿清晰说明他们的需求时，应该采用哪种技术收集需求：",
						"answer":["引导","观察和交谈","亲和图","思维导图"],
						"key":"观察和交谈",
						"explain":"参考 PMBOK145，观察和交谈，是人际关系与团队技能的一种表现形式。亲和图和思维导图是数据表现的形式。每种技术的解析，以及使用场景，都需要数量掌握"
					},
					{
						"problem":"在项目环境中，“范围”可以指：",
						"answer":["产品范围和工作范围","产品范围和项目范围","项目范围和管理范围","项目范围和需求范围"],
						"key":"产品范围和项目范围",
						"explain":"参考 PMBOK131"
					},
					{
						"problem":"某公司的项目管理信息系统升级改造，需要把旧系统中的所有数据迁移到新系统，这是一个什么需求类型的事例：",
						"answer":["商业需求","相关方需求","过渡需求","项目需求"],
						"key":"过渡需求",
						"explain":"参考 PMBOK148"
					},
					{
						"problem":"一位相关方正在通过以下方式描述需求：她将从某个功能中收益，她需要实现什么，她期望获得什么利益。这是一个：",
						"answer":["联合应用设计","质量功能展开","用户故事","Moscow"],
						"key":"用户故事",
						"explain":"参考 PMBOK145，联合应用设计、质量功能展开、用户故事 三个都是引导的一种方式。凡是在 PMBOK 中出现的情境事例，或举例说明，都需要认真理解，考试中可能会直接考 PMBOK 中的事例"
					},
					{
						"problem":"项目组正在探讨所开发的系统在企业里如何有效发挥业务价值，团队以所开发系统为出发点，评估与此系统有关的其他人、系统与所开发系统之间如何互动，从而获得更加详细的需求，团队正在应用：",
						"answer":["项目管理信息系统","系统交互图","组织系统","项目管理系统"],
						"key":"系统交互图",
						"explain":"参考 PMBOK146，系统交互图从业务角度，将所开发的项目与组织内部其他系统、人进行交互来获得系统应该满足什么需求"
					},
					{
						"problem":"关于原型法，以下说法都是正确的，除了：",
						"answer":["原型法支持渐进明细的理念","用户故事是原型的一种技术","原型包括微缩产品、计算机生成的二维和三位模型、实体模型或模拟","故事板是一种原型技术"],
						"key":"用户故事是原型的一种技术",
						"explain":"参考 PMBOK147，原型法是一个重要的收集需求的技术，在瀑布和敏捷中都非常常见，用户故事是引导的一种技术，多用于敏捷项目中"
					},
					{
						"problem":"组织为了满足业务需求和相关方需求，应该通过什么需求来实现：",
						"answer":["解决方案需求","过渡和就绪需求","项目需求","质量需求"],
						"key":"解决方案需求",
						"explain":"参考 PMBOK148，需求文件记录了单个需要的信息，并把这些需求分为业务需求、相关方需求、解决方案需求、过渡和就绪需求、项目需求、质量需求，其中解决方案需求是为了满足业务需求和相关方需求，产品、服务或成果必须具备的特性、功能和特征。在学习需求分类时，需要充分区别和理解不同类型需求的意义"
					},
					{
						"problem":"使用需求跟踪矩阵，以便：",
						"answer":["跟踪每个需求，直到他们都被实现","确认每个相关方的需求都被记录在矩阵中","把每个需求与业务目标或项目目标关联起来","把只有有价值的需求记录在需求跟踪矩阵中"],
						"key":"把每个需求与业务目标或项目目标关联起来",
						"explain":"参考 PMBOK148。跟踪每个需求，直到他们都被实现 中并不是要跟踪每个需求，有些需求可能最终不能关联到业务或项目目标上，就会被丢弃。确认每个相关方的需求都被记录在矩阵中 的解释是需求文件应该做的。把只有有价值的需求记录在需求跟踪矩阵中 中是定义范围的工作，而且也并不完整"
					},
					{
						"problem":"哪个过程对需求文件进行过滤，以便筛选出最终的项目需求：",
						"answer":["定义范围","确认范围","核实范围","批准范围"],
						"key":"定义范围",
						"explain":"参考 PMBOK151，定义范围是从需求文件中选取最终项目需求的过程"
					},
					{
						"problem":"借助产品分析可以获得有关项目范围的具体定义，产品分析技术包括以下所有，除了：",
						"answer":["组织系统","系统分析","价值分析","价值工程"],
						"key":"组织系统",
						"explain":"参考 PMBOK153，组织系统不是产品分解的技术。产品分析技术包括：产品分解、需求分析、系统分析、系统工程、价值分析、价值工程等"
					},
					{
						"problem":"项目经理和团队成员已经完成了项目范围说明书的内容，一位相关方认为，项目范围说明书包括的内容不应该有：",
						"answer":["可交付成果","范围基准","验收标准","项目除外责任"],
						"key":"范围基准",
						"explain":"参考 PMBOK154，范围基准是创建 WBS 的输出。项目范围说明书包括：产品范围描述、可交付成果、验收标准、项目除外责任。（也包括假设条件和制约因素等，这些又单独放到假设日志中记录）"
					},
					{
						"problem":"项目经理和团队正在对一个“财务开发系统”创建 WBS，团队完成自上而下逐层细化分解后，接下来需要：",
						"answer":["识别和分析可交付成果及相关工作","确定 WBS 的结构和编排方法","为 WBS 组成部分制定和分配标识编码","核实可交付成果分解的程度是否恰当"],
						"key":"为 WBS 组成部分制定和分配标识编码",
						"explain":"参考 PMBOK158，在创建 WBS 的过程中，根据 PMBOK 中提供的建议，可以依次按照 识别和分析可交付成果及相关工作—确定 WBS 的结构和编排方法—自上而下逐层细化分解—为 WBS 组成部分制定和分配标识编码—核实可交付成果分解的程度是否恰当 的顺序完成创建过程"
					},
					{
						"problem":"在采用敏捷/适应型项目管理时，创建 WBS 的过程是将史诗故事依次分解为：",
						"answer":["超级故事","未完项","用户故事","任务"],
						"key":"用户故事",
						"explain":"参考 PMBOK160，敏捷项目中将史诗故事（大故事）分解为用户故事（有明确且独立功能的故事），一系列用户故事构成未完项，但用户故事不等于未完项"
					},
					{
						"problem":"关于工作包和规划包的说法，正确的是：",
						"answer":["工作包属于 WBS 中的组件，而规划包不属于","控制账户可以有多个工作包或规划包","WBS 词典不对工作包或规划包做具体解释","工作包进一步明确后就成了规划包"],
						"key":"控制账户可以有多个工作包或规划包",
						"explain":"参考 PMBOK161，范围基准包括：项目范围说明书、WBS、WBS 词典、工作包和规划包，每个术语在范围基准中有明确解释。控制账户下可以有一个或多个工作包，控制账户下有一个或多个规划包。规划包是工作内容已知但是具体的构成活动未知，而工作包是工作内容已知，具体的构成活动也明确。当规划包进一步确认了活动内容后，就成了工作包"
					},
					{
						"problem":"哪个过程定义了正式验收已完成的项目可交付成果的过程：",
						"answer":["结束项目或阶段","最终产品、服务或成果移交","确认范围","控制质量"],
						"key":"确认范围",
						"explain":"参考 PMBOK163，需要特别注意的是，结束项目或阶段是在确认范围（即验收了已完成的可交付成果）后进行的行政管理工作，而不是在结束项目或阶段来验收可交付成果。确认范围从工作内容的完成度上客观的给出了完成结果，同时通过确认可交付成果的完成，来提高最终产品、服务或成果验收的可能性。控制质量则从技术和合规性上提供了能否验收的标准"
					},
					{
						"problem":"为了更好的正式验收已完成的项目可交付成果，你需要获得哪些条件的支持：",
						"answer":["需要查看工作绩效信息","需要核实的可交付成果","需要验收的可交付成果","需要变更请求"],
						"key":"需要核实的可交付成果",
						"explain":"参考 PMBOK163，“正式验收已完成的项目可交付成果”是确认范围过程，确认范围过程的输入（依据/支持条件）包括：项目管理计划、项目文件、核实的可交付成果、工作绩效数据等。考试过程中题目的描述会很灵活，但是都是围绕 PMBOK 中的输入、工具与技术、输出展开"
					},
					{
						"problem":"确认范围和控制质量之间的关系，正确的是：",
						"answer":["控制质量过程输出的核实的可交付成果，由项目经理和团队确认通过即可","只有在控制质量过程完成后，才能进行确认范围过程，以此保证过程完全独立且符合标准","控制质量和确认范围可以同时开始，但本质上控制质量还是在前面进行","确认范围和控制质量没有必然关系，两者属于不同的知识领域"],
						"key":"控制质量和确认范围可以同时开始，但本质上控制质量还是在前面进行",
						"explain":"参考 PMBOK164，控制质量在确认范围的前面开展，也可以同时开展。本质上要先提供经过核实的可交付成果，然后再输出确认的可交付成果。每个知识领域之间都是错综复杂的交互在一起，并非没有关系"
					},
					{
						"problem":"在确认范围过程中，项目团队采用了以下技术来通过输入获得输出，哪个是正确的技术：",
						"answer":["检查","引导","表现","验收"],
						"key":"检查",
						"explain":"参考 PMBOK166，确认范围过程包括两个工具与技术：检查和决策。本题考了确认范围的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"符合验收标准的可交付成果应该满足以下所有条件，除了：",
						"answer":["应该由客户或发起人正式签字批准","应该能够证明相关方对可交付成果的验收","验收可交付成果的文件将提交至结束项目或阶段过程","验收可交付成果的文件将提交至核实可交付成果过程"],
						"key":"验收可交付成果的文件将提交至核实可交付成果过程",
						"explain":"参考 PMBOK166，验收可交付成果的文件将提交至核实可交付成果过程 中的核实可交付成果不是一个过程，而是控制质量的输出。其他三个都是需要在本过程进行的工作"
					},
					{
						"problem":"未经控制的产品或项目范围的扩大（未对时间、成本和资源做相应调整），这是一种：",
						"answer":["变更请求","范围蔓延","预防措施","纠正措施"],
						"key":"范围蔓延",
						"explain":"参考 PMBOK168，这是范围蔓延的具体解释，范围蔓延可能导致“镀金”，即做了不该做的事情"
					},
					{
						"problem":"在控制范围的过程中，需要项目管理计划的支持，哪些组件将是本过程的主要参考：",
						"answer":["变更管理计划","需求文件","配置管理计划","绩效测量基准"],
						"key":"需求文件",
						"explain":"参考 PMBOK169，由于项目管理计划和项目文件各自包括了很多子组件，考试中一般不会考核项目管理计划内部子计划的对比，因为根据 PMBOK 中“不限于此”的要求，一个过程的输入或输出可能包括项目管理计划和项目文件中的其他更多组件。但是考生必须清楚的区别项目管理计划和项目文件之间的区别。在一些差异化特别明显的地方，也需要考虑项目管理计划或项目文件组件的不同"
					},
					{
						"problem":"在控制范围过程中，项目管理团队采用偏差分析和趋势分析技术来判断范围基准和实际范围之间的差异，一旦发现偏差就会提出变更请求，偏差分析和趋势分析属于：",
						"answer":["数据收集","数据分析","数据表现","数据管理"],
						"key":"数据分析",
						"explain":"参考 PMBOK170，在整个 PMBOK 第六版中，将大多数工具与技术被分类为数据收集、数据分析、数据表现等形式，考生应该能够清楚各个不同数据 XX 都包括哪些内容。PMBOK 无“数据管理”的说法"
					},
					{
						"problem":"关于工作分解结构（WBS）的说明，哪个是错误的：",
						"answer":["WBS 遵循 100%的原则","WBS 中的每个模块应该都是独特的","WBS 分解只能自上而下","WBS 遵循滚动式规划原则"],
						"key":"WBS 分解只能自上而下",
						"explain":"参考 PMBOK156，WBS 可以通过自下而上的方式来进行，当项目团队对工作内容比较熟悉时，可以先将需要做的具体活动组织起来（底层执行活动），然后再汇总成工作包，然后通过工作包汇总到控制账户，从而实现自下而上的组织方式"
					},
					{
						"problem":"项目假设包括：",
						"answer":["我们假设将会发生的事件，而不是可能发生的风险","在范围说明书中没有确认的项目约束","我们考虑的事情，即作为为什么需要项目的基础","我们认为是真的，但也许不是真的事情"],
						"key":"我们认为是真的，但也许不是真的事情",
						"explain":"参考 PMBOK 中假设日志的定义，从指定项目章程开始，团队就开始建立并更新假设日志，其中记录了假设条件和制约因素，假设虽然是未来事件，但是项目团队必须认为其是真实要发生的，虽然不一定会发生"
					},
					{
						"problem":"一份描述如何管理和控制项目范围的文件被称为：",
						"answer":["项目章程","需求管理计划","范围管理计划","项目范围说明书"],
						"key":"范围管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK137，范围说明书描述了如何定义、制定、监督、控制和确认项目范围的内容"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"6",
				"list":[
					{
						"problem":"按需进度计划的理论是依据于：",
						"answer":["约束理论","看板体系","用户故事","瀑布流程"],
						"key":"约束理论",
						"explain":"参考 PMBOK177，按需进度计划的理论来自制约和精益生产的拉动式进度计划。而其常用于看板体系，并不是来源于看板体系"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在和团队一起制定项目进度管理计划，团队需要提出了本过程可能需要的工具和技术，哪个是错误的：",
						"answer":["专家判断","备选方案分析","会议","项目管理信息系统"],
						"key":"项目管理信息系统",
						"explain":"参考 PMBOK181，本过程没有项目管理信息系统，其中 备选方案分析 选项属于数据分析的一种"
					},
					{
						"problem":"项目进度管理计划规定了：",
						"answer":["必须是详细和正式的","必须是项目管理计划的组成部分，不能独立成册","需要明确为编制、监督和控制项目进度建立准则和明确活动","需要包括活动清单和活动属性"],
						"key":"需要明确为编制、监督和控制项目进度建立准则和明确活动",
						"explain":"参考 PMBOK181，需要明确为编制、监督和控制项目进度建立准则和明确活动 是进度管理计划的完整描述，项目进度管理计划可以简单和非正式，也可以独立成册。所有知识领域的管理计划都可以独立成册。需要包括活动清单和活动属性 属于定义活动的输出。本部分需要大家详细掌握项目进度管理计划都包括哪些元素"
					},
					{
						"problem":"“分解”技术适用于以下哪个（些）过程：",
						"answer":["规划进度管理和规划范围管理","创建 WBS 和定义活动","确认范围和控制进度","定义范围和创建 WBS"],
						"key":"创建 WBS 和定义活动",
						"explain":"参考 PMBOK185，分解是把项目范围和项目可交付成果逐步划分为更小、更便于管理的组成部分的技术"
					},
					{
						"problem":"项目经理和团队定义完活动，应该获得：",
						"answer":["活动顺序","活动时间","活动属性","活动名称"],
						"key":"活动属性",
						"explain":"参考 PMBOK186，在定义活动的输出中，活动清单中罗列了带有活动名称的活动，但是并不是没有活动名称的说法，而且也不严谨。活动顺序 和 活动时间 属于排列互动顺序与估算活动持续时间的内容"
					},
					{
						"problem":"项目管理团队正在对活动时间如何排列关系进行讨论，两个活动的描述是：代码编写可以在单元测试开始前 5 天开始，这是：",
						"answer":["FS+5","FS-5","SS+5","SS-5"],
						"key":"SS-5",
						"explain":"参考 PMBOK190、192，代码编写是前置任务，单元测试是后继任务，这是SS 的关系，同时第二个任务在开始后开始，而不是第一个任务开始完成后等待 5 天再开始，所以是 SS-5 的关系"
					},
					{
						"problem":"在排列活动顺序的过程中，项目经理和团队可能需要考虑以下事业环境因素，哪个是错误的：",
						"answer":["政府或行业标准","项目组合与项目集规划","进度规划工具","项目管理信息系统"],
						"key":"项目组合与项目集规划",
						"explain":"参考 PMBOK189，项目组合与项目集规划 选项是组织过程资产，其他都是事业环境因素，在考核组织过程资产和使用环境因素时，很容易将两者混淆来考。这两个必须要分清楚"
					},
					{
						"problem":"项目团队必须把原型创建出来才能对其进行测试，这是一个：",
						"answer":["强制性依赖关系","选择性依赖关系","外部依赖关系","内部依赖关系"],
						"key":"强制性依赖关系",
						"explain":"参考 PMBOK191，确定和整合依赖关系中的强制性依赖关系（也叫硬性依赖关系）"
					},
					{
						"problem":"在房屋建造过程中，应该先完成卫生管道工程，才能进行电气工程施工，这是一个：",
						"answer":["强制性依赖关系","选择性依赖关系","外部依赖关系","内部依赖关系"],
						"key":"选择性依赖关系",
						"explain":"参考 PMBOK191，属于选择性依赖关系，书中案例。PMBOK 教材中提到的案例，都需要理解，在考试过程中，有可能考核书中案例"
					},
					{
						"problem":"排列活动顺序常见的工具与技术不包括：",
						"answer":["提前量与滞后量","项目管理信息系统","确定和整合依赖关系","人际关系与团队技能"],
						"key":"人际关系与团队技能",
						"explain":"参考 PMBOK187，除了 提前量与滞后量 项目管理信息系统 确定和整合依赖关系 外，还有紧前关系绘图法，共计四个"
					},
					{
						"problem":"PMO 希望你能够向相关方介绍一下项目进度网络图，你认为哪个说法更能体现项目进度网络图的意义：",
						"answer":["项目进度网络图就是项目进度计划","项目进度网络图通常用于向管理层汇报项目进展情况","项目进度网络图用于表示活动之间的逻辑关系","甘特图是最简单的项目进度网络图"],
						"key":"项目进度网络图用于表示活动之间的逻辑关系",
						"explain":"参考 PMBOK194，项目进度网络图仅仅用来表示活动之间的逻辑关系而已，别无其他。甘特图是最简单的项目进度网络图 中，传统的甘特图（横道图）并没有逻辑关系"
					},
					{
						"problem":"关于里程碑，以下说法都正确，除了：",
						"answer":["里程碑是一种特殊的活动","里程碑是项目中的重要时点或事件","里程碑的设置是强制性的","里程碑的持续时间为零"],
						"key":"里程碑的设置是强制性的",
						"explain":"参考 PMBOK186，里程碑的设置是强制或可选的"
					},
					{
						"problem":"高级管理层任命你为项目经理，负责公司最新启动的 ERP 部署项目，在启动阶段，高级管理层希望你能够快速，但不需要太准确的估算工期，你应该采用哪种估算技术：",
						"answer":["类比估算","自下而上估算","三点估算","无法估算"],
						"key":"类比估算",
						"explain":"参考 PMBOK200，类比估算是一种粗略的估算方法，在启动阶段可以用来估算项目工期和费用，而且成本比较低，也比较快，准确性比较差，除非当前估算的项目与过去类似的历史项目非常相似"
					},
					{
						"problem":"在估算活动持续时间的过程中，以下哪个原理可能是错误的：",
						"answer":["在估算活动持续时间的过程中，如果参与估算的人员数量持续增多，估算的准确性可能反而下降","如果一个人员在 8 小时内完成 1000 行代码的撰写，则增加至两个人员时，可以在 4 小时完成 1000 行代码","对于一个人工无法估算的活动，采用新技术，则可能达到更好的效果","项目团队成员可能会有这样的心态，即不到最后一个刻，绝不会全力以赴"],
						"key":"如果一个人员在 8 小时内完成 1000 行代码的撰写，则增加至两个人员时，可以在 4 小时完成 1000 行代码",
						"explain":"参考 PMBOK197，在估算活动持续时间的过程中，如果参与估算的人员数量持续增多，估算的准确性可能反而下降 是收益递减规律，如果一个人员在 8 小时内完成 1000 行代码的撰写，则增加至两个人员时，可以在 4 小时完成 1000 行代码 是资源数量，增加资源并不一定会降低工作时间，因为两个人的技能不一定相同，而且还需要磨合。对于一个人工无法估算的活动，采用新技术，则可能达到更好的效果 是技术进步可能会给估算带来更好的一面，项目团队成员可能会有这样的心态，即不到最后一个刻，绝不会全力以赴 是员工激励，项目经理要考虑帕金森定律"
					},
					{
						"problem":"如果所用的资源每月能够完成 10 个客户订单，那么 100 个客户订单则可能需要 10 个月，这是一个：",
						"answer":["专家判断的例子","自下而上的例子","参数估算的例子","三点估算的例子"],
						"key":"参数估算的例子",
						"explain":"参考 PMBOK200，虽然专家也可以判断，但是专家最终还是用参数来判断的，所以必须清楚最终、最后、最好、紧接着等这样感觉，考试中可能会出现两个很相似的答案，但一定有一个是符合最终、最后、最好、紧接着是什么"
					},
					{
						"problem":"三点估算没有考虑哪个数值：",
						"answer":["最乐观时间","最悲观时间","最可能时间","最平均时间"],
						"key":"最平均时间",
						"explain":"参考 PMBOK201，没有最平均时间的说法，即便是平均时间，也是不对的"
					},
					{
						"problem":"完成活动 A 所需的时间经过估算如下：乐观估算时间=8 天；悲观估算时间=38 天；最可能估算时间=20 天；按照三点估算方法进行估算，26 天以后完成的概率大概是：",
						"answer":["8.9%","15.9%","22.2%","28.6%"],
						"key":"15.9%",
						"explain":"参考 PMBOK201，标准差=（38-8）/6=5，26 天在一个正的标准差之外（26天之外），则从 26 天往右（正态分布）计算，正好是 50%-（68.3%/2）=15.92%。考生必须记住正态分布中 1，2，3 西格玛的区间百分比"
					},
					{
						"problem":"项目经理工作开展的一半的时候，发现了一个之前完全没有预估到的风险，需要延长项目的工期，用考虑使用：",
						"answer":["应急储备时间","管理储备时间","让客户接受延误时间","告诉客户，进度延误"],
						"key":"管理储备时间",
						"explain":"参考 PMBOK202，这是一个“未知-未知”的场景，需要考虑管理储备，C 和 D都不是理想的答案。应急储备是应对已知-未知风险，项目经理可以自己应对，管理储备是应对未知-未知风险，项目经理无法自己面对，需要请示更高管理层"
					},
					{
						"problem":"估算活动持续时间，项目经理向专家请教，应该让哪些人参与活动持续时间的估算，专家告诉项目经理：",
						"answer":["项目经理自己估算","由负责具体活动的成员估算","有 PMO 给出估算数值","由客户估算"],
						"key":"由负责具体活动的成员估算",
						"explain":"参考 PMBOK196，应该有最熟悉做这个活动的人员来估算持续时间"
					},
					{
						"problem":"项目经理就某个活动的估算时间征求团队成员的意见，其中有两位成员分别伸出了一根手指和两根手指，这表明：",
						"answer":["需要与他们继续讨论","他们都同意意见","一根手指表示完全支持","两根手指表示不支持"],
						"key":"需要与他们继续讨论",
						"explain":"参考 PMBOK203，这是决策技术。拳头表示不支持，一根手指到五根手，五根手指最支持，三个以下需要继续讨论"
					},
					{
						"problem":"敏捷项目中估算活动持续时间，说法正确的是：",
						"answer":["敏捷项目没有估算活动持续时间","敏捷项目在产品未完项中估算活动持续时间","敏捷项目在用户故事中估算活动持续时间","敏捷项目在用户故事分解的任务中估算活动持续时间"],
						"key":"敏捷项目在用户故事分解的任务中估算活动持续时间",
						"explain":"参考 PMBOK203，会议技术中提到，敏捷项目对活动的估算，是在用户故事分解为任务以后，在任务层面进行的估算"
					},
					{
						"problem":"活动持续时间估算完成后，可以获得：",
						"answer":["持续时间估算","进度基准","项目日历","变更请求"],
						"key":"持续时间估算",
						"explain":"参考 PMBOK203.其他均属于制定进度计划中的内容"
					},
					{
						"problem":"项目团队正在通过“如果情境 X 出现，情况会怎么样”的技术来制定进度管理计划，这是一个：",
						"answer":["模拟分析","假设情境分析","关键路径法","资源平衡"],
						"key":"假设情境分析",
						"explain":"参考 PMBOK213，是一种假设场景的分析和判断，项目组假设某个情况出现后不出现，结果是什么"
					},
					{
						"problem":"以下都是制定进度计划过程的输入，除了：",
						"answer":["事业环境因素","协议","项目文件","变更请求"],
						"key":"变更请求",
						"explain":"参考 PMBOK205，变更请求是本过程的输出"
					},
					{
						"problem":"关于进度网络分析技术，说法正确的是：",
						"answer":["建模技术是一种进度网络分析技术","进度网络分析一次性就可以达到目标","资源优化技术不属于进度网络分析技术","进度网络分析技术是定义活动的工具与技术"],
						"key":"建模技术是一种进度网络分析技术",
						"explain":"参考 PMOBOK209，进度网络分析一次性就可以达到目标 的错误在于，进度网络分析是一个持续的过程，直到进度模型建立完成。资源优化技术也属于进度网络分析的一个方法"
					},
					{
						"problem":"关于关键路径，以下说法哪个错误：",
						"answer":["关键路径是项目中时间最长的活动顺序，决定着可能的项目最短工期","关键路径总浮动时间可以是正值、负值或 0","关键路径的条数可能不止一条，条数越多，就更易于管理","关键路径用来计算进度模型中逻辑网络路径的进度灵活性大小"],
						"key":"关键路径的条数可能不止一条，条数越多，就更易于管理",
						"explain":"参考 PMBOK210，关键路径不止一条，但是条数越多对管理越不利"
					},
					{
						"problem":"一条活动不在关键路径上，说明：",
						"answer":["这个活动不重要","这个活动存在浮动时间","这个活动一直不在关键路径上","这个活动的持续时间太长"],
						"key":"这个活动存在浮动时间",
						"explain":"参考 PMOBKO210，关键路径是整个项目管理中非常重要的概念，考生必须充分理解关键路径和相关概念。本题中 这个活动不重要，不在关键路径上并不能说明活动不重要，在关键路径上也未必重要，只能说他们各自在不同位置而已。这个活动存在浮动时间，关键路径上的浮动时间为 0、正值或负值，但是不在关键路径上的活动一定是有浮动时间的。这个活动一直不在关键路径上 随着项目的推荐，也可能会出现非关键路径任务变成关键路径任务，反之亦然。这个活动的持续时间太长 与题干无关"
					},
					{
						"problem":"一个项目有 7 个活动: A, B, C, D, E, F, 和 G。ABD 可以在任何时候开始，A 需要 3 周，B5 周，D11 周。AB 结束后 C 才可以开始。C 需要 6 周。BCD 结束后 E 才能开始。E 需要 2周。F 需要 4 周，需要在 C 完成之后才能开始。E 完成之后 G 才能开始。G 需要 3 周。FG完成之后项目才最终完成。那么：",
						"answer":["活动 A 有 2 周的浮动时间，F 有 1 周的是浮动时间","活动 F 有 1 周的浮动时间","整个项目没有浮动时间","活动 A 有 8 周的浮动时间"],
						"key":"活动 A 有 2 周的浮动时间，F 有 1 周的是浮动时间",
						"explain":"参考 PMBOK210，先根据提干，画出项目网络图。之后，就很容易判断答案 活动 A 有 2 周的浮动时间，F 有 1 周的是浮动时间 是正确的"
					},
					{
						"problem":"一个项目包含 7 个活动，ABCDEFG,ABD 可以在任何时候开始，A 需要 3 周，B5 周，D11 周 AB 结束后 C 才可以开始，C 需要 6 周，BCD 结束后 E 才能开始，E 需要 2 周，F 需要 4 周，需要在 C 完成之后才能开始，E 完成之后 G 才能开始，G 需要 3 周，FG 完成之后项目才最终完成，关键路径是：",
						"answer":["开始，A,C,F 结束","开始，B,C,E,G 结束","开始，D,E,G 结束","两条：开始 B、C、E、G 结束和开始 D、E、G 结束"],
						"key":"两条：开始 B、C、E、G 结束和开始 D、E、G 结束",
						"explain":"参考 PMBOK210"
					},
					{
						"problem":"关于资源平衡和资源平滑，说法正确的是：",
						"answer":["资源平滑技术可能导致关键路径发生变化","资源平衡技术可能导致关键路径发生变化","资源平滑属于资源优化技术，而资源平衡属于关键路径技术","资源平衡和资源平滑不适用于进度控制"],
						"key":"资源平衡技术可能导致关键路径发生变化",
						"explain":"参考 PMBOK211，请仔细理解教材上的解析"
					},
					{
						"problem":"制定进度计划过程的工具和技术可以采用：",
						"answer":["决策","蒙特卡洛","引导","谈判"],
						"key":"蒙特卡洛",
						"explain":"参考 PMBOK213，蒙特卡洛技术是一种模拟技术，适用于制定进度计划和定量风险分析。它利用风险和其他不确定性因素，来计算整个项目可能的进度"
					},
					{
						"problem":"项目团队发现进度已经延误，PMO 的建议是他们可以采取进度压缩技术来压缩工期，关于进度压缩，正确的说法是：",
						"answer":["进度压缩需要缩减项目范围","进度压缩可以在非关键路径上开展","相对而言，赶工的风险明显高于快速跟进","批准加班是一个赶工的事例"],
						"key":"批准加班是一个赶工的事例",
						"explain":"参考 PMBOK215，进度压缩是重要技术，必须充分理解。无论是赶工和快速跟进，都需要考虑关键路径上的活动来执行，因为关键路径决定了项目的总工期长度。快速跟进风险比较大，赶工则会增加成本"
					},
					{
						"problem":"如果项目组有多余的资源可以投入到已经延误的项目当中，采用哪种技术进行进度压缩比较合适：",
						"answer":["赶工","快速跟进","赶工、快速跟进","赶工、快速跟进都不行"],
						"key":"赶工",
						"explain":"参考 PMBOK215，有多余资源，看起来任何形式都可以，但是 PMP 考试的严谨性决定 必须有一个更为合适的选择，赶工是通过增加资源来压缩关键路径上的活动完成时间。教材中有明确说明"
					},
					{
						"problem":"在敏捷项目中，产品愿景将会驱动哪一个组件交付：",
						"answer":["产品路线图","发布计划","冲刺计划","行动计划"],
						"key":"产品路线图",
						"explain":"参考 PMBOK216，在敏捷发布计划技术中，从产品愿景开始，驱动产品路线图，再驱动发布计划，再驱动迭代（冲刺）计划，再拆分到最底层可执行任务的行动计划。请详细领悟 PMBOK216 的图标。随着环境变化的增多，敏捷项目管理将成为趋势。PMP 考试并不会涉及太深太多的敏捷考题，所以不用扩展太多敏捷知识，仅限 PMBOK中提到的理解即可"
					},
					{
						"problem":"敏捷迭代计划中的“功能”通过什么来交付：",
						"answer":["故事点","用户故事","故事版","任务"],
						"key":"用户故事",
						"explain":"参考 PMBOK216，查看本页图表，故事点是用于计算故事大小的衡量单位，不是功能交付的表现形式。"
					},
					{
						"problem":"为了便于控制，以及与管理层进行沟通，应该使用：",
						"answer":["甘特图","里程碑图","进度网络图","资源视图"],
						"key":"甘特图",
						"explain":"参考 PMBOK217，传统的甘特图（横道图）是没有逻辑关系的条形图，容易读和理解，适用于向管理层汇报"
					},
					{
						"problem":"以下都是制定进度计划过程的输出，除了：",
						"answer":["进度数据","项目日历","变更请求","事业环境因素"],
						"key":"事业环境因素",
						"explain":"参考 PMBOK205，本过程没有组织过程资产和事业环境因素的输出（更新）"
					},
					{
						"problem":"在控制进度过程中，关于迭代燃尽图，哪个是正确的：",
						"answer":["完成一次迭代后，实际剩余工作一定会减少","用于追踪迭代未完项中尚待完成的工作","理想剩余工作线始终在实际剩余工作线的下方","迭代速度是一致的，但是每次迭代的工作量并不相同"],
						"key":"用于追踪迭代未完项中尚待完成的工作",
						"explain":"参考 PMBOK226，完成一次迭代后，实际剩余工作一定会减少 完成第一次迭代后，虽然完成了一部分工作，但是可能在待办项中又增加了新需求，也可能会保持不变，甚至增多。理想剩余工作线始终在实际剩余工作线的下方 和 完成一次迭代后，实际剩余工作一定会减少 对于，有可能实际剩余工作完成的更快。迭代速度是一致的，但是每次迭代的工作量并不相同，每次迭代的工作量（用故事点表示的话）都是一样的"
					},
					{
						"problem":"你负责一个复杂的产品开发项目，你公司过去从未做过同类项目。你的项目进度延误了。原计划团队成员应每天花 4 小时完成工作，用 8 周完成。现在需改为每天工作 8 小时，用 4 周完成，项目经理采用的是：",
						"answer":["资源平衡","赶工","快速跟进","假设情景分析"],
						"key":"赶工",
						"explain":"参考 PMBOK215，这是一个加班增加工作时间的行为，增加了单天的工作量，从而压缩了整个项目工期"
					},
					{
						"problem":"为了控制进度，项目经理重新分析项目，以使预测项目的历时。他按进度安排弹性最小的活动来排序，它采用的是什么技术：",
						"answer":["关键路径法","紧前关系绘图法","敏捷发布计划","假设情景分析"],
						"key":"关键路径法",
						"explain":"参考 PMBOK210.进度安排的弹性大小由总浮动时间决定，与问题有关只有 关键路径法 和 紧前关系绘图法，但是 紧前关系绘图法 是图示技术，用于确定活动之间的逻辑关系而不是进度安排的灵活性。假设情景分析 是分析各种情形，以便使项目进度与计划相符"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"7",
				"list":[
					{
						"problem":"在制定项目成本管理计划的过程中，应该关注：",
						"answer":["项目章程规定了预先批准的财务资源，所以应该作为参考","协议里面涉及到有关财务金额，所以应该作为参考","在完成本过程后，获得合同","在完成本过程后，获得项目章程"],
						"key":"项目章程规定了预先批准的财务资源，所以应该作为参考",
						"explain":"参考 PMBOK235，考核的是规划成本管理过程的输入"
					},
					{
						"problem":"成本管理计划的内容包括：",
						"answer":["计量单位、精确度、准确度、组织程序链接等","组织程序链接、控制临界值、绩效测量规则、假设条件等","报告格式、控制账户信息、制约因素等","计量单位、控制临界值、控制账户等"],
						"key":"计量单位、精确度、准确度、组织程序链接等",
						"explain":"参考 PMBOK239，考核了成本管理计划的内容"
					},
					{
						"problem":"一个新项目委托你来负责推进，组织之前没有类似项目经验，管理层批准了 100W 美元的预算。你认为应该给一个比较合理的区间，在项目启动阶段，你给管理层的建议是：",
						"answer":["95-110 美元","75-175 美元","50-200 美元","90-100 美元"],
						"key":"75-175 美元",
						"explain":"参考 PMBOK241，这是一个粗略级估算结果，在项目刚开始时，可以采用这种估算方式。或者对项目完全不了解的情况下，如果要给出一个估算区间，粗略级比较合适，然后随着信息越来越完善，可以继续使用确定性估算"
					},
					{
						"problem":"估算成本过程期间，可能需要考虑针对一些大型项目或跨区域项目的结算问题，比如汇率或通货膨胀率等问题，这是一个：",
						"answer":["组织过程资产","事业环境因素","假设条件","确定事件"],
						"key":"事业环境因素",
						"explain":"参考 PMBOK243，这是一个事业环境因素，一般的事业环境因素都是一种约束，而不是假设，假设的事件并不能说明对项目有制约。确定事件 完全不相关"
					},
					{
						"problem":"采用专家判断方法来估算成本，哪个说法是错误的：",
						"answer":["专家可能提出是否采用类比估算","会使用参数估算的人员可能就是专家","项目经理不可以以专家的身份估算成本","团队成员当中也会有专家存在"],
						"key":"项目经理不可以以专家的身份估算成本",
						"explain":"参考 PMBOK243，专家判断方法几乎贯穿所有过程，项目经理本身也可以以专家的身份来参与确定。任何能够为项目提供专业知识和建议的人员，都可以成为特定领域的专家。工具与技术中，可能联合采用多种做法，比如专家通过类比估算就是结合了专家判断和类比估算"
					},
					{
						"problem":"对于一批固定资产而言，如果每年提取折旧的额度依次减少，这是：",
						"answer":["加速折旧法","减速折旧法","直线折旧法","累计折旧法"],
						"key":"加速折旧法",
						"explain":"参考讲义 157 页，对于一些常见的成本概念，请参考讲义内容，虽然 PMBOK中并未提及太多（甚至未提及），但是考虑它们都是常见的概念，所以还是需要记住和理解"
					},
					{
						"problem":"参数估算和以下哪个概念相一致：",
						"answer":["学习曲线","类比估算","回归分析","决策分析"],
						"key":"回归分析",
						"explain":"参考 PMBOK244，参数估算利用历史数据之间的统计关系和其他变量来计算成本，这是一个一元回归分析的事例"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在和团队确定，在项目开展期间，哪些费用是项目经理不能直接使用的：",
						"answer":["直接成本","应急储备","固定成本","管理储备"],
						"key":"管理储备",
						"explain":"参考 PMBOK245 储备分析定义。应急储备是纳入到成本基准中的，项目经理只能对成本基准里的费用进行使用，成本基准加上管理储备是项目预算，而管理储备是为了防止未知-未知风险的，只能通过实施整体变更控制后有高级管理层批准后才能使用"
					},
					{
						"problem":"成本管理计划定义了哪个应该与执行组织的会计系统相联系：",
						"answer":["工作分解结构","控制临界值","控制账户编码","报告格式"],
						"key":"控制账户编码",
						"explain":"参考 PMBOK239 组织程序链接"
					},
					{
						"problem":"关于三点估算，说法错误的是：",
						"answer":["考虑了估算中的不确定性和风险","界定成本的近似区间","最可能、最乐观、最悲观三种情况的分子权重累计始终等于 6","基于三角分布的三点估算公式为（最乐观成本+最可能成本+最悲观成本）/6"],
						"key":"基于三角分布的三点估算公式为（最乐观成本+最可能成本+最悲观成本）/6",
						"explain":"参考 PMBOK244，三角分布的三点估算分母是 3，不是 6"
					},
					{
						"problem":"估算成本常见的数据分析技术不包括：",
						"answer":["备选方案分析","自下而上估算","储备分析","质量成本"],
						"key":"自下而上估算",
						"explain":"参考 PMBOK255，估算成本提到了三个分析技术，分布是备选方案分析、储备分析、质量成本"
					},
					{
						"problem":"估算成本管理的工具与技术不包括：",
						"answer":["项目管理信息系统","决策","成本汇总","类比估算"],
						"key":"成本汇总",
						"explain":"参考 PMBOK243，成本汇总是制定预算的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"哪种估算方法能够更加准确的获得项目的实际成本：",
						"answer":["参数估算","类比估算","自上而下估算","自下而上估算"],
						"key":"自下而上估算",
						"explain":"参考 PMBOK244，这种估算方法相对于其他而言更加准确，因为它分别针对最底层的活动进行估算，然后自下而上累计统计"
					},
					{
						"problem":"关于项目预算的说法，正确的是：",
						"answer":["项目预算包括经过批准用于执行项目的全部资金","项目预算包括应急储备，但是不包括管理储备","项目预算等于成本基准","项目预算等于项目资金需求"],
						"key":"项目预算包括经过批准用于执行项目的全部资金",
						"explain":"参考 PMBOK248，其他的错误在于 项目预算包括应急储备，但是不包括管理储备 中项目预算是包括管理储备的，项目预算等于成本基准 中成本基准+管理储备=项目预算，项目预算等于项目资金需求 中项目预算包括的内容很多，而不仅仅是资金需求"
					},
					{
						"problem":"制定预算的输入是：",
						"answer":["商业论证","效益管理计划","协议","商业论证、效益管理计划、协议"],
						"key":"商业论证、效益管理计划、协议",
						"explain":"参考 PMBOK251，商业论证 和 效益管理计划 都是商业文件的事例"
					},
					{
						"problem":"成本汇总和以下哪一个方法相对应：",
						"answer":["参数估算","类比估算","自下而上估算","专家判断"],
						"key":"自下而上估算",
						"explain":"参考 PMBOK252，成本汇总是将成本从活动汇总到工作包，再从工作包汇总到控制账户，依次到项目处，这是一个自下而上的汇总"
					},
					{
						"problem":"利用历史信息审核方法，有助于：",
						"answer":["类比估算","参数估算","类比和参数估算","类比估算、参数估算、类比和参数估算都不对"],
						"key":"类比和参数估算",
						"explain":"参考 PMBOK253，有助于类比和参数估算"
					},
					{
						"problem":"制定项目预算过程中，常见的制定预算工具和技术不包括：",
						"answer":["资金限制平衡","融资","蒙特卡洛","数据分析"],
						"key":"蒙特卡洛",
						"explain":"参考 PMBOK252，蒙特卡洛是估算工具，数据分析 包括了储备分析"
					},
					{
						"problem":"工作包成本等于：",
						"answer":["是所有活动的成本总和","是所有活动和每个活动应急储备总和","是所有活动应急储备成本总和","工作包是估算成本的最底层"],
						"key":"是所有活动和每个活动应急储备总和",
						"explain":"参考 PMBOK255，工作包是估算成本的最底层 的错误是，估算成本是从活动层面开始的（属于进度管理范畴），而不是工作包（属于范围管理范畴）"
					},
					{
						"problem":"项目成本管理过程中，对成本控制的重点在于：",
						"answer":["把资金支出与项目工作实际完成情况分开来考察","考察资金支出与实际完成的项目工作之间的关系","确保不对成本基准进行变更","确保项目按时完成"],
						"key":"考察资金支出与实际完成的项目工作之间的关系",
						"explain":"参考 PMBOK259。成本控制的重点在于考察项目资金的支出是否稳定，与实际完成的工作之间是否相互对应"
					},
					{
						"problem":"在项目成本管理过程中，哪个成本指标在整个项目过程保持稳定：",
						"answer":["ETC","BAC","TCPI","EAC"],
						"key":"BAC",
						"explain":"参考 PMBOK264，BAC 是完工预算，预算确定好后，是不会轻易变化的。ETC是完工尚需估算，是剩余工作量还需要的费用估算，是可变的。TCPI 是完成剩余工作所需要的成本与剩余预算之比，而剩余工作所需要的成本（分子）是可变的。EAC，完工估算也是可变的"
					},
					{
						"problem":"以下哪个指标是工作绩效数据的例子：",
						"answer":["EV","SV","CV","SPI"],
						"key":"EV",
						"explain":"参考 PMBOK261，工作绩效数据是执行过程收集到的原始可观察数据，不能说明任何问题，EV 单独拿出来如果无比较，就无法说明项目截止到当前的好坏，而其他三个都是工作绩效信息的事例，经过对比处理后能够体现项目的局部情况如何"
					},
					{
						"problem":"当项目正式完工后，则表明：",
						"answer":["EV=PV","EV=AC","EV=BAC","PV=BAC"],
						"key":"EV=BAC",
						"explain":"参考 PMBOK261，EV 代表挣取到的工作价值，BAC 等于完工预算"
					},
					{
						"problem":"如果 EV=30000，AC=35500，PV=37000，则项目进度绩效指数 SPI 为：",
						"answer":["0.85","1.25","1.16","0.81"],
						"key":"0.81",
						"explain":"参考 PMBOK261，SPI=EV/PV，虽然给出了 AC，但是计算过程不需要 AC"
					},
					{
						"problem":"项目组经过计算获得截止当前项目的成本绩效指数为 CPI=0.8，这说明：",
						"answer":["成本超值","成本结余","进度超前","进度落后"],
						"key":"成本超值",
						"explain":"参考 PMBOK263，CPI 是成本绩效指数，体现成本，不体现进度。CPI=EV/AC，分子 EV 是赚取的价值，当然越多越好，如果小于 AC，则说明实际花的更多，而赚取的更少，所以 CPI 小于 1 时，花的多赚的少，成本超值"
					},
					{
						"problem":"已经花掉的资金，无论其用途是否合理，都不能再挽回，这是：",
						"answer":["固定成本","剩余成本","沉没成本","间接成本"],
						"key":"沉没成本",
						"explain":"参考讲义，对于一些耳熟能详的成本词汇，PMBOK 第六版逐渐不再提示，但是它们仍然是成本领域常用术语，还是需要考生记住和理解"
					},
					{
						"problem":"你负责的项目和另一个项目被临时安排在了租用的办公室内，租赁费用无法直接计入你的项目，而需要分摊至另一个项目一起承担，这是：",
						"answer":["直接成本","间接成本","固定成本","可变成本"],
						"key":"间接成本",
						"explain":"参考讲义，间接成本项目经理很难把控，当多个项目同时使用某个公共平台时，就需要分摊成本"
					},
					{
						"problem":"项目组正在向相关方报告截止到当前的项目绩效情况，其中 PV=110，EV=100，AC=120，总预算为 150，成本偏差是：",
						"answer":["-20","-10","10","20"],
						"key":"-20",
						"explain":"参考 PMBOK262，成本偏差 CV=EV-AC"
					},
					{
						"problem":"随着项目的进展，项目团队可以根据项目绩效来预测完工估算 EAC，哪种估算方法更加准确：",
						"answer":["自下而上的 ETC","按预算单价的 ETC","按累计 CPI 进行的 ETC","按关键比率的 ETC"],
						"key":"自下而上的 ETC",
						"explain":"参考 PMBOK264.自下而上的 ETC 估算是：EAC=AC+自下而上的 ETC，AC 是实际花费的金额，ETC 是剩余工作量需要的估算费用，事实上就是对还没有完成的工作，又重新按照自下而上的方式进行了累加估算，再加上已经消耗的 AC，就成了比较准确的 EAC 结果"
					},
					{
						"problem":"SC>0，CPI<1，说明项目截止到当前：",
						"answer":["进度超前，成本超值","进度落后，成本结余","进度超前，成本结余","无法判断"],
						"key":"进度超前，成本超值",
						"explain":"参考 PMBOK263.通过计算公式可以直接知道结果。涉及到挣值领域的所有英文缩写和意义都必须充分理解"
					},
					{
						"problem":"假设项目是按照预算单价完成 ETC 工作的，则完工估算 EAC 应该是：",
						"answer":["EAC=AC+（BAC-EV）","EAC=BAC/CPI","EAC=AC+[（BAC-EV）/（CPI*SPI）]","所有答案都不正确"],
						"key":"EAC=AC+（BAC-EV）",
						"explain":"参考 PMBOK265，PMP 考试不会涉及太复杂的计算题，但是考生应该理解和记住一般的公式"
					},
					{
						"problem":"完工尚需绩效指数 TCPI，说法错误的是：",
						"answer":["是完成剩余工作所需的成本与剩余预算之比","为了实现具体的管理目标，剩余工作的实施必须达到的成本绩效指标","TCPI 的数值应该越大越好","如果 BAC 已经明显不可用了，则项目经理应该使用预测的 EAC"],
						"key":"TCPI 的数值应该越大越好",
						"explain":"参考 PMBOK266，TCPI=（BAC-EV）/（BAC-AC），分子中的 EV 如果大于 AC，（即 CV=EV-AC 大于 0），则说明成本是结余的，这是希望得到的数据。那么反之 BACEV 则小于 BAC-AC 就是我们希望的。所以 TCPI 应该小于 1 时是比较不错的趋势。应该越小越好。PMBOK267 表格中对 TCPI 的定义也说明了，当 TCPI 小于 1 时，轻松完成工作"
					},
					{
						"problem":"通常用货币单位来表示项目成本，但有时候也可能采用非货币形式来表示，以便：",
						"answer":["提高成本估算的准确性","消除通货膨胀的影响，便于成本比较","估算项目活动的直接成本","估算项目活动的人工费"],
						"key":"消除通货膨胀的影响，便于成本比较",
						"explain":"参考 PMBOK241"
					},
					{
						"problem":"组织正在考虑选择哪个项目作为发起目标，发起人最关心的是项目抵抗风险的能力大小，以及与业界同类项目相比的盈利能力大小，根据这个要求，你应该建议发起人基于以下哪个指标来选择项目：",
						"answer":["投资回收期","贴现率","内部报酬率","累计净现值"],
						"key":"内部报酬率",
						"explain":"参考讲义 24 页，内部报酬率是项目累计净现值为 0 时的贴现率，代表项目产品赢利能力大小和抵御风险能力的大小，越高越好。这类提醒不会涉及太复杂的计算，只需要理解其中的含义即可，这类提醒可以在项目启动过程的商业论证中描述，也可能在成本管理中领域进行考核"
					},
					{
						"problem":"项目绩效测量基准不包括：",
						"answer":["范围基准","进度基准","成本基准","质量基准"],
						"key":"质量基准",
						"explain":"项目绩效测量基准包括范围基准、进度基准和成本基准，质量不提基础，而是标准。PMBOK 第六版不再强调三重约束，但是这仍然是项目绩效维度的有力说明。已经成为默认的规则"
					},
					{
						"problem":"在项目收尾阶段，最高级别的冲突来源是：",
						"answer":["进度计划","行政管理程序","成本","人力资源"],
						"key":"进度计划",
						"explain":"参考 PMBOK 结束项目或阶段部分，收尾时还没有完成该完成的工作，比如是进度问题，是重要的冲突来源"
					},
					{
						"problem":"你正对产品进行质量管理工作，发现有些要求并未达到理应达到的完整程度，这造成返工，并增加了整个项目的成本。投资于评价并检验产品是否符合要求，而在产品生命周期内发生的所有成本这一术语被称为：",
						"answer":["生命周期成本","期望值","一致性成本","质量成本"],
						"key":"质量成本",
						"explain":"参考 PMBOK245，对质量成本的准确定义。题中前部分描述返工等事项，是非一致性成本。但是考题问的是在产品生命周期内发生的所有成本，这是质量成本的描述"
					},
					{
						"problem":"假设实际成本是 800 美元；计划价值是 1 200 美元；挣值是 1 000 美元。根据这些数据，可确定有关进度偏差的哪些信息：",
						"answer":["偏差为+$200，情况是有利的，因为完成的实际进度提前于计划","偏差为-$200，完成项目的实际进度比计划慢，说明情况是不利的","偏差为+$400，情况是有利的，因为完成实际进度的成本低于预测","偏差为-$200，情况落后于进度，关键路径已经偏移"],
						"key":"偏差为-$200，完成项目的实际进度比计划慢，说明情况是不利的",
						"explain":"参考 PMBOK262，挣值是 PMP 考试中必然会考的内容"
					},
					{
						"problem":"项目发起人问你：“现在预计全部工作的成本是多少？”由于你使用挣值，你应当计算：",
						"answer":["完工估算尚需绩效指数 TCPI","完工尚需估算 ETC","完工估算 EAC","完工预算 BAC"],
						"key":"完工估算 EAC",
						"explain":"参考 PMBOK264，“预计全部工作的成本”，是包括了已经花费的实际成本，加上剩余工作的估算成本（而不是剩余工作的的预算成本），应该给发起人的答案是EAC=AC+自下而上的 ETC"
					},
					{
						"problem":"项目预算第一年为$150 万，第二年为$300 万，第三年为$220 万，第四年为$80 万。大部分项目预算将在哪个期间被花掉：",
						"answer":["启动项目","组织和准备","执行工作","结束项目"],
						"key":"执行工作",
						"explain":"大部分预算都会在项目执行期间被花掉，这个时候需要购买材料、人员培养、差旅等，消耗很大"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"8",
				"list":[
					{
						"problem":"项目质量管理过程包括：",
						"answer":["规划质量管理、管理质量、监督质量","规划质量管理、管理质量、控制质量","规划质量管理、质量保证、控制质量","规划质量管理、质量保证、监督质量"],
						"key":"规划质量管理、管理质量、控制质量",
						"explain":"参考 PMBOK271，从 PMBOK 第六版开始，项目质量管理将实施质量保证更改为管理质量，其内容和定义更加全面的描述了在执行构成中对质量的管理要求"
					},
					{
						"problem":"关于项目质量管理的核心概念，说法正确的是：",
						"answer":["项目质量管理关注项目过程管理，而不关注交付成果质量","项目质量管理针对不同的行业有不同的管理","质量测量方法和技术针对所有项目可交付成果的定义都是一样的","质量测量方法和技术针对不同项目可交付成果有不同定义"],
						"key":"质量测量方法和技术针对不同项目可交付成果有不同定义",
						"explain":"参考 PMBOK273.项目质量管理针对过程和可交付成果两个维度，从管理的角度，任何类型的项目都需要过程和交付成果两个层面的质量管理。从质量测量技术角度，不同的交付成果会有不同的测量要求"
					},
					{
						"problem":"关于“质量”与“等级”的说法，错误的是：",
						"answer":["一个低等级的产品，未必是低质量的","一个低质量的产品，未必是低等级的","质量是一系列内在特性满足要求的程度","等级是符合标准且适合使用"],
						"key":"等级是符合标准且适合使用",
						"explain":"参考 PMBOK274，等级是符合标准且适合使用 仍然是对质量的一个描述，不属于等级，其他描述都是正确的。答案选错误的"
					},
					{
						"problem":"组织针对项目或职能进行的质量管理水平最高的层级是：",
						"answer":["通过质量保证检查并纠正过程本身，而不仅仅是特殊缺陷","将质量融入项目和产品的规划与设计中","在整个组织内创建一种关注并致力于实现过程和产品质量的文化","当错误发生时，及时对错误进行纠正"],
						"key":"在整个组织内创建一种关注并致力于实现过程和产品质量的文化",
						"explain":"参考 PMBOK275. 描述了五个质量管理发展水平"
					},
					{
						"problem":"现代质量管理的要求包括了以下所有，除了：",
						"answer":["让客户满意","持续改进","员工的责任","与供应商互利合作关系"],
						"key":"员工的责任",
						"explain":"参考 PMBOK275，应该是管理层的责任，而不是员工，管理层需要承担 85%的责任"
					},
					{
						"problem":"关于标杆对照，说法错误的是：",
						"answer":["可用作规划质量管理过程的确认","是一种常见的数据收集技术","目的是为了持续的提高要求","只能在同一领域进行对比"],
						"key":"只能在同一领域进行对比",
						"explain":"参考 PMBOK281，标杆对照可以在从各种不同的角度进行对比，全局或局部，同行业或跨行业等"
					},
					{
						"problem":"对每个活动进行数据分析，以判断要比较其可能成本与预期效益，这是：",
						"answer":["质量成本","成本效益分析","访谈","头脑风暴"],
						"key":"成本效益分析",
						"explain":"参考 PMBOK282.成本效益分析在多个地方使用，属于数据分析技术，是用来评估备选方案优势和劣势的财务分析工具，以确定可以创造最佳效益的备选方案"
					},
					{
						"problem":"在投资额外的预防/评估成本时，即没有好处，又不具备成本效益，这是：",
						"answer":["预防成本","评估成本","失败成本","最优成本"],
						"key":"最优成本",
						"explain":"参考 PMBOK282.对最优成本的定义。大家需要理解这个概念和用意"
					},
					{
						"problem":"对产品进行的破坏性试验损失进行的投入，是一种：",
						"answer":["一致性成本","不一致成本","沉没成本","决策"],
						"key":"一致性成本",
						"explain":"参考 PMBOK283，属于一致性成本的事例"
					},
					{
						"problem":"项目经理希望了解和估算一个过程的质量成本，她可以借助：",
						"answer":["因果图","控制图","流程图","矩阵图"],
						"key":"流程图",
						"explain":"参考 PMBOK284，这是对流程表描述中的原话。PMP 考试就是抓住某个一句话描述，展开提问，所以务必看清 PMBOK 上的每句话"
					},
					{
						"problem":"为了更好的识别数据完整性和一些质量方面的问题，项目组请求组织质量部门提供帮助，质量部门把公司相关数据进行了可视化展示，通过商业语言进行描述（非技术语言），以便让项目团队更直观的理解，质量管理部门正在采用：",
						"answer":["思维导图","逻辑数据模型","矩阵图","决策"],
						"key":"逻辑数据模型",
						"explain":"参考 PMBOK284.对逻辑数据模型的具体描述"
					},
					{
						"problem":"项目团队通过多个比较因素，展示各因素、原因和目标之间的关系强弱，以便识别出对项目成功至关重要的质量测量指标，团队正在使用：",
						"answer":["思维导图","逻辑数据模型","矩阵图","决策"],
						"key":"矩阵图",
						"explain":"参考 PMBOK284，PMBOK 中的原话"
					},
					{
						"problem":"谁对项目的质量管理负最终责任：",
						"answer":["项目工程师","质量经理","项目经理","团队成员"],
						"key":"项目经理",
						"explain":"参考 PMBOK 管理层的责任，项目经理本身对项目负责，就必须对项目的质量也要负责"
					},
					{
						"problem":"管理质量的依据是：",
						"answer":["质量管理计划","变更请求","质量报告","测试与评估文件"],
						"key":"质量管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK288，考核的是管理质量的输入，变更请求 质量报告 测试与评估文件 都是管理质量的输出"
					},
					{
						"problem":"关于“质量保证”和“管理质量”，哪个说法正确：",
						"answer":["两个概念是相同的","质量保证包括了管理质量","管理质量包括了质量保证","管理质量包括了质量成本中的所有工作"],
						"key":"管理质量包括了质量保证",
						"explain":"参考 PMBOK289，管理质量包括了质量成本中的所有工作 的错误在于管理质量是质量成本中一致性工作的体现，不包括不一致性成本"
					},
					{
						"problem":"基于适应型和预测型生命周期的项目，管理质量的特征是：",
						"answer":["适应型由特定人员进行管理","预测型由全体人员共同管理","适应型由全体人员共同管理","预测型由项目经理一个人管理"],
						"key":"适应型由全体人员共同管理",
						"explain":"参考 PMBOK290，适应型/敏捷项目中，由于团队是自组织自我管理，所以敏捷团队共同负责质量，他们更像是全才，而非专才"
					},
					{
						"problem":"管理质量过程经常采用的数据收集技术包括：",
						"answer":["亲和图","核对单","因果图","散点图"],
						"key":"核对单",
						"explain":"参考 PMBOK292，其他都是数据表现的形式。常见的数据收集、数据分析、数据表现应该能够识别出来"
					},
					{
						"problem":"为了能够进一步识别管理质量过程的改进机会，同时检查管理质量期间遇到的问题、制约因素，以及非增值活动，项目组应该采用哪种工具来识别：",
						"answer":["备选方案分析","过程分析","文件分析","根本原因分析"],
						"key":"过程分析",
						"explain":"参考 PMBOK292，是过程分析的详细说明"
					},
					{
						"problem":"因果图和以下哪个技术的本质是一样的：",
						"answer":["亲和图","根本原因分析","矩阵图","决策"],
						"key":"根本原因分析",
						"explain":"参考 PMBOK293.都是探寻根本原因的方法，即都是通过 why-why 分析来获取根本原因，并最终解决问题"
					},
					{
						"problem":"项目经理怀疑可交付成果的缺陷率跟某个因素有关，可以借助哪个工具确认他的怀疑：",
						"answer":["流程图","直方图","矩阵图","散点图"],
						"key":"散点图",
						"explain":"参考 PMBOK293，通过两个变量之间的关系变化，来分析因变量和自变量之间的因素关系"
					},
					{
						"problem":"项目执行期间一个可交付成果出现了大量的问题，为了找到主要问题，以便项目组抓到重点问题，项目经理应该推荐使用：",
						"answer":["因果图","散点图","直方图","流程图"],
						"key":"直方图",
						"explain":"参考 PMBOK293，通过条形的多少（高低）来暴露主要问题可交付成果的缺陷、数量成因，并排序，以便能够找到影响最大的那个"
					},
					{
						"problem":"通常可以借助哪个质量管理工具来确认工作分解结构，帮助开展 WBS 的创建：",
						"answer":["亲和图","因果图","直方图","散点图"],
						"key":"亲和图",
						"explain":"参考 PMBOK293，对相似或潜在成因进行分类，展示可归为一类（或关注）的领域，在收集需求过程就使用了亲和图的方法"
					},
					{
						"problem":"哪个是对质量审计正确的描述：",
						"answer":["质量审计是规划质量管理过程的工具与技术","质量审计是控制质量过程的工具与技术","质量审计是管理质量过程的工具与技术","质量审计是改进质量过程的工具与技术"],
						"key":"质量审计是管理质量过程的工具与技术",
						"explain":"参考 PMBOK294，审计是管理质量过程中的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"旨在优化设计过程中的特定方面，并实现对最终产品特性的提高和控制，可以通过哪个技术来实现：",
						"answer":["问题解决","面向 X 的设计","质量审计","测试"],
						"key":"面向 X 的设计",
						"explain":"参考 PMBOK295，这是对面向 X 设计的具体描述"
					},
					{
						"problem":"项目执行期间可能会碰到各种问题，管理质量借助问题解决技术来发现并解决问题，或应对挑战的解决方案，在定义完问题后，应该：",
						"answer":["识别根本原因","生成可能的解决方案","选择最佳解决方案","执行解决方案"],
						"key":"识别根本原因",
						"explain":"参考 PMBOK295. 问题解决罗列了六个步骤"
					},
					{
						"problem":"PDCA 和六西格玛常用于：",
						"answer":["规划质量管理","质量控制","质量改进","质量报告"],
						"key":"质量改进",
						"explain":"参考 PMBOK296，常用于质量改进。质量报告 选项是管理质量的输出，不是工具与技术"
					},
					{
						"problem":"管理质量过程的输出不包括：",
						"answer":["质量报告","测试与评估文件","变革请求","工作绩效信息"],
						"key":"工作绩效信息",
						"explain":"参考 PMBOK296，工作绩效信息是控制质量的输出"
					},
					{
						"problem":"控制质量过程的依据是：",
						"answer":["项目章程","协议","可交付成果","工作绩效信息"],
						"key":"可交付成果",
						"explain":"参考 PMBOK298，控制质量的输入（依据）是项目管理计划、项目文件、批准的变更请求、可交付成果、工作绩效数据、事业环境因素、组织过程资产"
					},
					{
						"problem":"通过把需要关注的各种事项进行合理排序，以便有效的收集关于潜在质量问题的有用数据，这是一个：",
						"answer":["核对单","计数表","统计抽样","问卷调查"],
						"key":"计数表",
						"explain":"参考 PMBOK302，这是一个核查表，也叫计数表"
					},
					{
						"problem":"统计抽样包括属性抽样和变量抽样，以下说法都正确，除了：",
						"answer":["如果检查者关心的只是产品质量合格或不合格，应该使用属性抽样","如果检查者关心产品质量在多大程度上合格，应该使用变量抽样","属性抽样的结果为合格或不合格，变量抽样的结果为在连续量表上实际所处的位置","变量抽样和属性抽样之间没有任何关系"],
						"key":"变量抽样和属性抽样之间没有任何关系",
						"explain":"参考讲义 192 页，通过产品质量测量结果所在位置来判断产品质量合格情况，就是将两者紧密的结合在一起考虑的情况"
					},
					{
						"problem":"检验工作产品，以确定是否符合书面标准，这是：",
						"answer":["检查","预防","评估","补救"],
						"key":"检查",
						"explain":"，参考 PMBOK303，对检查的直接定义"
					},
					{
						"problem":"一位相关方想要知道某个过程是否受控，是否稳定，应该给她看：",
						"answer":["因果图","控制图","直方图","散点图"],
						"key":"控制图",
						"explain":"参考 PMBOK304，PMBOK 第六版之前的版本对控制图的考核非常看重，虽然在第六版精简了描述，但是考生还是需要对控制度有充分的了解"
					},
					{
						"problem":"经过检查，并被确认为正确的可交付成果，是：",
						"answer":["完成的可交付成果","核实的可交付成果","验收的可交付成果","移交的可交付成果"],
						"key":"核实的可交付成果",
						"explain":"参考 PMBOK305.项目的可交付成果先通过控制质量进行检查，在技术和规格标准上没有问题了，就是核实的可交付成果，然后移交给确认范围进行工作内容的判断，如果无误，就会输出：验收的可交付成果"
					},
					{
						"problem":"六西格玛追求的目标是，每 100 万个机会当中，只有多少个缺陷：",
						"answer":["3.4","6.8","1.7","0.9"],
						"key":"3.4",
						"explain":"参考讲义 197，这是一个常规的管理概念，应该记住"
					},
					{
						"problem":"当一个过程被认为失控时，你首先应该：",
						"answer":["调整过程","纠正产品、并找出办法消灭原因","寻找特殊原因","寻找特殊原因，如果产品超出规格限制，则纠正产品"],
						"key":"寻找特殊原因，如果产品超出规格限制，则纠正产品",
						"explain":"参考 PMBOK304，规格线和控制线是不同的，控制线是项目管理团队来提醒自己的，超过了也未必就违规或不符合要求，只是警示项目组应该保持警惕。而规格线则是产品或项目过程强制要求的规范，一旦触碰就必须采取挽救措施"
					},
					{
						"problem":"正确的开展质量审计，有助于：",
						"answer":["项目的产品将具有适用性，并满足安全标准","不必要遵守所适用的法律和标准","使纠正措施持续在项目过程中实施","无需识别质量改进"],
						"key":"使纠正措施持续在项目过程中实施",
						"explain":"参考 PMBOK294"
					},
					{
						"problem":"如果由于缺少员工培训和恰当的生产控制而必须返工，那么多少返工成本可以直接归因于生产线上的员工：",
						"answer":["约 15%","约 50%","100%","没有"],
						"key":"约 15%",
						"explain":"参考 PMBOK 管理者的责任大概有 85%，则员工为 15%。这是一个常规管理知识"
					},
					{
						"problem":"质量报告的形式可以是：",
						"answer":["图形","数字","文件","图形、数字、文件"],
						"key":"图形、数字、文件",
						"explain":"参考 PMBOK296，本题重点考核质量报告"
					},
					{
						"problem":"控制质量过程的输出是：",
						"answer":["变更请求","批准的变更请求","工作绩效数据","事业环境因素"],
						"key":"变更请求",
						"explain":"参考 PMBOK298，其他均为本过程的输入"
					},
					{
						"problem":"你所在的公司是一个全球跨国企业，公司刚刚面对全体员工发布了一个关于“项目管理质量标准”文件，为了能够快速有效的征求大家对“标准”的反馈意见，你应该采用哪个工具来获得反馈：",
						"answer":["访谈","引导","问卷调查","测试/评估"],
						"key":"问卷调查",
						"explain":"参考 PMBOK303，对于受众群体众多，地理位置分散的信息获取，可以采用问卷调查的方式"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"9",
				"list":[
					{
						"problem":"敏捷项目管理中，团队管理更加偏向于：",
						"answer":["敏捷项目经理领导和管理","产品负责人领导和管理","敏捷团队自组织和自我管理","由 PMO 直接负责管理"],
						"key":"敏捷团队自组织和自我管理",
						"explain":"参考 PMBOK310，敏捷团队是自组织的，也是自我管理的模式。敏捷项目经理（在敏捷当中可能不这么称呼）更加偏向于服务式/仆人式的管理"
					},
					{
						"problem":"在阐明团队成员的角色与职责时，哪种类型更为详细：",
						"answer":["层级式","矩阵式","文本式","所有答案都不正确"],
						"key":"文本式",
						"explain":"参考 PMBOK316，文本式最为详细的描述了团队成员的角色与职责"
					},
					{
						"problem":"使用以下哪种结构来把组织中的部门与项目中的工作包联系起来：",
						"answer":["工作分解结构","资源分解结构","风险分解结构","组织分解结构"],
						"key":"组织分解结构",
						"explain":"参考 PMBOK316，这是层级式结构的表示，将工作包与 OBS 对应起来"
					},
					{
						"problem":"责任分配矩阵具有以下作用，除了：",
						"answer":["反映与每个人有关的所有活动","反映与每个活动有关的所有人","为每个工作指定唯一责任点","使每个人都只负责一项工作"],
						"key":"使每个人都只负责一项工作",
						"explain":"参考 PMBOK317，责任分配矩阵中每项工作只有一个负责人，但是一个人可能会同时负责多个工作，而不是只负责一项工作"
					},
					{
						"problem":"为了更好的阐述个人、组织和部门的行为方式，让团队有一个统一的规范，项目组应该使用：",
						"answer":["组织理论","会议","数据分析","引导"],
						"key":"组织理论",
						"explain":"参考 PMBOK318，通过组织理论，可以阐述个人、组织和部门的行为方式"
					},
					{
						"problem":"项目经理通过组织理论制定资源管理计划时，特别提到了“有些员工天生是不喜欢工作的，只要有可能，他们就会想办法逃避”，这是一个：",
						"answer":["相信 X 理论的信息","相信 Y 理论的信息","保健因素","激励因素"],
						"key":"相信 X 理论的信息",
						"explain":"参考讲义 207.麦克格雷格的 XY 理论"
					},
					{
						"problem":"规划资源管理过程的输入是：",
						"answer":["项目章程","资源管理计划","团队章程","资源分解结构"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"参考 PMBOK312"
					},
					{
						"problem":"关于团队章程，说法错误的是：",
						"answer":["团队章程为创建团队价值观、共识和工作指南的文件","团队章程由项目经理或高层制定，不能有团队成员制定","所有团队成员都应该遵守团队章程，都分担责任","尽早认可并遵守明确的规则，有助于减少误解、提高生产力"],
						"key":"团队章程由项目经理或高层制定，不能有团队成员制定",
						"explain":"参考 PMBOK319，应该鼓励和邀请团队成员参与，这样会让团队章程的效果更好"
					},
					{
						"problem":"估算活动资源的工具与技术不包括：",
						"answer":["类比估算","参数估算","备选方案分析","亲和图"],
						"key":"亲和图",
						"explain":"参考 PMBOK321，关于亲和图请参考收集需求和质量管理部分"
					},
					{
						"problem":"估算活动资源的输出是：",
						"answer":["资源需求、估算依据、资源分解结构、资源管理计划","资源需求、估算依据、资源分解结构、项目文件","估算依据、资源分解结构、资源管理计划、项目文件","估算依据、工作分解结构、资源管理计划、项目文件"],
						"key":"资源需求、估算依据、资源分解结构、项目文件",
						"explain":"参考 PMBOK321"
					},
					{
						"problem":"项目经理和团队在获取资源的过程中，可能采用决策技术来选择资源，一般选择标准包括：",
						"answer":["可用性、独特性、时间要求","可用性、成本、个人风格","可用性、成本、能力","可用性、独特性、个人风格"],
						"key":"可用性、成本、能力",
						"explain":"参考 PMBOK332. 通过多标准决策矩阵进行资源选择时，常见的选择标准包括可用性、成本、能力"
					},
					{
						"problem":"人员的预分配不适用于：",
						"answer":["在投标文件中指定的人员","具有特定知识和技能的人员","项目章程中任命的项目经理","合同中要求的优秀人员"],
						"key":"项目章程中任命的项目经理",
						"explain":"参考 PMBOK333，项目章程中任命的项目经理属于授权任命，不是分派"
					},
					{
						"problem":"具有共同目标、在完成角色任务的过程中很少或没有时间面对面工作的一群人，被称为：",
						"answer":["项目团队","虚拟团队","管理团队","物理团队"],
						"key":"虚拟团队",
						"explain":"参考 PMBOK333，随着信息化水平的提高，虚拟团队会越来越多的应用在项目当中，PMI 与时俱进，也希望虚拟团队能够借助新技术发挥的更好，但是也应该识别虚拟团队的优劣"
					},
					{
						"problem":"项目团队在哪个过程获取资源：",
						"answer":["启动过程","规划过程","执行过程","监控过程"],
						"key":"执行过程",
						"explain":"参考 PMBOK49，个过程图表"
					},
					{
						"problem":"以下都是获取资源的最终输出，除了：",
						"answer":["实物资源分配单","团队成员派工单","资源日历","批准的变更请求"],
						"key":"批准的变更请求",
						"explain":"参考 PMBOK328，变更请求属于获取资源的输出，而不是批准的变更请求"
					},
					{
						"problem":"一个新员工被安排负责项目的资源保障工作，她必须了解项目可用资源的种类、属性、何时可用，以及可用多长时间等信息，这时你建议她可以去查阅：",
						"answer":["WBS 词典","采购管理计划","资源日历","资源管理计划"],
						"key":"资源日历",
						"explain":"参考 PMBOK334。资源日历标注了资源的工作班次、工作日等工作时间的安排"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在想办法改进团队协作、增强人际关系技能、激励员工、减少摩擦，以便提升整体项目绩效，项目经理正在：",
						"answer":["组建团队","建设团队","管理团队","控制团队"],
						"key":"建设团队",
						"explain":"参考 PMBOK336，PMBOK 第六版取消了组建团队（只考虑了人员），新版更改为“获取资源”，PMBOK 中也无控制团队说法"
					},
					{
						"problem":"团队发展的塔克曼模型顺序是：",
						"answer":["形成、震荡、规范、成熟、解散","磨合、震荡、规范、成熟、解散","规范、磨合、震荡、成熟、解散","形成、规范、提高、成熟、解散"],
						"key":"形成、震荡、规范、成熟、解散",
						"explain":"参考 PMBOK338"
					},
					{
						"problem":"在矩阵型项目组织中，项目经理可能面临来自不同部门的人员分散在各自部门兼职工作，为了增强团队建设，项目经理最好使用以下哪个工具与技术：",
						"answer":["认可与奖励","集中办公","培训","团队理论"],
						"key":"集中办公",
						"explain":"参考 PMBOK340，根据题干，分散办公不利于团队互动交流，为了提高效率和效果，集中办公是一个不错的行动"
					},
					{
						"problem":"为了更好的促进虚拟团队相互理解，可采用的沟通技术包括以下所有，哪种方式最不可取：",
						"answer":["共享门户","视频会议","电子邮件/聊天软件","频繁出差会面"],
						"key":"频繁出差会面",
						"explain":"参考 PMBOK340，在 PMP 考试中，PMI 也会考虑哪种方式最节省高效，显然在整个题干中频繁出差是很昂贵的行为，不推荐考虑"
					},
					{
						"problem":"哪个理论认为，个人不同程度上的成就需要、权力需要、亲和需要，三种需要行为，管理者应该根据个人更重视的需要来制定激励措施：",
						"answer":["麦克利兰的成就动机理论","费鲁姆的期望理论","赫兹伯格的双因素理论","麦格雷格的 XY 理论"],
						"key":"麦克利兰的成就动机理论",
						"explain":"参考讲义 207，几个常见的理论需要理解和记住"
					},
					{
						"problem":"认可与奖励应该针对：",
						"answer":["只有少数团队成员能够做到的事情","人人都能做到的行为","大多数人能做到的行为","解决管理层不能解决的问题的能力"],
						"key":"人人都能做到的行为",
						"explain":"参考 PMBOK341，对于团队而言，人人都能达到的要求，做到了，就应该认可和奖励，而不能设置任何不公平的障碍，PMI 强调公平公正公开"
					},
					{
						"problem":"如果团队成员的技能无法达标，需要对他们进行培训时，应该根据哪个文件安排来进行：",
						"answer":["资源管理计划","相关方参与计划","团队章程","团队绩效评价"],
						"key":"资源管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK342，应该按照资源管理计划中规定的要求来推进"
					},
					{
						"problem":"个人和团队评估有利于：",
						"answer":["团队技能的提高","替代培训","增进团队成员之间的理解","提前完成项目工作"],
						"key":"增进团队成员之间的理解",
						"explain":"参考 PMBOK342"
					},
					{
						"problem":"团队评价绩效指标不包括：",
						"answer":["个人技能的提升","团队能力的提升","团队成员离职率降低","客户满意度的提高"],
						"key":"客户满意度的提高",
						"explain":"参考 PMBOK343，客户满意度是质量管理中的一个指标，并不是团队管理中的指标"
					},
					{
						"problem":"管理项目团队过程时，需要借助哪些工具与技术：",
						"answer":["冲突管理","专家判断","情商","项目管理信息系统"],
						"key":"专家判断",
						"explain":"参考 PMBOK345，虽然专家判断可以在各个过程使用，但是要记住，专家判断也可能是借助其他更为直接的工具来管理本过程，而在管理项目团队过程中，冲突管理、情商、项目管理信息系统 都是直接推荐的工具与技术，而 专家判断 不是，虽然可能会用到专家判断（相对选择答案）"
					},
					{
						"problem":"为了在管理过程中让团队成员能够有更好的表现和工作动力，项目经理应该：",
						"answer":["向团队成员分配大量的工作","向团队成员分配富有挑战性的工作","向团队成员分配具有崭新技术的工作","向团队成员分配领导安排的工作"],
						"key":"向团队成员分配富有挑战性的工作",
						"explain":"参考 PMBOK346，项目经理在管理团队期间，应该向团队成员分配具有挑战性的工作，并对优秀绩效进行奖励。向团队成员分配领导安排的工作 并不正确，虽然有些项目团队的工作来自领导的分配，但是在敏捷项目管理中团队是自组织自我管理的，并不是来自敏捷项目经理或其他人员的分配。即便是传统项目，也不是都由领导分配，而是项目管理计划已经确定的工作"
					},
					{
						"problem":"你所负责的项目正在面临来自组织层面的各种冲突，在项目环境中，冲突往往来自：",
						"answer":["资源稀缺、进度优先级、个人工作风格等","资源稀缺、成本优先级、个人工作风格等","个人工作风格、团队性格差异、组织文化差异等","个人工作风格、团队性格差异、沟通语言差异等"],
						"key":"资源稀缺、进度优先级、个人工作风格等",
						"explain":"参考 PMBOK348，PMBOK 中提到最大的冲突来源是资源稀缺、进度优先级、个人工作风格等，虽然其他选项中也会导致冲突，但是不是核心和普遍的现象。一定要记住，哪些是最核心、最普遍的，而不是你在实际工作中碰到的个别情况"
					},
					{
						"problem":"关于冲突管理，说法错误的是：",
						"answer":["冲突不可避免","任何冲突都应该以正式的方式解决","如果管理得当，冲突有利于提高创造力和改进决策","如果冲突发生了，首先应该由团队成员自己去解决"],
						"key":"任何冲突都应该以正式的方式解决",
						"explain":"参考 PMBOK348，一些由团队成员造成的冲突，一般都是建议团队成员自行解决，只有升级到一定层面时，才考虑通过正式方式解决，而且正式解决冲突已经是到了很大冲突的层面。最好的解决冲突方式就是当时双方携手解决。冲突不可避免 选项，冲突不可避免，就好比项目变更不可避免一样"
					},
					{
						"problem":"哪种冲突解决办法是“双赢”的结果：",
						"answer":["撤退/回避","妥协/调解","强迫/命令","合作/解决问题"],
						"key":"合作/解决问题",
						"explain":"参考 PMBOK349.在五个冲突解决办法中，撤退/回避—双输；缓和/包容—双赢；妥协/调解—双输；强迫/命令—赢输；合作/解决问题—双赢"
					},
					{
						"problem":"两位团队成员就某个争议问题进行讨论，她们最终强调了争议问题的一致性，而非差异，以通过维持和谐与关系而退让一步，考虑其他方面的需要。这是一个：",
						"answer":["撤退/回避","缓和/包容","妥协/调解","强迫/命令"],
						"key":"缓和/包容",
						"explain":"参考 PMBOK348. 考生需要对这五个冲突管理充分理解和记忆。考虑到其英文可能更容易理解，请考生参考各自的英文单词一并记忆"
					},
					{
						"problem":"项目管理团队在进行有效决策时，应该考虑以下所有内容，哪个除外：",
						"answer":["着眼于所要达到的目标","遵循决策流程","理解风险","考虑团队成员物理位置的分布"],
						"key":"考虑团队成员物理位置的分布",
						"explain":"参考 PMBOK349，本题考核了决策期间应该关注的问题。团队成员的物理位置不是一个普遍的决策考虑因素"
					},
					{
						"problem":"识别、评估和管理个人情绪、他人情绪以及团队情绪的能力，是：",
						"answer":["智商","情商","能力","协作"],
						"key":"情商",
						"explain":"参考 PMBOK349，PMBOK 第六版中强调了项目经理在与他人进行协作时，或者管理团队时，应该学会使用情商"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在展示诸如说服他人，清晰表达观点和立场，积极且有效倾听，了解并综合考虑各种观点等能力，项目经理正在使用：",
						"answer":["领导力","影响力","决策","管理"],
						"key":"影响力",
						"explain":"参考 PMBOK250，影响力主要体现在：说服他人，清晰表达观点和立场，积极且有效倾听，了解并综合考虑各种观点，收集相关信息以便解决问题并达成一致意见"
					},
					{
						"problem":"在项目资源管理过程中，控制资源更多关注：",
						"answer":["人力资源","实物资源","固定资产","流动资产"],
						"key":"实物资源",
						"explain":"参考 PMBOK353，项目资源管理中，控制资源过程关注实物资源，例如设备、材料、设施和基础设施等。人力资源不是控制，而是管理，注意区别人力资源和实物资源在管理和控制方面的差异"
					},
					{
						"problem":"问题解决的步骤是：",
						"answer":["识别问题、定义问题、调查、分析、检查解决方案、解决","定义问题、识别问题、调查、分析、解决、检查解决方案","识别问题、定义问题、调查、分析、解决、检查解决方案","定义问题、识别问题、调查、分析、检查解决方案、解决"],
						"key":"识别问题、定义问题、调查、分析、解决、检查解决方案",
						"explain":"参考 PMBOK356，在管理质量过程中也用到问题解决，同样的步骤"
					},
					{
						"problem":"一个项目团队成员已经完成了该项目的工作，下面哪项是项目经理必须做的：",
						"answer":["提供该团队成员的项目工作副本","更新这个团队成员的工作记录，记载获得的新技能","邀请她/他出息项目收尾酒会","检查并确认她/他对自己的绩效满意"],
						"key":"更新这个团队成员的工作记录，记载获得的新技能",
						"explain":"参考 PMBOK351，当团队成员完成工作后，项目经理应该更新成员的工作记录，并记录新知识和总结经验教训，项目文件更新中的经验教训登记册中，需要对完成工作的人员信息进行记录更新"
					},
					{
						"problem":"光环效应反应了一种倾向：",
						"answer":["从内部晋升","聘用最好的人才","由于一些人在技术领域干的不错，而被调配到了项目经理的岗位","由于一些人接受过良好的培训，而被调配到了项目经理的岗位"],
						"key":"由于一些人在技术领域干的不错，而被调配到了项目经理的岗位",
						"explain":"参考讲义，这是一个常见的管理术语，一个人在原有的技能方面被放大，这是一个不好的现象"
					},
					{
						"problem":"在敏捷项目管理中，项目经理（敏捷中可能不直接这么称呼）的领导风格属于：",
						"answer":["交易型","变革型","服务型","魅力型"],
						"key":"服务型",
						"explain":"参考 PMBOK 第三章领导力风格，服务型领导强调了服务大于管理，这是敏捷项目管理中常见的管理方式（比如 Scrum Master 更像是服务者而非领导者，当然敏捷当中的 Scrum master 并非传统意义上的项目经理）。请将项目资源管理中项目经理与人力资源方面的内容与第三章项目经理的角色一起考虑复习。将资源估算与第六章进度管理相结合考虑。将实物资源与采购管理相结合考虑"
					},
					{
						"problem":"项目经理与团队成员之间很少或没有相互的交流信息，以此为特征的管理方式称为：",
						"answer":["放任型","交易型","服务型","变革型"],
						"key":"放任型",
						"explain":"参考 PMBOK 第三章领导力风格，放任型是允许团队自主决策或设定目标，把权力交付给团队自行决策，期间不需要进行相互交流。PMP 考试很灵活，会将 PMBOK中具体术语的解析进一步发散，但本质意义不会变化"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"10",
				"list":[
					{
						"problem":"项目经理投入在沟通上的时间占比是：",
						"answer":["50%","90%","30%","40%-60%"],
						"key":"90%",
						"explain":"参考 PMBOK361，项目经理大部分时间投入沟通管理中，90%左右的投入时间已经成为了项目经理默认的投入时间"
					},
					{
						"problem":"你正在向某位团队成员确认有关她工作进展的情况，这属于哪个维度的沟通：",
						"answer":["向上沟通","向下沟通","横向沟通","发散沟通"],
						"key":"向下沟通",
						"explain":"参考 PMBOK361，向上沟通 是针对比项目经理权力大的人，向下沟通 是针对项目经理所辖团队成员或其他（权力小于项目经理）人，横向沟通 是和平级的职能经理，或其他项目经理的沟通。发散沟通 选项错误"
					},
					{
						"problem":"在沟通过程中采用 5C 原则，主要是针对：",
						"answer":["口头沟通","书面沟通","肢体沟通","所有答案都不正确"],
						"key":"书面沟通",
						"explain":"参考 PMBOK362.5C 原则是应用书面沟通的原则，如果在口头沟通前也能够根据书面的 5C 来注意，会帮助口头沟通达到更为准确的目的。但是 5C 本质上是来源于书面"
					},
					{
						"problem":"有效的沟通活动和工件创建，具有如下基本属性，除了：",
						"answer":["沟通目的明确","尽量了解沟通接收方，满足其需求和偏好","监督并衡量沟通效果","让所有相关方获得同等的信息"],
						"key":"让所有相关方获得同等的信息",
						"explain":"参考 PMBOK363，沟通是基于有助于项目成功的那些信息的交流和传递，而不是让所有相关方接收到同样的信息，这显然是不对的"
					},
					{
						"problem":"项目经理应该具备的最重要的技能是下列哪一项：",
						"answer":["谈判","影响","沟通","解决问题"],
						"key":"沟通",
						"explain":"参考 PMBOK362，对于项目经理来说，选项中的能力都是非常重要的，但是正如本章中所描述的，项目经理有 90%左右的时间都在沟通，相对而言沟通就更为重要。另外，如果本题中增加一个“整合”的选项，则整合的能力就比沟通更重要。因为项目经理几乎是 100%的整合。还要看题干如何问问题"
					},
					{
						"problem":"在项目环境下，有关沟通的论述哪一个是正确的：",
						"answer":["项目经理必须承担主要责任，以确保发出的信息已经收到","有效的会议、“作战室”可以促进有效的沟通","如果一个项目有 12 个人，则其沟通通道有 42 条","大多数项目经理有 30%的时间投入到沟通中"],
						"key":"有效的会议、“作战室”可以促进有效的沟通",
						"explain":"参考 PMBOK365，有效会议和作战室都是加强沟通的有力途径，在敏捷项目中，每日站立会议就是增加沟通的有效方法。项目经理必须承担主要责任，以确保发出的信息已经收到 的错误在于，项目经理并不能确保信息发出的信息能够被收到。确认收到是需要接收方反馈才行"
					},
					{
						"problem":"在人与人沟通的过程中，信息同时会通过口头和非口头进行传递，作为一个一般规则，通过非口头暗示传送的信息大概占：",
						"answer":["5%--15%","20%--30%","40%--50%","大于 50%"],
						"key":"大于 50%",
						"explain":"参考讲义 234，梅拉宾法则中，语言 7%，辅助表达方法 38%，非语言高达 55%"
					},
					{
						"problem":"反馈是：",
						"answer":["确认信息被收到","同意该信息","总能收到此信息","无效且浪费时间的信息"],
						"key":"确认信息被收到",
						"explain":"参考 PMBOK372，反馈一定首先是确认信息被收到，至于是否同意则是另外的结果。总能收到此信息 中总能收到此信息也不对，也可能是一直等待没有收到信息"
					},
					{
						"problem":"Stacy 需要为她的项目制定沟通管理计划，下面哪个工具与技术会对她的工作有帮助：",
						"answer":["德尔菲技术","头脑风暴","沟通需求分析","项目管理信息系统"],
						"key":"沟通需求分析",
						"explain":"参考 PMBOK366，本过程的工具与技术比较多，需要大家理解记住。另外涉及到数据收集、数据分析、数据表现、人际关系与团队技能时，请注意每个工具下面包括的子工具。这些都可能成为考核对象"
					},
					{
						"problem":"下面哪一项不是非正式的沟通事例：",
						"answer":["工程师的笔记","电子邮件信息","项目管理计划","会议讨论期间在板上画的议题"],
						"key":"项目管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK360，不是非正式，那就是“正式”，项目管理计划一定是正式的文件。其他形式都是非正式的事例"
					},
					{
						"problem":"沟通有很多种方法，下列哪种情况适合“面对面”的沟通：",
						"answer":["提供一个关键决策的永久记录时","针对一个团队成员的负面行为时","鼓励团队成员的创新思维时","向关键相关方询问信息时"],
						"key":"针对一个团队成员的负面行为时",
						"explain":"参考 PMBOK374，面对面沟通可以很好的解决负面问题，其他选项相对来说不用面对面也可以做到很好"
					},
					{
						"problem":"项目经理不仅具备技术项目管理方面的能力，还应该具备战略与商务管理能力，在面对投资者或更多相关方的时候，项目经理需要以一人之力面对一群人来沟通，这属于：",
						"answer":["人际沟通","小组沟通","公众沟通","大众传播"],
						"key":"公众沟通",
						"explain":"参考 PMBOK374，沟通方法中，单个演讲者面向一群人时，称为公众沟通"
					},
					{
						"problem":"当发送或接收信息时，沟通障碍可能会影响沟通效果，下面哪项不属于沟通障碍：",
						"answer":["偏见","态度和情绪","性别","反馈"],
						"key":"反馈",
						"explain":"参考 373，在沟通模型中，交互双方可能因为当前情绪而影响沟通"
					},
					{
						"problem":"沟通风格评估常用于：",
						"answer":["支持项目的相关方","不支持项目的相关方","领导","团队"],
						"key":"不支持项目的相关方",
						"explain":"参考 PMBOK375，沟通风格评估是人际关系与团队技能的一种技术，主要用于不支持项目的相关方"
					},
					{
						"problem":"你在努力成为一名优秀的项目经理，你发现自己习惯直接下结论，你想多从被人的角度 看问题，你应该使用：",
						"answer":["换位倾听技巧","演说技巧","演示技巧","积极倾听技巧"],
						"key":"换位倾听技巧",
						"explain":"参考 PMBOK380，换位思考或者换位倾听也是项目经理经常使用的一种技巧，与积极倾听不同的是，换位思考是站在对方的角度来理解和倾听。积极倾听是站在自己的角度来理解和倾听"
					},
					{
						"problem":"以下都是工作绩效报告的事例，除了：",
						"answer":["缺陷直方图","挣值 EV=2","储备燃尽图","趋势线和预测"],
						"key":"挣值 EV=2",
						"explain":"参考 PMBOK382，这是工作绩效数据，EV=2 如果不和其他数据整合对比，并不能说明任何问题。工作绩效报告一般从项目整体的角度，向相关方展示具体情况是什么样的"
					},
					{
						"problem":"会议可以提升沟通的有效性，规划会议时应该采取以下步骤：第一是准备并发布会议议程，第二是确保会议在规定的时间开始和结束；紧接着应该是：",
						"answer":["确保适当参与者受邀并出席","切题","处理会议中的期望、问题和冲突","记录所有行动以及分配的行动责任人"],
						"key":"确保适当参与者受邀并出席",
						"explain":"参考 PMBOK386，所有的会议都是有顺序和要求的，会议是大多数过程的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"沟通出现障碍时，容易导致：",
						"answer":["项目被延迟","增强了信任","出现冲突","管理层很生气"],
						"key":"出现冲突",
						"explain":"参考 PMBOK372，沟通过程中信息流通不畅，就会导致理解不清或者传递不到位，就会导致冲突发生"
					},
					{
						"problem":"项目管理中，沟通的特点是：",
						"answer":["沟通局限于有关产品、进度、质量和成本的因素","应当严格监督沟通，以便让竞争的项目经理得到不公正的优势","项目经理是整个项目期间各相关方的沟通焦点","所有项目报告都要在内部和外部共享"],
						"key":"项目经理是整个项目期间各相关方的沟通焦点",
						"explain":"参考 PMBOK361，沟通局限于有关产品、进度、质量和成本的因素 的错误在于项目中并不局限于这几点，可以在任何层面开展有助于项目成功的沟通。应当严格监督沟通，以便让竞争的项目经理得到不公正的优势 的错误在于违背了项目管理者的职业操守。项目经理是整个项目期间各相关方的沟通焦点 的错误在于并非所有文档都完全不受控的共享"
					},
					{
						"problem":"在沟通的过程中，信息往往会被过滤，哪个体现了信息过滤的概念：",
						"answer":["在规划沟通是使用的一个工具","当监督人对一个沟通信息的结果进行核实和归类时","向上、向下、横向沟通时丢失了信息的大部分","在规划沟通是使用的一个工具、当监督人对一个沟通信息的结果进行核实和归类时"],
						"key":"向上、向下、横向沟通时丢失了信息的大部分",
						"explain":"参考 PMBOK373，信息过滤是信息没有完全按照最开始的数量保留下来，在传递的过程中丢失了一部分。请仔细分析和研究沟通模型图表"
					},
					{
						"problem":"一个团队成员第一次违反了基本规则，项目经理对他应该采取什么类型的沟通方法：",
						"answer":["正式口头","正式书面","走廊交谈","非正式书面"],
						"key":"走廊交谈",
						"explain":"参考 PMBOK361，非正式沟通的一种，针对团队成员的初次犯错，项目经理一般都采用非正式的单独交流方式，如果一次错误后又犯了第二次基本规则，则需要正式的书面交谈"
					},
					{
						"problem":"下列哪种情况需要与客户进行正式的书面沟通：",
						"answer":["检查出缺陷","客户要求附加的额外工作没有包括在合同中","项目进度延误","项目成本超值"],
						"key":"客户要求附加的额外工作没有包括在合同中",
						"explain":"参考 PMBOK 第四章实施整体变更控制过程，客户要求附加的额外工作没有包括在合同中 选项是一个变更请求行为，必须通过正式书面方式记录下来，其他三项都可以通过各种方式沟通，维度变更请求都必须正式书面记录"
					},
					{
						"problem":"在一个有 5000 名雇员的组织中需要开展一个重组项目，项目团队由每个组织单位中的一名代表组成。识别和满足相关方对项目信息要求的最好方法是：",
						"answer":["沟通管理计划","责任分配矩阵","资源管理计划","组织分解结构"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK377，沟通管理计划描述将如何规划、结构化、执行与监督项目沟通，以提高沟通的有效性，满足相关方的期望。责任分配矩阵 是工作分配和对应的一个矩阵。没有对项目信息要求的全面描述"
					},
					{
						"problem":"依据合同进行的沟通，应当趋向于：",
						"answer":["正式的书面沟通","正式的口头沟通","非正式的书面沟通","非正式的口头沟通"],
						"key":"正式的书面沟通",
						"explain":"参考 PMBOK362.合同是具有法律效应的文件，涉及到法律法规等，需要正式书面"
					},
					{
						"problem":"项目沟通系统上下级、同级之间的沟通属于：",
						"answer":["内部和外部","垂直和水平","局部和全局","领导和员工"],
						"key":"垂直和水平",
						"explain":"参考 PMBOK361，沟通方法、技巧、能力等有时候会错综在一起，沟通管理非常灵活，考生一般认为都很简单，其实包括了很多软技能方面的行为，反而并不是很容易回答。所以需要考生仔细研读每个领域。"
					},
					{
						"problem":"史蒂夫需要压缩项目进度，他通过进度压缩技术为关键路径上的活动增加了汤姆和马克，除此之外，他还需要修正：",
						"answer":["工作分解结构","沟通管理计划","项目章程","范围基准"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK387，增加人力资源需要更新沟通管理计划。工作分解结构 属于 范围基准，且两者都不会因为增加资源而做出改变，除非相关方对工作范围有本身的需求变更。项目章程 项目章程不是项目经理可以变动的，这是发起人的工作"
					},
					{
						"problem":"项目顺利进入执行阶段，按时且在预算范围内。今天早上，项目发起人来电表示担心，截止到当前他并不知道项目的状态，你告诉发起人你们团队每周都会出一份详细的项目状态报告，并通过电子邮件的方式发送给他。发起人表示电子邮件太没有人情味了，他更喜欢口头确认。这一现象说明以下哪个过程出了问题：",
						"answer":["规划沟通管理","管理沟通","监督沟通","规划相关方管理"],
						"key":"规划沟通管理",
						"explain":"参考 PMBOK366，规划沟通管理是基于每个相关方或相关方群体的需求，制定恰当方法和计划的过程。"
					},
					{
						"problem":"你刚刚接手公司委派给你的一个新项目，团队成员分别来自各个不同国家和地区，以下哪项是你取得成功管理团队的最佳工具：",
						"answer":["责任分配矩阵","视频会议","团队沟通分配矩阵","人际关系与团队技能"],
						"key":"人际关系与团队技能",
						"explain":"参考 PMBOK375，项目刚刚开始，那就意味着要制定沟通管理计划，制定沟通管理计划的工具与技术当中，人际关系与团队技能包括：沟通风格评估、政治意识、文化意识"
					},
					{
						"problem":"项目团队原来有 5 个成员，现在又增加了 5 个，沟通通道增加了多少：",
						"answer":["6 条","35 条","2 倍","20 条"],
						"key":"35 条",
						"explain":"参考讲义 237，原来 5 人的沟通条数是 5*（5-1）/2=10，增加 5 人后是 10人，沟通条数是 10*（10-1）/2=45，增加了 45-10=35 条。PMBOK 第六版没有标记处计算公式，因为这个非常简单，已经成为共识"
					},
					{
						"problem":"你是一个产品开发项目的项目经理。软件设计团队希望先完成整体设计文档，但是软件构件团队希望完成实用模型，然后再制定整体设计文档。你应使用下列哪项技术来管理项目团队：",
						"answer":["招募和基本规则","冲突管理和影响力","认可与奖励","集中办公"],
						"key":"冲突管理和影响力",
						"explain":"参考 PMBOK386，这是人际关系与团队管理技能中的冲突管理"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"11",
				"list":[
					{
						"problem":"关于项目风险管理的说法，正确的是：",
						"answer":["由于项目是临时的，所以难免会有风险存在","一旦发生，就会对项目的整体造成影响，这是单个项目风险的定义","项目所有单个风险之和正好等于项目整体风险","项目整体风险包括了所有单个项目风险和不确定的其他来源总和"],
						"key":"项目整体风险包括了所有单个项目风险和不确定的其他来源总和",
						"explain":"参考 PMBOK397，项目整体发现大于所有单个风险之和，因为整体风险包括了单个风险的所有，还考虑了其他来源影响"
					},
					{
						"problem":"项目风险管理旨在利用或强化___，规避或减轻___：",
						"answer":["项目团队的风险抵抗力，项目经理的风险承受度","投资者或发起人的风险兴奋点，大的损失","正面风险（机会），负面风险（威胁）","项目经理的抵抗力，项目团队的抵抗力"],
						"key":"正面风险（机会），负面风险（威胁）",
						"explain":"参考 PMBOK397，这是对项目风险管理最宽泛的说明"
					},
					{
						"problem":"你负责一个海外项目，由于当地马上举行下一届政府选举，每届政府对当地法规的建议可能都是不同的，这个不确定性给你带来的风险，这属于：",
						"answer":["变异性风险","模糊性风险","风险韧性","整合型风险"],
						"key":"模糊性风险",
						"explain":"参考 PMBOK398，作为非事件类风险，正在变得越来越重要，模糊性风险 选项是非事件类风险中的模糊性风险。考生应该对其他类型的风险也要能够理解"
					},
					{
						"problem":"项目管理团队正在通过加强项目韧性来应对突发性风险的发生，以下都是提高应对突发性风险的方式，除了：",
						"answer":["应该为突发性风险预留一定的费用和时间","采用灵活的项目管理过程，比如强有力的变更管理","经常预留早期预警信号，以便尽早识别突发性风险","制定详细的项目管理计划，包括所有能够假设的情况"],
						"key":"制定详细的项目管理计划，包括所有能够假设的情况",
						"explain":"参考 PMBOK399，制定详细的项目管理计划，包括所有能够假设的情况 是错的，假设和制约是记录在假设日志中的，属于项目文件。另外，假设出来的一般都可以归类到已知-未知的风险，未知-未知是无法穷尽的"
					},
					{
						"problem":"管理储备一般用于：",
						"answer":["项目开始时被识别的风险","项目开始时未被识别，但是在发生前被识别的风险","在发生前不可能知道的外部风险","在任何发生时都不可能知道的风险"],
						"key":"在任何发生时都不可能知道的风险",
						"explain":"参考 PMBOK399，管理储备应对未知—未知风险，这是一种在任何时候都可能发生，但又完全不知道的风险"
					},
					{
						"problem":"项目风险管理计划包括了：",
						"answer":["相关方风险偏好","假设日志","问题日志","经验"],
						"key":"相关方风险偏好",
						"explain":"参考 PMBOK405 中有关风险管理计划的包含内容。风险管理计划属于项目管理计划的内容，而其他三者都是项目文件的内容"
					},
					{
						"problem":"一位新任命的项目经理应对风险的主要策略是接受风险，该项目经理：",
						"answer":["试验风险假设条件","工作粗鲁盲目","敢于冒险","讨厌风险"],
						"key":"敢于冒险",
						"explain":"参考 PMBOK407，每个相关方都会有不同敞口的风险偏好，比如题干中的项目经理风险偏好属于善于冒险者"
					},
					{
						"problem":"以下哪个工具可以对风险进行优先排序：",
						"answer":["风险分类","相关方风险偏好","风险概率和影响定义","风险概率和影响矩阵"],
						"key":"风险概率和影响矩阵",
						"explain":"参考 PMBOK408，风险概率和影响定义 是对 风险概率和影响矩阵 的定义，而 风险概率和影响矩阵 是直接用于风险排序"
					},
					{
						"problem":"识别风险应该由哪些人进行：",
						"answer":["项目经理","项目管理团队","风险管理专家","所有项目相关方"],
						"key":"所有项目相关方",
						"explain":"参考 PMBOK411，应该鼓励所有项目相关方共同参与识别项目风险"
					},
					{
						"problem":"在识别风险过程中，项目组借助一些常见的战略框架来识别整体项目风险，比如 PESTLE（政治、经济、社会、技术、法律、环境）等，这是一种：",
						"answer":["提示清单","SWOT 分析","根本原因分析","文件分析"],
						"key":"提示清单",
						"explain":"参考 PMBOK416，提示清单是识别风险的工具与技术，是关于可能引发单个项目风险以及可作为整体项目风险来源的风险类别的预设清单"
					},
					{
						"problem":"识别风险常见的工具与技术包括：",
						"answer":["亲和图","矩阵图","假设条件和制约因素分析","分解"],
						"key":"假设条件和制约因素分析",
						"explain":"参考 PMBOK409. 识别风险过程所使用的工具与技术比较多，但是都容易理解，考生应该从数据分析、数据收集、人际关系与团队技能来记忆和理解"
					},
					{
						"problem":"项目组正在采用核对单来识别项目风险，关于核对单，以下说法正确的是：",
						"answer":["核对单可以罗列出所有可能的风险，是一个非常全面的工具","未罗列在核对单中的风险将不会发生","核对单中的风险数据是基于类似项目和其他信息来源积累的历史信息知识编制而成","核对单一般信息稳定，不用更新和完善"],
						"key":"核对单中的风险数据是基于类似项目和其他信息来源积累的历史信息知识编制而成",
						"explain":"参考 PMBOK414，核对单可以罗列出所有可能的风险，是一个非常全面的工具 的错误在于核对单无法穷尽所有风险，这一点项目组要注意不断识别新风险。未罗列在核对单中的风险将不会发生 的错误和 核对单可以罗列出所有可能的风险，是一个非常全面的工具 一样，没有罗列在核对单中的风险可能是没有识别的未知-未知，而不是不发生。核对单中的风险数据是基于类似项目和其他信息来源积累的历史信息知识编制而成 的错误在于核对单必须实时更新，确保识别的新风险被确认，已经确认的风险被标记"
					},
					{
						"problem":"从项目的优势、劣势、威胁和机会四个维度进行分析，以获得项目可能面临的风险，这是一种：",
						"answer":["文件分析","根本原因分析","SWOT 分析","假设条件和制约因素分析"],
						"key":"SWOT 分析",
						"explain":"参考 PMBOK415，这个比较简单，SWOT 主要从战略层面进行判断和分析，往往考虑了项目所面临的内部和外部环境的因素"
					},
					{
						"problem":"项目团队正在规划项目过程中，项目经理正在和团队评估一家海外供应商是否能够如期供货，因为当地正面临工人罢工，这可能会延续到三个月以后的供货时间，但项目组仍然不能确认是否会受到影响，面对这种情况，可能给项目组带来风险，应该通过以下哪个技术进行识别：",
						"answer":["根本原因分析","假设条件和制约因素分析","SWOT 分析","文件分析"],
						"key":"假设条件和制约因素分析",
						"explain":"参考 PMBOK415，每个项目和项目管理计划都是基于假设，并受制于一定的制约，当面临这种情况时，项目组应该采用假设和制约因素分析来识别项目风险"
					},
					{
						"problem":"借助会议技术识别项目风险，哪个说法是正确的：",
						"answer":["在大多数研讨会中，都会开展某种形式的头脑风暴，能够有条不紊的获得最终结果","如果在会议中配备一名经验丰富的引导者，则可能导致所有思想都受制于此引导者","为了提高效率，应该在会议中加入多个议题，以便都能够解决","对于比较小型的项目，可能只需要部分团队成员参加来识别风险"],
						"key":"对于比较小型的项目，可能只需要部分团队成员参加来识别风险",
						"explain":"参考 PMBOK416，会议是常见的工具与技术，在多个过程中都出现过。在大多数研讨会中，都会开展某种形式的头脑风暴，能够有条不紊的获得最终结果 的前面描述是对的，后面错误，头脑风暴得出的结果还需要经过其他方法加工整理才能得到有条不紊的结果，不能马上得到最终结果。如果在会议中配备一名经验丰富的引导者，则可能导致所有思想都受制于此引导者 经验丰富的引导者加入会议，会提高效率。为了提高效率，应该在会议中加入多个议题，以便都能够解决 一个会议中最好只探讨一个主题"
					},
					{
						"problem":"风险登记册中不包括：",
						"answer":["已经识别的风险清单","潜在的风险责任人","潜在的风险应对措施","风险报告"],
						"key":"风险报告",
						"explain":"参考 PMBOK417，风险报告是一份单独的输出文件。风险登记册在大类方面包括 已经识别的风险清单 潜在的风险责任人 潜在的风险应对措施，具体细节会在后续持续更新"
					},
					{
						"problem":"关于项目风险报告的说法，哪一个是正确的：",
						"answer":["风险报告详细的记录了所有单个项目风险的具体情况","风险报告只在项目过程出现一次，即识别项目风险期间","风险报告和风险登记册是一样的","风险报告记录了单个项目风险的概括信息"],
						"key":"风险报告记录了单个项目风险的概括信息",
						"explain":"参考 PMBOK418，风险报告记录整体项目风险情况和单个项目风险的概括信息，单个项目风险的详细信息记录在风险登记册中，风险报告需要在生命周期过程不断更新优化，是一个渐进明细的过程"
					},
					{
						"problem":"在敏捷项目中，实施定性风险分析通常在什么时候进行：",
						"answer":["每次迭代开始前进行","每次迭代完成后进行","在每日站立会议上进行","在评审会议时进行"],
						"key":"每次迭代开始前进行",
						"explain":"参考 PMBOK421.迭代开始前需要制定迭代（冲刺）计划，分析风险就是在每次迭代计划中进行确认，在迭代开始前进行"
					},
					{
						"problem":"关于风险分析，以下说法正确的是：",
						"answer":["风险数据质量评估旨在评价关于项目整体风险数据的准确性和可靠性","风险概率判断了特定风险发生后对某个目标的潜在影响","通过概率和影响矩阵获得的风险级别存在争议，最后都是项目经理说了算","低概率和低影响的风险，不被纳入风险登记册中记录，可以直接去除"],
						"key":"风险数据质量评估旨在评价关于项目整体风险数据的准确性和可靠性",
						"explain":"参考 PMBOK422，风险数据质量评估、风险概率和影响评估都是定性风险分析的工具与技术，风险概率判断了特定风险发生后对某个目标的潜在影响 所描述的是影响而非概率，通过概率和影响矩阵获得的风险级别存在争议，最后都是项目经理说了算 需要相关方都来决策，低概率和低影响的风险，不被纳入风险登记册中记录，可以直接去除 是需要继续保留在风险登记册持续观察"
					},
					{
						"problem":"在实施定性风险分析过程中，可能考虑使用以下工具与技术，哪个说法是错误的：",
						"answer":["紧迫性高的风险，必须采取应对措施的时间可能会更短","风险的邻近性越高，则说明风险发生后对其他项目目标的影响跨度就越长","风险的潜伏期越久，其影响显现的时间就越长","如果一个风险与越多的其他风险之间有关系，则说明此风险的连通性就越高"],
						"key":"风险的邻近性越高，则说明风险发生后对其他项目目标的影响跨度就越长",
						"explain":"参考 PMBOK424，风险的邻近性是风险在多长时间后会影响一项或多项项目目标，时间越短则说明邻近性越高。在实施定性风险分析过程中，考生需要对其他风险参数评估中罗列的概念深刻理解和记忆"
					},
					{
						"problem":"项目组已经收集整理了截止目前所能获取的所有单个项目风险，团队决定对这些风险进行分类，分类的目的，以下说法错误的是：",
						"answer":["有助于把精力和注意力集中到风险敞口最大的领域","可以针对一组相关的风险制定通用的风险应对措施","可以确定出哪些项目领域最容易被风险影响","应该在风险登记册中规定可用于风险分类的方法"],
						"key":"应该在风险登记册中规定可用于风险分类的方法",
						"explain":"参考 PMBOK425，这是风险管理计划中规定的内容，不是风险登记册"
					},
					{
						"problem":"项目团队通过概率和影响矩阵标注了每个风险所在的位置，哪个说法准确的表达的了概率和影响矩阵的主要作用：",
						"answer":["基于每个单个风险发生的影响和概率，对它们进行优先级排序，以便进一步分析并制定应对措施","基于每个单个风险发生的影响和概率，对它们进行分类，以便为创建风险分类提供条件","组织不可以只针对某一个单独风险制定概率和影响矩阵，因为这无意义","概率和影响矩阵是一个量化风险数据的工具，可用于定量风险分析"],
						"key":"基于每个单个风险发生的影响和概率，对它们进行优先级排序，以便进一步分析并制定应对措施",
						"explain":"参考 PMBOK425，基于每个单个风险发生的影响和概率，对它们进行优先级排序，以便进一步分析并制定应对措施 所描述的就是风险概率和影响矩阵的主要作用。基于每个单个风险发生的影响和概率，对它们进行分类，以便为创建风险分类提供条件 的错误在于它不是用于风险分类。组织不可以只针对某一个单独风险制定概率和影响矩阵，因为这无意义 的错误是完全可以单独针对风险进行概率和影响分析。概率和影响矩阵是一个量化风险数据的工具，可用于定量风险分析，概率和影响矩阵是定性风险分析的工具"
					},
					{
						"problem":"一位相关方认为单纯的考虑概率和影响不足以满足对某个特定风险的判断，她希望你可以从两个以上的参数来考虑风险的综合影响值，你应该使用：",
						"answer":["矩阵图","文本","层级图","控制图"],
						"key":"层级图",
						"explain":"参考 PMBOK425，层级图从多个维度综合考虑一个风险的影响情况。常见的二维工具是概率和影响矩阵，从概率+影响两个角度分析，常见的三维工具是气泡图，比如可以从检测性、邻近性、影响值三个维度来分析。也可能会涉及到四个、五个维度，都可以借助层级图来判断，气泡图是层级图的一种，适用于三个维度的判断"
					},
					{
						"problem":"实施定性风险分析的输出包括：",
						"answer":["假设日志、问题日志、风险登记册、变更请求","假设日志、问题日志、工作绩效数据、风险报告","假设日志、问题日志、工作绩效数据、风险登记册","假设日志、问题日志、风险登记册、风险报告"],
						"key":"假设日志、问题日志、风险登记册、风险报告",
						"explain":"参考 PMBOK427，假设日志、问题日志、风险登记册、风险报告 中都属于项目文件，对这些文件需要持续更新"
					},
					{
						"problem":"项目组对已选定的重要风险展开定量风险分析，哪个不是定量风险分析使用的工具与技术：",
						"answer":["敏感性分析","决策树分析","SWOT 分析","影响图"],
						"key":"SWOT 分析",
						"explain":"参考 PMBOK428，SOWT 是定性风险分析的工具与技术"
					},
					{
						"problem":"关于定量风险分析，以下说法错误的是：",
						"answer":["定量风险分析可以在规划风险应对过程之后开展","定量风险分析是判断整体项目风险的重要方法","通过定性风险分析的风险结果，都必须进一步通过定量风险分析确认","定量风险分析需要综合考虑所有单个项目风险的来源"],
						"key":"通过定性风险分析的风险结果，都必须进一步通过定量风险分析确认",
						"explain":"参考 PMBOK429. 并非所有风险都需要经过定量风险分析。请仔细阅读本页内容"
					},
					{
						"problem":"在项目刚开始的时候，只能判断项目最短工期是 50 天，最长工期是 80 天。这个时候可以使用以下哪种概率分布来表示各种可能工期的概率大小：",
						"answer":["三角分布","正态分布","均匀分布","对数分布"],
						"key":"均匀分布",
						"explain":"参考 PMBOK432，以上都属于定量风险分析工具与技术—“不确定性表现方式”的方法。考生只需要记住不确定表现方式是什么，有哪些类型即可，不用研究每个方法的具体细节。本题略微超纲，仅仅用于训练使用。均匀分布是假设各种可能工期的概率都是相同的，即 50 天到 80 天之间，发生的概率是一样的"
					},
					{
						"problem":"哪种技术在定量风险分析中有效的发挥了模拟各种风险因素对项目整体影响的作用：",
						"answer":["敏感性分析","决策树分析","蒙特卡洛分析","人际关系与团队技能"],
						"key":"蒙特卡洛分析",
						"explain":"参考 PMBOK433. 蒙特卡洛技术常用于模拟项目风险，在定量风险分析中使用，它综合考虑了单个项目风险和其他各类不确定性因素，通过模型，进行大量的计算来获取模拟数据。考生不需要了解蒙特卡洛的具体计算细节，只需要知道蒙特卡洛是干什么的就可以了"
					},
					{
						"problem":"哪种工具与技术有助于确定哪些单个项目风险或其他不确定性来源对项目结果具有最大的潜在影响：",
						"answer":["甘特图","龙卷风图","气泡图","影响图"],
						"key":"龙卷风图",
						"explain":"参考 PMBOK434，龙卷风图属于敏感性分析工具中的一种，它有助于确定哪些单个项目风险或其他不确定来源对项目结果具有最大的潜在影响"
					},
					{
						"problem":"如果一个投资项目的盈利机会为 60%，则其利润可达 200 万美元，同时亏损的机会是 40%，亏损将达到 150 万美元，则这个投资项目的预期货币价值（EMV）是多少：",
						"answer":["60 万美元","70 万美元","90 万美元","-50 万美元"],
						"key":"60 万美元",
						"explain":"参考 PMBOK435.EMV=200*60%+（-150）*40%=120-60=60. 决策树是对多个行动方案进行综合分析判断，从而选择一个最佳的方案。每个方案都按照机会和威胁的综合结果来判断，比如本案例中，通过机会（200*60%）和威胁（-150*40%）进行综合分析，获得最终结果（60）。这个案例只针对单独的一个行动方案进行了 EMV 的计算。需要注意的是，机会和威胁的百分比加起来共计 100%。请对 PMBOK 决策树案例进行充分理解"
					},
					{
						"problem":"实施定量风险分析的输出不包括：",
						"answer":["对整体项目风险敞口的评估结果","项目详细概率分布的结果","单个项目风险优先级清单","工作绩效信息和报告"],
						"key":"工作绩效信息和报告",
						"explain":"参考 PMBOK436，定量风险分析的输出是风险报告，其中 对整体项目风险敞口的评估结果，项目详细概率分布的结果，单个项目风险优先级清单 分布是风险报告中的内容，而 工作绩效信息和报告 选项一般都是在监督和控制过程中输出，实施定量风险分析是规划过程的工作，从过程组也很容易区分其中的差异"
					},
					{
						"problem":"项目团队发现，在项目章程中规定的一个重要事项面临很多的风险，项目经理应该采取哪种措施来应对：",
						"answer":["上报","规避","转移","减轻"],
						"key":"上报",
						"explain":"参考 PMBOK442，上报是 PMBOK 第六版新增加的应对措施，是超出项目执行团队可控范围之外的任何风险，或者提议的应对措施超出了项目经理的权力之外。都可以采用上报。本题中涉及到项目章程中的一个重要事项，显然超出了项目经理的权力范围，应该上报给发起人或更高一层的决策者来判断"
					},
					{
						"problem":"通过变更项目管理计划的某些方面，或改变受负面影响的目标来应对风险，这是一种：",
						"answer":["上报","规避","转移","减轻"],
						"key":"规避",
						"explain":"参考 PMBOK443，规避风险的目的是彻底消除风险，让它发生的概率降低到0，通过变更项目管理计划的某些方面，或者改变受负面影响的目标，来消除，属于规避措施"
					},
					{
						"problem":"关于风险转移，以下说法哪个正确：",
						"answer":["风险转移是机会应对策略的一种方式","采用转移策略，通常需要向承担威胁的一方支付风险转移费用","风险一旦转移，项目组就不用再承担任何风险","风险转移以后，不需要更新风险登记册"],
						"key":"采用转移策略，通常需要向承担威胁的一方支付风险转移费用",
						"explain":"参考 PMBOK443，风险转移是应对威胁策略的一种方式。一旦转移以后，还要承担转移以后能否解决风险的风险。当风险转移以后，需要在风险登记册中重新确认责任方等信息"
					},
					{
						"problem":"项目组通过原型法对一款要开发的新产品进行不断迭代增量，这是哪种风险应对措施：",
						"answer":["规避","转移","减轻","接受"],
						"key":"减轻",
						"explain":"参考 PMBOK443.减轻是通过精简流程，多次测试等各种方式，提前想办法威胁风险发生的概率或影响。比如原型开发就是一种通过不断渐进明细的开发方法，稳步推进，减轻威胁的一种方法"
					},
					{
						"problem":"威胁和机会的应对策略中，都采用：",
						"answer":["转移、分享","减轻、上报","上报、规避","上报、接受"],
						"key":"上报、接受",
						"explain":"参考 PMBOK443，应对威胁风险和机会风险都可以采用上报和接受"
					},
					{
						"problem":"组织将最优能力的资源分配到项目组，以便缩短项目的工期，这是哪种应对措施：",
						"answer":["上报","开拓","分享","提高"],
						"key":"开拓",
						"explain":"参考 PMBOK444，开拓是想办法让机会发生的概率增加到 100%，比如通过能力更强的人安排到项目组去负责一件事情，确保某件事成功的概率更高，就是开拓的做法"
					},
					{
						"problem":"为了早日完成项目，组织向项目组增加了更多的资源，这是哪种应对措施：",
						"answer":["开拓","分享","提高","接受"],
						"key":"提高",
						"explain":"参考 PMBOK444，通过增加更多的资源来提高项目成功的概率或影响，是一种提高的措施"
					},
					{
						"problem":"项目组发现，如果能够在原有的产品中增加一个范围以外的功能，可能增加客户续签下一个合同的可能性，对于这样的机会，项目组应该：",
						"answer":["上报给领导层，进行变更申请，确保这个机会被抓住","采用分享措施，寻找一个不错的合作方一起共享成功","应该增加资源，让这个机会提高","承认这个机会的存在，但不主动采取措施"],
						"key":"承认这个机会的存在，但不主动采取措施",
						"explain":"参考 PMBOK444，这是一个尚未完成的项目，在未确保本项目顺利交付的情况下，即便发现新机会，承认它的存在，但是不主动采取措施，这个题的题干决定了其选项 承认这个机会的存在，但不主动采取措施 最正确"
					},
					{
						"problem":"公司首选的供应商工厂发生爆炸，供应商告诉项目经理之前预定的物资不能按时交付。但是这些物资可以被其他物资替换交付，而这在之前的风险管理计划中也有说明。这是一个什么事例：",
						"answer":["应急计划","弹回计划","权变措施","采购决定"],
						"key":"应急计划",
						"explain":"参考 PMBOK445，应急计划在特定时间发生时使用（原计划失败后选择），是已经识别的已知-未知风险的一种情况。当应急计划失败后，可以针对应急计划继续预防，即采用弹回计划，弹回计划也是已知-未知的风险情况，应急和弹回计划都应该使用应急储备费用和时间来应对。如果弹回计划失败，则采用权变措施，这是未知-未知的风险，应该采用管理储备"
					},
					{
						"problem":"项目整体风险应对常见的措施不包括：",
						"answer":["转移或分享","减轻或提高","接受、拒绝","规避、开拓"],
						"key":"接受、拒绝",
						"explain":"参考 PMBOK445，没有“拒绝”的说法"
					},
					{
						"problem":"在实施风险应对期间，项目管理团队可以采用哪种工具与技术，来确保把商定的风险应对计划以及相关活动，连同其他项目活动一起纳入到整个项目中来：",
						"answer":["专家判断","人际关系与团队技能","项目管理信息系统","会议"],
						"key":"项目管理信息系统",
						"explain":"参考 PMBOK451.题干描述是 PMBOK 中的原话。实施风险应对过程的工具与技术包括专家判断、人际关系与团队技能、项目管理信息系统"
					},
					{
						"problem":"实施风险应对过程，正确的说法是：",
						"answer":["属于规划过程组","属于执行过程组","属于监控过程组","属于收尾过程组"],
						"key":"属于执行过程组",
						"explain":"参考 PMBOK449，实施风险应对是 PMBOK 第六版新增内容。是确保完成风险应对规划中已经确定的工作内容"
					},
					{
						"problem":"监控项目风险过程的工具与技术包括以下所有，除了：",
						"answer":["技术绩效分析","储备分析","审计","检查"],
						"key":"检查",
						"explain":"参考 PMBOK456，包括数据分析（技术绩效分析和储备分析）、审计、会议"
					},
					{
						"problem":"关于风险审计，哪个说法是正确的：",
						"answer":["项目经理负责确保按照风险管理计划中规定的频率开展风险审计","敏捷项目风险监控过程不需要审计","审计必须有独立的第三方开展","风险审计适用于实施风险应对过程"],
						"key":"项目经理负责确保按照风险管理计划中规定的频率开展风险审计",
						"explain":"参考 PMBOK457. 无论传统项目还是敏捷项目，在风险控制层面都需要审计，审计可以有项目管理团队自己开展，或者邀请第三方进行。风险审计是风险监控过程的工具与技术"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"12",
				"list":[
					{
						"problem":"关于固定总价合同，说法正确的是：",
						"answer":["价格完全固定，不允许调整","买方不需要定义自己所采购的实物资源信息","对买方而言风险非常大","如果工作范围发生了变化，则可以调整合同价格"],
						"key":"如果工作范围发生了变化，则可以调整合同价格",
						"explain":"参考 PMBOK471，PMP 考试过程中会对合同进行考核，请考生充分掌握每个合同类型和意义"
					},
					{
						"problem":"项目采购管理过程包括：",
						"answer":["规划采购管理、实施采购、控制采购","规划采购管理、实施采购、结束采购","实施采购、控制采购、结束采购","实施采购、控制采购、结束采购"],
						"key":"规划采购管理、实施采购、控制采购",
						"explain":"参考 PMBOK460，PMBOK 第六版中项目采购管理包括三个过程：规划采购管理、实施采购、控制采购"
					},
					{
						"problem":"成本补偿合同中，买方为卖方报销合同工作实施的一切可列支成本，并支付一笔费用作为卖方的：",
						"answer":["管理成本","固定成本","间接成本","利润"],
						"key":"利润",
						"explain":"参考 PMBOK472"
					},
					{
						"problem":"如果无法快速编制出准确的工作说明书的情况下需要采购外部资源或聘请外部人员，应该采用：",
						"answer":["固定总价加经济价格调整合同","成本加激励费用合同","成本加奖励费用合同","工料合同"],
						"key":"工料合同",
						"explain":"参考 PMBOK472.工料合同兼顾了固定总价和成本补偿合同的特征。适用于无法快速编制出准确的工作说明书的情况下，来获取扩充人员、聘用外部专家、或寻求外部支持"
					},
					{
						"problem":"合同类型的选择取决于风险的程度或者项目经理面临的不确定性，从买方的角度，适宜的低风险合同类型是：",
						"answer":["固定总价","总价加奖励费用合同","成本加激励费用合同","成本加奖励费用合同"],
						"key":"固定总价",
						"explain":"参考 PMBOK471，这种类型的合同工作范围稳定，买方很清楚自己需要什么，一旦合同价格谈妥，就不能再变更，如果因为卖方原因导致的增加费用，将由卖方负担"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理正在负责的项目中有部分建筑工作，而建筑并非公司优势，他的团队有能力创建一个详细的工作说明书以及如果不能满足工作说明书可交付成果的惩罚条款，项目经理正在考虑使用哪种合同最合适，你的建议是：",
						"answer":["固定总价","成本加固定费用","成本加奖励费用","时间和材料合同"],
						"key":"固定总价",
						"explain":"参考 PMBOK471，工作范围能够确定，就采用固定总价合同"
					},
					{
						"problem":"买方和卖方所签订的激励费用合同中，激励条款的主要目的是：",
						"answer":["降低买方的成本","帮助卖方控制成本","实现双方的共同目标","降低卖方的风险，将风险转移给买方"],
						"key":"实现双方的共同目标",
						"explain":"参考 PMBOK463，在更先进的风险管理中，双方选择合适的合同，目的都是为了平衡双方的风险，实现目标一致"
					},
					{
						"problem":"项目经理试图决定是否购买还是租用一台设备用于项目的实施，如果租，每天租金 150美元。如果购买，则需要一次性支付成本 2000 美元，每日维护成本为 50 美元。这台设备在第几天的时候租用成本和购买成本相等：",
						"answer":["10","15","20","25"],
						"key":"20",
						"explain":"参考 PMBOK473 数据分析中，通过自制和外购分析，可以判断在第 20 天时达到一致"
					},
					{
						"problem":"在正式采购前，供应商选择分析可以通过以下几个维度进行，哪个不是选择的方法：",
						"answer":["最低成本","仅凭资质","独有资源","沟通方法"],
						"key":"沟通方法",
						"explain":"参考 PMBOK473，在供方选择分析中，根据买方的情况，可以选择多个维度来筛选供应商，沟通方法与本题所设没有相关性"
					},
					{
						"problem":"项目组正在查看有关交付方法、合同支付类型、采购阶段等信息，他们正在查看：",
						"answer":["采购管理计划","采购策略","招标文件","采购工作说明书"],
						"key":"采购策略",
						"explain":"参考 PMBOK476，采购策略中规定了项目交付方法、具有法律约束力的协议类型，以及如何在采购阶段推动采购进展"
					},
					{
						"problem":"招标文件的形式可以是多样的，以下都是招标文件的名称，除了：",
						"answer":["信息邀请书","报价邀请书","建议邀请书","投标通知"],
						"key":"投标通知",
						"explain":"参考 PMBOK477，招标文件是征求潜在卖方的建议书"
					},
					{
						"problem":"哪个文件包含关于合同所需产品或服务的详细属性：",
						"answer":["采购工作说明书","项目章程","工作分解结构","范围管理计划"],
						"key":"采购工作说明书",
						"explain":"参考 PMBOK477。工作说明书包括了拟采购实物的规格、所需数量、质量水平、绩效数据、履约时间等属性信息"
					},
					{
						"problem":"基于服务需求的采购，将供应商提供的服务看作是一种拟采购对象，这时候所使用的文件名称常称作：",
						"answer":["履约文件","工作大纲","工作包","工作说明书"],
						"key":"工作大纲",
						"explain":"参考 PMBOK478，工作大纲是采购工作书面书的一种，采购工作说明书一般所描述的是实物资源的采购，但购买外部服务也是一种采购行为，用工作大纲来替代采购工作说明书。工作说明书前面应该加上特定的修饰词才有明确针对性，比如项目工作说明书、范围工作说明书、采购工作说明书等"
					},
					{
						"problem":"在规划采购管理过程中，项目经理希望考场行业情况和供应商能力，了解市场供需情况，以便合理的作出采购的安排，项目经理应该采用哪个工具与技术完成此工作：",
						"answer":["市场调研","自制或外购分析","专家判断","供方选择分析"],
						"key":"市场调研",
						"explain":"参考 PMBOK473，市场调研属于数据收集技术"
					},
					{
						"problem":"规划采购管理过程的输出包括以下所有，除了：",
						"answer":["自制或外购决策","独立估算","变更请求","选择的卖方"],
						"key":"选择的卖方",
						"explain":"参考 PMBOK460，选择的卖方时实施采购过程的输出"
					},
					{
						"problem":"项目组已经选择好了供应商，买方和卖方正式签合同是在哪个过程进行的：",
						"answer":["项目启动过程","项目规划过程","项目执行过程","项目监控过程"],
						"key":"项目执行过程",
						"explain":"参考 PMBOK482，实施采购签订合作协议，属于项目执行过程组"
					},
					{
						"problem":"项目团队希望聘请第三方公司来设计和执行一部分项目工作，在选择供应商的时候，以下哪个工具可以确保公平：",
						"answer":["广告","投标人会议","建议书评估","人际关系与团队技能"],
						"key":"投标人会议",
						"explain":"参考 PMBOK487，投标人会议是买方和潜在卖方召开的会议，目的是确保所有潜在投标人对采购要求都清楚且一致理解，确保没有任何投标人得到特殊优待"
					},
					{
						"problem":"项目经理准备把一个工作模块外包给了第三方合作伙伴，供应商受邀参加了会议。项目经理由委托一位专业的采购工程师充分估算了一下外包工作模块的成本，项目经理将获得：",
						"answer":["自制或外购决策","独立成本估算","供方选择","合同"],
						"key":"独立成本估算",
						"explain":"参考 PMBOK479，独立估算结果用来和选定的供应商信息进行比较"
					},
					{
						"problem":"买卖双方在合同正式签署之前，对合同的结构、各方的权利和义务、以及其他条款进行澄清，以便双方达成共识。这是指哪个技术的有效应用：",
						"answer":["专家判断","投标人会议","建议书评估","谈判"],
						"key":"谈判",
						"explain":"参考 PMBOK488，谈判属于人际关系与团队技能中的方法，谈判时双方或多方进行的交流互动，以便澄清双方的职责或说明一些规则。有些工具与技术的使用，在特定场合下会发挥到最大效果，而在一些常规的场景中，则可能会无法辨识出到底选择哪个更适用。本题不适用于选择专家判断时，专家判断是单方面的作出断定"
					},
					{
						"problem":"选定的卖方是指：",
						"answer":["符合要求的投标人","最有竞争力的投标人","价格便宜的投标人","资质齐全的投标人"],
						"key":"最有竞争力的投标人",
						"explain":"参考 PMBOK488，选定的卖方是要签合同的对象，一定是综合指标得出最优竞争力的投标人。符合要求的投标人是前提，没有签署协议的也可能符合要求。价格和资质只是一个选择标准，不能成为最终的选定标准"
					},
					{
						"problem":"合同一旦签署，就具有法律约束力，除非：",
						"answer":["一方不愿意履行","一方没有能力为其承担的工作提供资金","它违法了所适用的法律","有一方宣布其无效"],
						"key":"它违法了所适用的法律",
						"explain":"参考 PMBOK494，合同本身起到法律约束作用，如果确实了“法律”本身的意义，它的价值就没有了。一方不愿意履行和无力提供资金、或单方面宣布无效都是违背合同法律条款的行为，适用于合同条款。维度违背了所使用的法律以后，双方任何一方都可以不遵守。这个一般在合同中都有明确说明"
					},
					{
						"problem":"当双方就所签署的合作协议发生争议时，请求的变更就成为有争议的变更或潜在的等待变更，把有争议的变更称之为：",
						"answer":["审查","分析","索赔","审计"],
						"key":"索赔",
						"explain":"参考 PMBOK498 索赔管理。索赔管理中，如果双方无法就变更或争议达成一致，一方可能向另一方发出索赔，如果无法自行解决索赔，则可能要按照合同中规定的进行替代争议解决方案处理"
					},
					{
						"problem":"哪一个不是控制采购的工具与技术：",
						"answer":["审计","检查","索赔管理","会议"],
						"key":"会议",
						"explain":"参考 PMBOK460，控制采购的工具与技术包括专家判断、索赔管理、数据分析（绩效审查、挣值分析、趋势分析）、检查、审计"
					},
					{
						"problem":"对索赔和争议的处理，哪个顺序最好：",
						"answer":["谈判、仲裁、起诉","谈判、调解、起诉","仲裁、谈判、调解","起诉、调解、谈判"],
						"key":"谈判、调解、起诉",
						"explain":"参考 PMBOK498，最好的方式就是谈判，如果谈判不行，就调解（法律调解或第三方调解），如果还不行，就按照合同条款进行起诉"
					},
					{
						"problem":"供应商完成了合同指定的工作内容，但是买方称商业环境变了，他不再需要这些工作。合同应该被视为：",
						"answer":["完成，因为合同中规定的工作都完成了","应予以调停，因为发生了纠纷","应予以仲裁，因为合同违约了","无效，因为市场发生了变化"],
						"key":"完成，因为合同中规定的工作都完成了",
						"explain":"参考 PMBOK494，卖方完成了合同规定的工作，即便是外部环境发生变化，仍然是合同之外的事情，也并没有说是不可抗拒因素导致，所以其他方式都不合理"
					},
					{
						"problem":"如果买方将以不同货币支付价款给卖方，应该采用哪种类型的合同：",
						"answer":["总价加激励费用合同","总价加经济价格调整合同","成本加固定费用合同","成本加激励费用合同"],
						"key":"总价加经济价格调整合同",
						"explain":"参考 PMBOK471，如果买方以不同货币支付，或者支付周期很长，一般选择总价加经济价格调整合同"
					},
					{
						"problem":"采用成本加激励费用合同时，目标成本是 20 万，目标费用是 3 万，最高费用是 4 万，最低费用 1.8 万，成本分摊比例是 80/20，项目完工时实际成本为 25 万。则买方向卖方支付的激励费用及总费用应该是多少：",
						"answer":["3 万，28 万","1.8 万，26.8 万","2 万，26.8 万","2 万，27 万"],
						"key":"2 万，27 万",
						"explain":"参考 PMBOK472，计算题在 PMP 考试中数量不多，且都比较简单，合同中近几年考计算题也不多，考生需要了解，但不需要太深入研究。激励费用=目标激励费用+（目标成本-实际成本）*卖方分担比例=3 万+（20 万-25 万）*20%=2 万，支付总费用=实际成本+激励费用=25 万+2 万=27 万"
					},
					{
						"problem":"买方已经与卖方谈成总价加激励费合同。合同目标成本为 20 万美元，目标利润为 3 万美元。目标价为 23 万美元、买方还谈成了 27 万美元的最高价与 70/30 的分成比率。如果卖方完成合同的实际成本为 17 万美元，那么买方付给卖方的利润是多少：",
						"answer":["21000","35000","39000","51000"],
						"key":"39000",
						"explain":"参考 PMBOK471，这是一个固定总价加激励费用合同。目标成本=20W，目标利润=3W，最高限价 27W，分成比例买卖双方 7:3，实际成本=17W。利润=目标利润-（实际成本-目标成本）X 卖方比例=3W-（17W-20W）X30%=3W+0.9W=39000"
					},
					{
						"problem":"一位承包商签署了一份固定金额的正式书面合同，承建一幢办公大楼。当承包商开始实地工作时，他发现实际用时与用料都要超过他在投标中包括的工时与材料，承包商告诉客户，他要么拥有更多资金，要么就拒绝完成项目，承包商可以这么做吗：",
						"answer":["可以，因为承包商从这个合同赚不到钱，客户应该理解，并且客户要么再付一部分费用，要么就取消合同","不可以，合同已经签了，应该遵守承诺","不可以，为什么之前不仔细评估","可以，但客户有权对承包商提出违约诉讼"],
						"key":"可以，但客户有权对承包商提出违约诉讼",
						"explain":"参考 PMBOK499，承包商可以对合同内容提出异议，可以进入谈判，或协商，以及诉讼等法律程序"
					},
					{
						"problem":"你和卖方就项目变更进行了交谈，并商定了相关的技术内容。之后，卖方给你打电话,说明在要求合同管理员进行合同变更时,遇到了极端的麻烦，你最好: ",
						"answer":["自己作出变更","通知项目办公室，说明需要帮助","与合同管理员一起，解决问题","与项目发起人联系，获取帮助"],
						"key":"与合同管理员一起，解决问题",
						"explain":"参考 PMBOK499，此时应该双方共同解决此问题"
					},
					{
						"problem":"下列哪一项与实施采购过程相关：",
						"answer":["获取卖方答复，选择卖方并授予合同的过程","制订项目购买决议，确定方法和识别潜在卖方的过程","完成每个项目采购的过程","管理采购关系，监督合同履行以及做出所需变更和更正的过程"],
						"key":"获取卖方答复，选择卖方并授予合同的过程",
						"explain":"参考 PMBOK482，这是实施采购的工作"
					},
					{
						"problem":"项目经理开始一个新项目，获得一份报告，显示在上一个项目中发生的采购失败情况。这份报告是出自：",
						"answer":["采购文件","采购管理计划","经验教训登记册","问题日志"],
						"key":"经验教训登记册",
						"explain":"参考 PMBOK500，属于项目文件中包括了经验教训登记册，其中记录了经验和教学信息"
					},
					{
						"problem":"那个输入将有助于监控采购过程来完成工作：",
						"answer":["工作绩效数据","工作绩效信息","工作绩效报告","项目报告"],
						"key":"工作绩效数据",
						"explain":"参考 PMBOK492，这是监控采购过程的输入。在整个项目管理过程中的 49 个子过程，所有的输入、工具与技术、输出都可能成为考核重点。所以需要考生持续理解"
					},
					{
						"problem":"在敏捷项目中，项目经理发现，为了满足某个需求，需要采购大量的实物资源，项目经理希望进一步确认这个需求具体满足哪个目标，应该查看：",
						"answer":["需求文件","需求跟踪矩阵","相关方登记册","采购管理计划"],
						"key":"需求跟踪矩阵",
						"explain":"参考 PMBOK492，项目文件中包括的需求跟踪矩阵中，描述了每个需求和与其对应的业务目标关系。需求文件是项目采购管理各过程的输入"
					},
					{
						"problem":"关于结束的采购，以下说法都正确，除了：",
						"answer":["属于控制采购过程的输出","结束的采购中不能再有未决索赔或发票","项目管理团队可以在结束采购之后批准所有可交付成果","结束采购中应该确认全部款项已经付清"],
						"key":"项目管理团队可以在结束采购之后批准所有可交付成果",
						"explain":"参考 PMBOK499，项目管理团队应该在结束采购之前，批准所有可交付成果"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"13",
				"list":[
					{
						"problem":"采用大规模信息收集技术来识别相关方，应该采用：",
						"answer":["问卷/调查","头脑风暴","相关方立方体","凸显模型"],
						"key":"问卷/调查",
						"explain":"参考 PMBOK511"
					},
					{
						"problem":"下述都是相关方分类的方法，除了：",
						"answer":["权力/利益","权力/影响","权力/作用","凸显模型"],
						"key":"权力/作用",
						"explain":"参考 PMBOK512，数据表现中，没有权力/作用表现方式"
					},
					{
						"problem":"为了有效的识别相关方，需要进行以下活动：（1）对相关方进行分类；（2）识别相关方及其信息；（3）规划相关方参与（4）评估关键相关方期望。正确的步骤是：",
						"answer":["（1）--（2）--（3）--（4）","（1）--（2）--（4）--（3）","（4）--（3）--（2）--（1）","（2）--（1）--（4）--（3）"],
						"key":"（2）--（1）--（4）--（3）",
						"explain":"参考 PMBOK504，识别相关方（识别相关方及其信息—对相关方进行分类）---规划相关方参与（评估关键相关方期望—规划相关方参与）"
					},
					{
						"problem":"以下哪一个文件，可以查看到相关方的基本信息：",
						"answer":["相关方管理计划","相关方登记册","相关方分析","相关方参与度评估矩阵"],
						"key":"相关方登记册",
						"explain":"参考 PMBOK514，相关方登记册中记载了已经识别的相关方的基本信息"
					},
					{
						"problem":"可以基于相关方的哪些利害关系来分析相关方：",
						"answer":["兴趣、权利、所有权、知识、贡献","兴趣、追求、梦想、知识、所有权","兴趣、权力、利益、期望、贡献","兴趣、权力、权利、所有权、能力"],
						"key":"兴趣、权利、所有权、知识、贡献",
						"explain":"参考 PMBOK512，相关方分析是数据分析的一种情况，包括了相关方有关兴趣、权利、所有权、知识和贡献方面的单个或综合考虑，来分析每个相关方在项目中的参与度"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在从多个维度（大于等于三个）对某相关方进行分析，她可以采用以下哪个工具与技术：",
						"answer":["权力/利益方格","相关方立方体","凸显模型","影响方向"],
						"key":"相关方立方体",
						"explain":"参考 PMBOK513，相关方立方体从三个及以上的维度，综合分析项目相关方的影响"
					},
					{
						"problem":"你是一位正准备开发某信息交互平台产品的项目经理，为了了解更多的需求，你加入了一个在线的相关方社区交流空间，你发现这里的人员众多且复杂，如果要在复杂的人际网络环境中识别和分析相关方相对重要性，你应该采用：",
						"answer":["权力/利益方格","相关方立方体","凸显模型","影响方向"],
						"key":"凸显模型",
						"explain":"参考 PMBOK513，凸显模型适用于复杂的相关方大型社区，或在相关方社区内部存在复杂的关系网络。用于确定已识别相关方的相对重要性"
					},
					{
						"problem":"在对相关方分类过程中，供应商、政府部门、最终用户等，其影响方向是：",
						"answer":["向上","向下","向外","横向"],
						"key":"向外",
						"explain":"参考 PMBOK513，考生需要了解影响方向的四个不同维度，以及事例"
					},
					{
						"problem":"以下都是识别相关方的输入，除了：",
						"answer":["项目章程","商业文件","协议","批准的变更请求"],
						"key":"批准的变更请求",
						"explain":"参考 PMBOK503. 输入、工具与技术、输出是重点内容"
					},
					{
						"problem":"适用于规划相关方参与的工具与技术包括：",
						"answer":["标杆对照","假设条件和制约因素","相关方参与度评估矩阵","标杆对照、假设条件和制约因素、相关方参与度评估矩阵"],
						"key":"标杆对照、假设条件和制约因素、相关方参与度评估矩阵",
						"explain":"参考 PMBOK520，规划相关方参与过程包括很多工具与技术"
					},
					{
						"problem":"在相关方参与度评估矩阵中，相关方参与水平的说法，错误的是：",
						"answer":["不了解型，是不知道项目及其潜在影响","中立型，了解项目，但是既不支持也不反对","支持性，了解项目及其潜在影响，并且会支持项目工作及其成果","相关方参与水平在整个生命周期中都不会发生变化"],
						"key":"相关方参与水平在整个生命周期中都不会发生变化",
						"explain":"参考 PMBOK521，参与水平会随着项目的推进发生变化，一个相关方在开始时很支持，在后面也可能会反对"
					},
					{
						"problem":"规划相关方参与的输出是：",
						"answer":["相关方登记册","相关方管理计划","相关方参与计划","相关方管理策略"],
						"key":"相关方参与计划",
						"explain":"参考 PMBOK522，规划相关方参与的输出只有相关方参与计划"
					},
					{
						"problem":"管理相关方参与属于：",
						"answer":["启动过程组","规划过程组","执行过程组","监控过程组"],
						"key":"执行过程组",
						"explain":"参考 PMBOK523 或 49 个过程矩阵表"
					},
					{
						"problem":"应该在项目的哪个阶段识别相关方：",
						"answer":["启动过程组","规划过程组","执行过程组","收尾阶段"],
						"key":"启动过程组",
						"explain":"参考 PMBOK504，启动过程组制定完项目章程后，进入识别相关方过程"
					},
					{
						"problem":"关于识别相关方，以下哪个说法是错误的：",
						"answer":["识别相关方越早越好","识别相关方是项目经理的事","识别相关方要全面","识别相关方在整个生命周期都要持续进行"],
						"key":"识别相关方是项目经理的事",
						"explain":"参考 PMBOK504，识别相关方是所有项目团队的事情，而不是项目经理个人的事情"
					},
					{
						"problem":"管理相关方参与的输出是：",
						"answer":["变更请求","批准的变更请求","可交付成果","工作绩效信息"],
						"key":"变更请求",
						"explain":"参考 PMBOK504，管理相关方在执行过程中进行，变更请求在大多数执行过程和监控过程都可能作为输出"
					},
					{
						"problem":"在管理相关方参与时经常使用人际关系与团队技能，以下哪一个不是人际关系与团队技能的表现方式：",
						"answer":["冲突管理","文化意识","政治意识","沟通技能"],
						"key":"沟通技能",
						"explain":"参考 PMBOK527，沟通技能是独立的工具与技术，不属于人际关系与团队技能"
					},
					{
						"problem":"对相关方影响项目的合法资格、主管愿望、促使项目改变的能力的最好描述是：",
						"answer":["利益、权力、影响","权力、影响、作用","影响、权力、作用","作用、权力、影响"],
						"key":"权力、影响、作用",
						"explain":"参考 PMBOK512"
					},
					{
						"problem":"在项目所有的相关方中间，发起人的主要作用是：",
						"answer":["为项目提供资金支持","签署项目章程","参与阶段末评审","游说更高层管理人员"],
						"key":"为项目提供资金支持",
						"explain":"参考 PMBOK75，发起人首先是一个提供资金支持者，其次是签署项目章程。如果没有资金启动项目，就不会有项目章程的签署"
					},
					{
						"problem":"管理相关方参与过程旨在与相关方进行沟通和协作，引导相关方合理参与项目，该过程应该在项目的哪个阶段进行：",
						"answer":["在项目启动阶段","在组织与准备阶段","在执行项目阶段","在整个项目生命周期中"],
						"key":"在整个项目生命周期中",
						"explain":"参考 PMBOK505，应该在整个项目生命周期过程持续进行相关方参与引导工作，让他们始终按照项目预期的方向努力"
					},
					{
						"problem":"项目管理团队已经识别出了项目的相关方信息，下一步应该：",
						"answer":["分析每个相关方的影响，并分类","评估关键相关方对不同情况可能做出的反应或应对","制定合理的管理策略","与相关方一起解决问题"],
						"key":"分析每个相关方的影响，并分类",
						"explain":"参考 PMBOK512，在识别的过程中，然后紧接着进行分类"
					},
					{
						"problem":"以下哪项是相关方参与度评估矩阵中的内容：",
						"answer":["相关方联系方式","相关方的当前参与度与所需参与度程度","相关方的需求和期望","相关方管理计划"],
						"key":"相关方的当前参与度与所需参与度程度",
						"explain":"参考 PMBOK521，相关方参与度评估矩阵描述了当前和所需参与的程度对比分析"
					},
					{
						"problem":"项目章程刚刚发布，接下来你应该：",
						"answer":["制定项目管理计划","项目开工会","识别相关方","邀请客户参与开工会"],
						"key":"识别相关方",
						"explain":"参考 PMBOK25，在启动过程组中，项目章程发布后进入识别相关方过程"
					},
					{
						"problem":"项目经理接手一个项目。此时项目章程已经审批，有项目团队成员16人，进度限制已经明确。项目经理在制定沟通管理计划之前，应该首先做什么：",
						"answer":["识别相关方","风险规划","进度计划","费用预算"],
						"key":"识别相关方",
						"explain":"参考 PMBOK507，先识别相关方，再制定沟通管理计划"
					},
					{
						"problem":"项目经理向 PMO经理提交项目状态报告。PMO经理认为没有把当地政府机构加入到项目中，因此，公司可能必须支付罚款。项目经理没有做好下面哪项工作：",
						"answer":["识别相关方","规划沟通","相关方管理策略","需求计划"],
						"key":"识别相关方",
						"explain":"参考 PMBOK507。相关方识别出了问题，没有在刚开始识别完整"
					},
					{
						"problem":"在实施一个新的软件功能后，客户抱怨说功能的实现与预期不符。质量控制团队回复说该功能已经通过所有测试，且项目团队已经理解了功能描述。出现这种情况的原因是什么：",
						"answer":["未向客户分发功能描述","验收标准未充分制订，且未得到项目相关方的同意","未考虑到客户可能不接受该功能的风险","范围定义时产品功能描述不够详细"],
						"key":"验收标准未充分制订，且未得到项目相关方的同意",
						"explain":"参考 PMBOK523，应该尽可能管理相关方参与验收标准的制定，且得到他们的同意"
					},
					{
						"problem":"项目经理已完成了相关方登记册的相关工作。项目经理接下来应该制订什么：",
						"answer":["相关方管理计划","范围说明书","工作分解结构","项目管理计划"],
						"key":"相关方管理计划",
						"explain":"参考 PMBOK516，按照相关方管理的四个过程分别是：识别相关方、规划相关方参与、管理相关方参与、监督相关方参与"
					},
					{
						"problem":"项目章程已经完成并发布，项目经理在组织相关方讨论项目计划的时候，没有想到一位关键相关方提出项目的预算成本大大超过了之前的总体估算，要求立即停止项目，请问 项目经理可能忘记做了什么：",
						"answer":["识别出该相关方","分析相关方的影响","制作相关方登记册","制定相关方管理计划"],
						"key":"分析相关方的影响",
						"explain":"参考 PMBOK512，一位相关方觉得成本大大超出，说明已经识别了该相关方，但是对她的影响没有评估出来。应该分析相关方的影响"
					},
					{
						"problem":"项目经理觉得某位相关方有风险，但是该相关方信息敏感，应该怎么做：",
						"answer":["把相关方信息列在风险登记册上","和这个相关方谈谈","和项目团队成员开会探讨","不理睬这位相关方"],
						"key":"和这个相关方谈谈",
						"explain":"参考 PMBOK523，人际关系与团队技能中，处理相关方的信息时需要灵活应对，应该和信息敏感的相关方单独交流"
					},
					{
						"problem":"明确项目团队成员和其他相关方应该采取什么行为去引导相关方参与，依靠：",
						"answer":["相关方管理计划","资源管理计划","基本规则","决策"],
						"key":"基本规则",
						"explain":"参考 PMBOK528，基本规则是对项目团队做出的行为规范的约定，以便可以引导他们采取什么行为去引导相关方参与"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"x1",
				"list":[
					{
						"problem":"一家组织的经验教训数据库表明过去的重大项目问题是质量失败。项目经理在制定质量管理过程时决定做得更彻底。为确保质量，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["根据项目的范围和需求制定质量管理计划。","将所有质量控制过程纳入项目中。","在项目核对单中包含来自过往项目的所有经验教训。","在风险登记册中添加一个新风险。"],
						"key":"根据项目的范围和需求制定质量管理计划。",
						"explain":"考规划质量管理计划的输入。知识点：章节 8.1.1.2。"
					},
					{
						"problem":"客户识别到一个新实施产品的性能问题。项目经理应使用哪一个质量成本（COQ）类别来估算这项成本？",
						"answer":["预防成本","外部失败成本","评估成本","内部失败成本"],
						"key":"外部失败成本",
						"explain":"客户发现的性能问题是外部失败成本。知识点：章节 8.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行期间，项目经理确定沟通与沟通管理计划不符。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["实施有组织的非正式沟通，作为重要项目里程碑的一部分。","团队成员查阅沟通管理计划。","让团队成员审查项目管理计划。","通知相关方，收到的所有信息不属于沟通管理计划的一部分。"],
						"key":"团队成员查阅沟通管理计划。",
						"explain":"应遵守沟通管理计划进行沟通。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员通知项目经理有一个问题可能会破坏项目。项目经理将该问题添加到问题日志中，并要求团队找到解决方案。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["更新风险登记册","修订项目管理计划","确定适当的风险应对","通知相关方"],
						"key":"更新风险登记册",
						"explain":"问题引发了风险，识别了可能会破坏项目的风险，下一步更新风险登记册。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"根据风险管理计划，项目经理对一些项目风险执行减轻策略。然而，其中一项风险的发生概率和影响都提高了，且主要可交付成果可能会受到损害。项目经理应该如何解决并沟通这种情况对项目的影响？",
						"answer":["在项目状态报告中包含这种情况。","定义减轻或消除该风险的对策，并与相关方沟通这种情况。","更新项目基准，以反映该风险的影响。","更新风险管理计划并签发变更请求，从项目中删除这些可交付成果。"],
						"key":"定义减轻或消除该风险的对策，并与相关方沟通这种情况。",
						"explain":"实施了风险应对之后没有取得太好的效果，应该制定弹回计划。知识点：章节 11.5.2.9。"
					},
					{
						"problem":"一名团队成员不清楚项目经理的主要职责和职权级别，哪一份文件可以帮助团队成员了解这一点？",
						"answer":["项目章程","项目管理计划","组织结构","项目资源管理计划"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目章程是由项目启动者或发起人发布的，正式批准项目成立，并授权项目经理动用组织资源开展项目活动的文件。知识点：4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已经支出 350 万美元，现在已经完成 400 万元美元的工作。该项目的计划价值（PV）为 800 万美元。主题专家（SME）估算还需要 600 万美元来完成该项目。完成该项目的技术方法不再有效。当前的完工估算（EAC）是多少？",
						"answer":["800 万美元","950 万美元","1000 万美元","1150 万美元"],
						"key":"950 万美元",
						"explain":"题目未提供 bac，只能利用题目中已提供数据进行计算。Eac=ac+etc=350+600=950. 知识点：章节 7.4.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在准备工作分解结构（WBS）时，项目经理识别到可能存在成本超支。项目经理应使用什么工具或技术来获得三点估算？",
						"answer":["项目相关方访谈","敏感性分析","风险分析","定量分析"],
						"key":"项目相关方访谈",
						"explain":"考定量风险分析的工具：数据收集-访谈。当需要向专家征求信息时，访谈尤其适用。访谈者应该营造信任和保密的访谈环境，以鼓励被访者提出诚实和无偏见的意见。知识点：章节 11.4.2.2"
					},
					{
						"problem":"一个构建月度报告的项目涉及两个团队。团队 X 从事后端数据库的工作，团队 Y 从事构建报告的用户界面前端工作。项目经理要求两个团队的代表在需求收集过程中担任主题专家（SMEs），其中一位主题专家是该领域广受尊敬的人物，项目经理担心可能出现偏差。项目经理应使用什么工具或技术？",
						"answer":["德尔菲技术","多标准决策分析","石川图","头脑风暴"],
						"key":"德尔菲技术",
						"explain":"德尔菲技术能够避免对他人造成不适当的影响。知识点：章节5.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"对于一个长期的基础设施项目，由于全球商业环境，项目经理必须获得风险最小的供应商。项目经理应该使用什么合同类型？",
						"answer":["固定总价合同（FFP）","成本加固定费用合同（CPFF）","总价加激励费用合同（FPIF）","总价加经济价格调整合同（FP-EPA）"],
						"key":"总价加经济价格调整合同（FP-EPA）",
						"explain":"对于长期项目和全球环境，要获得风险最小的供应商，应该采用总价加经济价格调整合同。知识点：章节 12.1.1.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理发现项目可交付成果与发起人期望之间存在若干不一致之处，为确保一致，项目经理应该制定下列哪一项？",
						"answer":["风险登记册","相关方参与计划","沟通管理计划","工作分解结构（WBS）"],
						"key":"工作分解结构（WBS）",
						"explain":"确保可交付成果和发起人的期望一致，首先要收集发起人的需求、再定义范围，按照范围基准交付。知识点：章节 5.4"
					},
					{
						"problem":"项目经理在两个期限紧迫的项目之间轮替。尽管时间有限，但他决定从这两个项目中收集经验教训。项目经理应如何收集经验教训？",
						"answer":["在每个项目完成时记录经验教训。","请求知识管理部门的帮助。","存档项目会议的所有会议记录。","从启动阶段开始，定期记录经验教训。"],
						"key":"从启动阶段开始，定期记录经验教训。",
						"explain":"经验教训总结工作应该及时、尽早，并在整个项目期间不断更新。知识点：章节 4.4.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在矩阵型组织中，刚刚传达了评价级别。其中一位团队成员获得了意想不到的低绩效评价，这位团队成员现在失去动力，影响到项目工作。若要避免这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["与职能经理协商评价等级","与职能经理协作对团队进行评价","为职能经理执行整体性评价","允许职能经理全权负责团队评价"],
						"key":"与职能经理协作对团队进行评价",
						"explain":"在矩阵型组织中，pm 应该和职能经理合作进行绩效评价。知识点：章节 2.4.4。"
					},
					{
						"problem":"一个高速公路建设项目按时、按预算执行。项目经理刚刚得知现场发现了一个不可预见的矿藏，这将要求高速公路改道，而改道将需要转移附近居民。项目经理将需要哪一项工具或技能来处理这个问题？",
						"answer":["与当地政府机构的良好个人关系","冲突管理和谈判","范围蔓延管理","理解行业实践"],
						"key":"冲突管理和谈判",
						"explain":"Pm 需要人际关系与团队技能积极管理干系人参与，其中包含冲突管理和谈判。知识点：章节 13.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目启动大会后，一些部门经理认为他们的需求没有得到解决，现在拒绝参与项目。在这次会议之前项目经理应该准备什么？",
						"answer":["需求跟踪矩库","相关方分析","风险分析","沟通需求分析"],
						"key":"相关方分析",
						"explain":"题目反映了干系人参与的问题，pm 应该事先正确识别干系人并进行干系人分析。知识点：章节 13.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目需要一位熟练的工程师来执行某个特定任务，但由于工作量大，该工程师不能参与这个项目。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["修改进度计划，以适应该资源","与职能经理协商该资源的参与","培训项目团队中的某个成员来执行所需的活动","要求发起人提供更多的时间来寻找其他资源来执行任务"],
						"key":"与职能经理协商该资源的参与",
						"explain":"资源可用性出现问题，pm 需和职能经理进行谈判解决问题。知识点：章节 9.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，职能经理识别到有关外包团队的新内部风险，职能经理要求项目经理提供一个不会对项目产生负面影响的快速解决方案。项目经理应该怎么做?",
						"answer":["制定风险分解结构（RBS）","根据影响的严重程度来评估风险","实施风险策略","使用变更管理计划"],
						"key":"根据影响的严重程度来评估风险",
						"explain":"识别风险后，需要进行定性、定量分析，然后规划风险应对。知识点：章节 11.3。"
					},
					{
						"problem":"一名团队成员急于将客户正在考虑的新功能添加到项目可交付成果中。在开始为这些新功能工作之前，需要谁的批准？",
						"answer":["项目经理","变更控制委员会（CCB）","项目发起人","主题专家（SME）"],
						"key":"变更控制委员会（CCB）",
						"explain":"对于引起基准的变更需要获得 ccb 的审批后才可执行。知识点：章节 4.6.2.5。"
					},
					{
						"problem":"项目经理发现公司的质量保证（QA）部门可能没有足够的人员根据合同约定的进度计划测试项目产品。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["审查问题日志","更新风险登记册","取消一些非关键测试","压缩进度计划"],
						"key":"更新风险登记册",
						"explain":"可能没有足够的人员，是风险。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在另一个国家执行一个 IT 外包项目，客户抱怨说远程团队没有达到他们的质量标准。项目经理应该查阅哪一份文件来确认这一点？",
						"answer":["外包公司的质量政策","质量控制测量结果","采购工作说明书（SOW）","质量管理计划"],
						"key":"质量控制测量结果",
						"explain":"Pm 应该参考质量控制测量结果确认客户的反馈是否属实。质量控制测量结果记录了控制质量活动的结果，证明符合质量要求。知识点：章节 8.3.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目不能分配一名主题专家（SME）。由于缺少主题专家，团队担心不正确的假设将导致返工。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新风险登记册并将该制约因素升级上报给人力资源经理。","更新工作绩效报告并更新风险登记册。","确定是否有可用的主题专家替代。","为主题专家的任务增加应急储备。"],
						"key":"更新工作绩效报告并更新风险登记册。",
						"explain":"识别了返工的风险应将其记录到风险登记册并进行风险管理。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"对一个关键项目的要求是产品的持续可追溯性，质量团队建议在制造过程的每个步骤创建检查点。然而，这些检查点耗费了宝贵的时间和资源。项目经理应执行什么类型的分析来确定适当的检查点数量？",
						"answer":["备选方案分析","成本效益分析","帕累托图","石川图"],
						"key":"成本效益分析",
						"explain":"检查点过多或过少都是不合适的，已经基于成本效益分析寻找最合适的检查点数量。知识点：章节 8.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一家公司具有一项变更控制委员会（CCB）政策，规定其每月举行一次会议来评估和审查变更请求。一个项目正在执行过程中，由于时间表和目标较为激进，需要更快的响应时间。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新风险登记册，并通知相关方，CCB 政策会阻止项目变更请求。","为该项目申请一个特殊程序，以便团队可以在假设 CCB 批准的情况下推动变更请求。","将该项目外包给一家不受 CCB 政策约束的外部公司，以便简化变更过程。","对项目进行规划，以便可以在不影响关键路径的情况下延迟任何任务。"],
						"key":"更新风险登记册，并通知相关方，CCB 政策会阻止项目变更请求。",
						"explain":"选项 为该项目申请一个特殊程序，以便团队可以在假设 CCB 批准的情况下推动变更请求。 和 将该项目外包给一家不受 CCB 政策约束的外部公司，以便简化变更过程。 属于规避公司变更流程的做法，排除。选项 对项目进行规划，以便可以在不影响关键路径的情况下延迟任何任务。 不相关，排除。只有选项 更新风险登记册，并通知相关方，CCB 政策会阻止项目变更请求。 严格遵守变更流程，但是根据本项目的特征，留意相关的风险。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"为了跟上新技术和管理相关方，项目经理希望将社交媒体作为项目沟通的组成部分。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将其添加为一个安全问题","限制用户使用，以遵循团队基本规则","将其包含在沟通管理计划中","允许公开访问项目信息"],
						"key":"将其包含在沟通管理计划中",
						"explain":"社交媒体是沟通技术的一种，如果要使用，需纳入沟通管理计划（用于传递信息的方法或技术，如备忘录、电子邮件、新闻稿，或社交媒体；）。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"创建项目章程的项目发起人需要已包含工作的成本估算。由于组织已经完成许多类似的项目，发起人寻求项目经理的帮助。项目经理应该使用什么来创建适合的估算？",
						"answer":["粗略量级估算（ROM）","自下而上估算","类比估算","专家判断"],
						"key":"类比估算",
						"explain":"完成许多类似项目，有历史数据供参考，选择类比估算。知识点：章节 7.2.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在庆祝成功完成项目的活动中，项目团队喜欢互动和交流项目执行的故事。这描述的是塔克曼阶梯的什么阶段？",
						"answer":["震荡阶段","解散阶段","成熟阶段","规范阶段"],
						"key":"解散阶段",
						"explain":"开庆功会属于项目收尾。解散阶段：团队完成所有工作，总结经验教训，团队成员离开项目。知识点：章节 9.4。"
					},
					{
						"problem":"一位关键相关方威胁起诉一个 IT 承包商，因为关键功能无法按预期执行。承包商认为他们已经按约定履行了合同。在采取行动之前，项目经理应该审查哪些文件?",
						"answer":["质量管理计划","需求跟踪矩阵","项目范围说明书","验收标准"],
						"key":"验收标准",
						"explain":"合同中规定有验收标准（检查、质量和验收标准），pm 应在采取行动之前进行审查。知识点：章节 12.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"客户申请破产，项目在完工前结束。项目经理应首先在最终项目报告中包含什么文件？",
						"answer":["经验教训","将未完成的可交付成果文件转移给运营小组","项目绩效报告","项目终止原因"],
						"key":"项目终止原因",
						"explain":"如果项目在完工前就提前终止，结束项目或阶段过程还需要制定程序，来调查和记录提前终止的原因。知识点：章节 4.7.3.4。"
					},
					{
						"problem":"项目经理发现一些可交付成果未能达到约定的质量标准，若要在将来避免发生这个问题，可以使用以下哪一项？",
						"answer":["流程图","质量核对单","质量管理和控制","因果图"],
						"key":"因果图",
						"explain":"使用因果图调查问题的根本原因后，消除问题的根本原因就可避免此问题再次发生。知识点：章节 8.2.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，项目经理评估客户添加更多质量检查请求。由于在初步测试中发现了一些产品缺陷，产品经理对此表示赞同。然而，项目团队却不认为这将有助于实现项目目标。为确保质量，项目经理应怎么做。",
						"answer":["修订范围管理计划。","分析工作绩效信息。","使用基本质量工具。","更新质量管理计划。"],
						"key":"使用基本质量工具。",
						"explain":"发现问题之后分析问题，分析问题就要使用质量工具啊，向石川图之类的。同时第六版的工作绩效信息并没有答案给出的那么多内容。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理负责领导一个复杂项目，该项目的相关方位于若干个国家。项目经理得知一位高级经理向某个项目团队成员询问项目信息。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["查阅相关方登记册","审查项目管理信息系统（PMIS）","邀请该高级经理参加下一次项目会议","审查沟通管理计划"],
						"key":"审查沟通管理计划",
						"explain":"按照管理沟通过程，信息的传递以沟通管理计划为依据，高级经理向团队询问项目信息，首先需要审查《沟通管理计划》，明确当前沟通方法，如有必要再进行下一步沟通。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理得知，由于供应商的延误，任务Ⅰ应该在任务 H 开始 10 天后开始。项目经理生成一个网络图，其中每个任务有三天的持续时间，并重新评估关键路径。",
						"problem_img":"x1_32",
						"answer":["H-I-J","A-B-C-D-E","H-F-G","H-C-D-E"],
						"key":"H-I-J",
						"explain":"路径 H-I-J 的长度为 16 天。知识点：章节 6.5.2.2。"
					},
					{
						"problem":"为了降低项目的质量成本（COQ）并增加验收产品的几率，需要进行质量审计。质量审计需要什么？",
						"answer":["质量管理计划和质量测量指标","过程分析","质量管理计划和质量核对单","过程决策程序平图（PDPC）"],
						"key":"质量管理计划和质量测量指标",
						"explain":"质量审计属于管理质量过程，其输入包含选项 A。知识点：章节8.1.3.1、8.1.3.2。"
					},
					{
						"problem":"在准备演示项目管理计划时，一些部门经理对该计划的方向和范围表示不确定，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新项目风险登记册并确保项目按计划进行。","执行相关方分析以获得对该计划的共识。","寻求项目发起人对批准项目计划的支持。","提出变更请求，更新项目范围，以满足相关方的期望。"],
						"key":"执行相关方分析以获得对该计划的共识。",
						"explain":"干系人对计划的方向和范围表示质疑，需要进行干系人分析并达成共识。知识点：章节 13.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一件工作产品即将到发布期限，项目经理和团队得知该工作产品的功能不能满足要求。客户已经承诺在计划日期提供功能齐全的产品。在记录这个问题后，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在用户验收测试期间解决该问题","获得额外的资源专业知识","通知客户和发起人","与客户协商获得额外的时间"],
						"key":"在用户验收测试期间解决该问题",
						"explain":"用户验收测试来确认功能是否齐全。发布日期临近，且需按计划提供功能齐全的产品，因此 PM 需记录该问题，并积极尽心解决。选项 获得额外的资源专业知识 没有在题目中指明。选项 通知客户和发起人 仅仅通知是不够的。未暗示到 PM 无法解决的程度，无须上报到关键干系人发起人。选项 与客户协商获得额外的时间 是客户已经承诺，无须再调整。消极的处理方式，且违背题意。知识点：章节 5.5。"
					},
					{
						"problem":"项目管理办公室（PMO）的经理审查项目状态指示图，发现其中一个项目的进度绩效指数（SPI）为 0.5，成本绩效指数（CPI）为 0.3。哪一份项目文件应该包含这个问题的原因？",
						"answer":["实际成本报告","挣值管理（EVM）报告","更新的项目甘特图","问题日志"],
						"key":"挣值管理（EVM）报告",
						"explain":"在 EVM 中，偏差分析用以解释成本偏差、进度偏差和完工偏差的原因、影响和纠正措施。知识点：章节 4.5.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理需要从不同职能经理处招募团队成员，项目经理应使用什么？",
						"answer":["资源日历","协商","募集","技能图"],
						"key":"协商",
						"explain":"项目经理从职能部门获取资源，用谈判 Negotiation，常常翻译为协商。知识点：章节 9.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理面对一个由两个合资企业组成的指导委员会，他们拥有对立的优先级。一个伙伴希望加快进度；而第二个合作伙伴想要高质量，并且愿意接受更长时间的进度。若要解决这个冲突，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将该冲突作为一项风险纳入风险管理计划中","更新问题日志并监督该冲突的解决方案","启动一个新的范围定义，并与所有项目相关方进行协商","将该问题包含在质量管理计划中"],
						"key":"更新问题日志并监督该冲突的解决方案",
						"explain":"将冲突作为问题记录下来，寻找解决方案并监督落实。知识点：章节 9.5.1.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理从制造商那里收到一个更新信息，说一个必要的设备修理可能会导致他们的可交付成果迟八周时间。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["确定关键路径","实施沟通管理计划","执行假设情景分析","对项目进度赶工"],
						"key":"执行假设情景分析",
						"explain":"假设情景分析就是对“如果情景 X 出现，情况会怎样？”这样的问题进行分析，即基于已有的进度计划，考虑各种各样的情景。知识点：章节 6.5.2.4。"
					},
					{
						"problem":"一个计算机更换项目延迟了两周时间，因为团队发现一些组件存在质量问题。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["提交变更请求","重定项目进度计划","更新项目管理计划","取消项目"],
						"key":"提交变更请求",
						"explain":"发现质量问题，应该进行缺陷补救，走变更流程。知识点：章节4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"公司请一名新项目经理来管理一个小型高端项目。如果这个项目成功，将会为公司带来额外的工作。有效的收尾过程将是项目成功的关键因素。为确保成功，项目经理必须产生什么可交付成果？",
						"answer":["验收文件","储备分析","进度报告","采购审计"],
						"key":"验收文件",
						"explain":"正常收尾的准入且必要条件是获得正式验收。在项目收尾期间，项目经理应该回顾以往的阶段文件，确认范围过程输出的验收的可交付成果。知识点：章节 4.7.1.2。"
					},
					{
						"problem":"在与客户进行设计讨论期间，一个所需的功能被认定为过时。客户的项目经理同意可以将其从项目范围中删除。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["从项目范围中删除这一项","遵循正式的变更管理过程","与项目发起人一起审查变更","修改关键路径"],
						"key":"遵循正式的变更管理过程",
						"explain":"遵循变更流程进行范围方面的变更。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理完成项目计划并提交所有文件以供审批，没有分配延迟审批的时间。若要解决这个潜在风险，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["选择一名风险责任人并将该责任人确定的行动纳入计划文件中","与项目相关方分享这个潜在风险信息，以加快审批","计划具体的行动，包括主要和备用策略，并选择一名风险责任人","提前启动项目，以避免影响进度"],
						"key":"选择一名风险责任人并将该责任人确定的行动纳入计划文件中",
						"explain":"应该事先做什么？题目中的问题是识别了风险，却没有实施到位。选项 提前启动项目，以避免影响进度 明显不合适。选项 与项目相关方分享这个潜在风险信息，以加快审批 用风险要求加快审批，有要挟的意味（按照规划风险管理流程即可）。选项 计划具体的行动，包括主要和备用策略，并选择一名风险责任人 不符合风险处理的流程，在定性风险分析过程会为每个风险识别出责任人，以便由他们负责规划风险应对措施，并确保应对措施的实施。知识点：章节 11.3，11.5。"
					},
					{
						"problem":"项目团队成员习惯于在制定好的变更控制过程之外进行变更。在一次团队会议上，向公司董事会发出另一个变更请求。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["接受该变更请求，并继续管理项目以满足其要求和进度计划","通知请求者应该通过变更控制过程来处理变更","召开一次团队建设会议，希望团队在所有变更之后重新走回正轨","向项目发起人询问有关变更和项目绩效的详细信息"],
						"key":"通知请求者应该通过变更控制过程来处理变更",
						"explain":"要遵循变更流程处理变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目可交付成果已移交给客户，项目经理现在必须收集项目参与者的反馈意见。项目经理应该查阅哪份文件来确定哪些人应该被包含进请求反馈意见的名单中？",
						"answer":["相关方登记册","沟通管理计划","经验教训","项目资源管理计划"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"沟通管理计划。哪些人应该被包含进请求反馈意见的名单中，什么人什么时机应该接收或提供什么信息，在规划沟通中明确。 相关方登记册 记录的是干系人本身的信息特性。沟通管理计划 记录的是干系人应该如何参与到项目的信息交流中。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在一次状态会议上，客户的一名员工要求项目经理提供新的产品功能。项目经理不确定谁有权批准请求。项目经理首先应该查阅哪份文件？",
						"answer":["变更日志","变更管理计划","执行，负责，咨询和知情（RACI）矩阵","组织过程资产"],
						"key":"变更管理计划",
						"explain":"变更控制系统包含在变更管理计划中。该系统不仅说明什么样的变更需要哪个层次的批准，而且也说明在什么情况下可以不经批准就实施变更。该系统说明 CCB 的组成、权力与责任。知识点：章节 4.6.1.1。"
					},
					{
						"problem":"新任命的项目经理获悉，相关方对已识别到的项目问题和风险非常担心，他们对一个多月没有收到任何沟通表示不满。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["实施现有沟通管理计划和相关方参与计划","更新沟通管理计划和相关方参与计划，并立即向相关方提供有关问题和风险的信息","与相关方开会以确定沟通所需的频率，然后立即向他们提供有关这些问题和风险的信息","与关键相关方开会，然后更新沟通管理计划和相关方参与计划"],
						"key":"与关键相关方开会，然后更新沟通管理计划和相关方参与计划",
						"explain":"先更新沟通管理计划，再按照沟通管理计划要求发送相关信息。所以先与干系人接触了解沟通需求，然后更新相关计划。选项 实施现有沟通管理计划和相关方参与计划 未见改变。选项 与相关方开会以确定沟通所需的频率，然后立即向他们提供有关这些问题和风险的信息 未见更新计划。选项 更新沟通管理计划和相关方参与计划，并立即向相关方提供有关问题和风险的信息 直接更新计划，不如选项 与关键相关方开会，然后更新沟通管理计划和相关方参与计划 相对更好。知识点：章节 10.1.3.1、13.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目收尾过程中，项目经理得知他们必须快速加入一个更高优先级的项目。如果立即启动项目，这个新项目将为公司带来 200 万美元的增量价值。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["关闭所有风险并转到新项目","将剩余任务委托给替代资源","确保所有相关项目文件均已存档","执行项目标杆对照"],
						"key":"确保所有相关项目文件均已存档",
						"explain":"PM 应该有力促进前一个项目的收尾工作。知识点：章节 4.7。关闭所有风险并转到新项目：关闭所有风险不代表项目完成收尾，排除。将剩余任务委托给替代资源，未确定存在替代资源代替 PM 接管收尾工作，干扰项。执行项目标杆对照 是在接收新项目之后可能采取的措施，不是本项目应该做的事情。"
					},
					{
						"problem":"在月度项目状态会上，项目经理得知当地政府所宣称的资金可能影响项目。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["暂停项目，因为资金可能会延期或增强项目可交付成果","将这些信息更新到风险登记册中，并将其添加到到下次风险会议的讨论议程中","向项目发起人通知这个新机会，并提出一项变更请求","指定一名团队成员请求获得关于该资金的详细信息，以及需要采取哪些步骤才能获得资格"],
						"key":"将这些信息更新到风险登记册中，并将其添加到到下次风险会议的讨论议程中",
						"explain":"资金可能影响项目，这是一个风险，应该更新在风险登记册中。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理负责管理一个项目，该项目正处于规划阶段。项目经理必须快速识别哪些项目相关方需要最多关注。项目经理可以从哪里找到这个信息？",
						"answer":["相关方参与计划","相关方登记册","执行，负责，咨询和知情（RACI）矩阵","问题日志"],
						"key":"相关方登记册",
						"explain":"干系人登记册用于记录已识别的干系人的所有详细信息，包括干系人分类、权力、影响等。知识点：章节 13.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一家公司计划交付一种新产品，但目前无法获得需要的技能。若要启动这个项目，项目经理应该把重点放在哪里？",
						"answer":["详细的项目需求","质量控制","高层级风险的评估","竞争对手分析"],
						"key":"高层级风险的评估",
						"explain":"在项目启动阶段需要将缺乏技能列为高层级风险。知识点：章节4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目涉及位于全球各地的团队成员，产生了许多不同意见。新项目经理通过成功促进团队和问题解决提高生产力。项目经理使用的是什么工具或技术？",
						"answer":["冲突管理","沟通模型","群体决策技术","虚拟技术"],
						"key":"冲突管理",
						"explain":"许多不同意见意味着冲突，成功的冲突管理可提高生产力，改进工作关系。知识点：章节 9.5.2.1。"
					},
					{
						"problem":"在规划项目开工大会时，项目经理应该如何处理干系人的期望？",
						"answer":["澄清业务需求","确定项目沟通渠道","审查类似项目的经验教训","列出产生主要可交付成果的活动"],
						"key":"确定项目沟通渠道",
						"explain":"项目开工会议通常意味着规划阶段结束和执行阶段开始，旨在传达项目目标、获得团队对项目的承诺，以及阐明每个相关方的角色和职责。澄清业务需求，列出产出可交付成果的活动与启动大会的目标关联度不大。知识点：章节 4.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"项目合同规定了专业资源。在审查项目范围时，项目经理和承包商确定采购小组应选择工料合同（T&M），而不是固定总价（FFP）合同。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["通知承包商合同不能变更，因为合同是具有约束力的法律文件","寻求批准变更请求，修改合同","执行偏差分析，作为控制成本过程的组成部分","等待采购小组提出合同变更"],
						"key":"寻求批准变更请求，修改合同",
						"explain":"遵循变更流程修改合同。知识点：章节 12.3.1.7。"
					},
					{
						"problem":"项目经理准备收尾一个项目的第四阶段，但是一位相关方拒绝向前推进项目，除非在可交付成果中增加一个范围之外的功能。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["开始变更请求过程","增加该功能","审查相关方登记册","与项目相关方会面"],
						"key":"审查相关方登记册",
						"explain":"PM 要准备收尾项目阶段，干系人拒绝推进项目，这是一位抵制态度的干系人，需要了解干系人的相关期望、利益等信息以确定如何处理。知识点：章节13.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一位经验丰富的主题专家（SME）非常擅长其工作，但缺乏与其他团队成员分享其想法的沟通技能，这造成了沟通落差，延误任务。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["确保项目会议提供重要的信息，包括正面和负面的信息，可用于讨论","与该主题专家会面，以获得重要信息，然后传达给团队的其他成员","安排该主题专家参与沟通课程来提高其技能，有助于积极的支持团队","寻找能够更好地将其想法传达给团队的另一位经验丰富的资源"],
						"key":"安排该主题专家参与沟通课程来提高其技能，有助于积极的支持团队",
						"explain":"缺乏技能，对其进行培训，建设团队的工具。知识点：章节9.4.2.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理完成了一个重要的 IT 部署项目。项目经理与发布经理确认，所有系统都在正常运行，并且质量保证团队已经验证了这些功能。通知客户之后，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将经验教训更新到组织知识库中","更新风险登记册、项目相关方和项目团队成员","关闭采购计划","确认并完成发布文档"],
						"key":"确认并完成发布文档",
						"explain":"符合验收标准的可交付成果应该由客户或发起人正式签字批准。应该从客户或发起人那里获得正式文件，证明相关方对项目可交付成果的正式验收。知识点：章节 5.5.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理收到一个请求，向额外的项目相关方发送状态报告。项目经理应更新哪一份文件？",
						"answer":["项目章程","变更日志","沟通管理计划","相关方参与计划"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"。向干系人传递信息，需要更新沟通管理计划。知识点：章节10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已经分包给宣布破产的供应商，项目经理遵循批准的行动，但是一名项目干系人质疑该行动是否适当。项目经理应该向该项目干系人分享什么文件？",
						"answer":["风险登记册","风险紧迫性评估","影响分析","定性分析"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"破产的供应商仍然生产能力，但是很可能彻底丧失活力，是风险。PM 遵循的批准的行动应该已经记录在风险登记册中，可向质疑的干系人进行展示。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目已按时执行，项目经理现在必须确保可交付成果符合客户验收的质量标准。项目经理应使用什么工具或技术？",
						"answer":["控制图","散点图","帕累托图","直方图"],
						"key":"控制图",
						"explain":"确保质量符合标准，考控制质量的工具：控制图。用于确定一个过程是否稳定，或者是否具有可预测的绩效。知识点章节 8.3.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在执行一个潜艇现代化项目期间，客户要求安装新的潜望镜。项目经理必须怎么做？",
						"answer":["检查可行性，准备预算，并获得变更请求批准","执行实施整体变更控制过程，获得预算批准，并执行变更请求","准备变更请求，获得变更控制委员会（CCB）的批准，并实施变更","检查可行性，准备报价和预算，并获得客户的批准"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程，获得预算批准，并执行变更请求",
						"explain":"本题目考察变更流程。选项 检查可行性，准备预算，并获得变更请求批准 和 检查可行性，准备报价和预算，并获得客户的批准 不符合流程。选项 准备变更请求，获得变更控制委员会（CCB）的批准，并实施变更 没有 执行实施整体变更控制过程，获得预算批准，并执行变更请求 完整。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理在规划进度期间注意到，项目所需的技术分析人员数量有限，并且常常不可用。为了弥补这一点，项目经理在进度计划中延长了三周时间。项目经理使用的是什么工具或技术来调整进度计划？",
						"answer":["资源优化","进度计划工具","提前量和滞后量","关键路径法"],
						"key":"资源优化",
						"explain":"题目中使用的是资源优化中的资源平衡。为了在资源需求与资源供给之间取得平衡，根据资源制约对开始日期和结束日期进行调整的一种技术。克服特定时间内资源数量有限或过度分配，资源平衡往往导致关键路径改变，通常是延长。知识点：章节 6.5.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理已经完成了收集干系人的需求工作，并且必须在即将召开的指导委员会会议提交项目进度计划。在制定项目进度计划之前，项目经理应该做什么？",
						"answer":["创建工作分解结构（WBS）","执行风险分析","估算项目成本","定义活动"],
						"key":"定义活动",
						"explain":"在制定进度计划之前、收集需求之后，必须完成的是定义活动。选项 定义活动 是以选项 创建工作分解结构（WBS） 为基础的。知识点：章节 6.2。"
					},
					{
						"problem":"由于最终产品的一个问题，项目无法继续进行。项目经理应该使用什么工具或技术来立即解决这个问题？",
						"answer":["流程图","直方图","石川图","帕累托图"],
						"key":"石川图",
						"explain":"解决问题需要识别根本原因。知识点：章节 8.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，一位相关方要求一名团队成员执行与项目无关的紧急任务。这名团队成员接受该请求，导致项目相关活动延迟。项目经理是在一次状态报告会上得知这一情况。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["要求该团队成员加班工作弥补损失的时间","通知相关方无法满足计划的交付日期","强调遵循沟通管理计划的重要性","建议重新规划项目活动"],
						"key":"强调遵循沟通管理计划的重要性",
						"explain":"通过沟通管理计划尽早得知此类信息。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在一价值 200 万美元项目的测试阶段，团队发现了一些缺陷。由于截止期限很紧，团队成员承认他们可能无法修复所有缺陷。若要确定应集中哪些工作，项目经理应该使用什么工具或技术？",
						"answer":["帕累托图","矩阵图","散点图","专家判断"],
						"key":"帕累托图",
						"explain":"识别造成大多数问题的主要原因。知识点：章节 8.3 讲义补充知识。"
					},
					{
						"problem":"在项目的风险评估会议上，观察清单中的一个风险项发生概率急剧增加。项目经理应首先更新哪一项内容？",
						"answer":["风险管理计划","风险登记册","假设日志","风险应对计划"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"已经识别的风险发生变化需要首先更新风险登记册。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一位新的项目经理加入一个正在进行的项目。在知识转移会议上，项目经理意识到业务需求不明确，与前项目经理的理解不同。在继续项目活动之前，项目经理应该做什么来确定起点？",
						"answer":["审查需求管理计划，相关方登记册和功能需求","阅读项目管理计划、项目章程和商业文件","查阅工作分解结构（WBS）、范围、进度计划和质量规划文件","审查需求跟踪矩阵、相关方管理计划和验收标准"],
						"key":"阅读项目管理计划、项目章程和商业文件",
						"explain":"参考收集需求过程的输入。知识点：章节 5.2.1.1、5.2.1.2、5.2.1.4。"
					},
					{
						"problem":"一家组织希望开展一个网络开发项目。在与相关方讨论之后，销售团队决定在不同渠道投资，将会产生更多收入。这是使用什么工具或技术来做出这个决定？",
						"answer":["专家判断","成本效益分析","访谈","头脑风暴"],
						"key":"成本效益分析",
						"explain":"商业论证或类似文件从商业视角描述必要信息，并据此决定项目的预期结果是否值得所需投资。高于项目级别的经理和高管们通常使用该文件作为决策的依据，商业论证包含商业需要分析与成本效益分析。知识点：章节 4.1.1.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目管理计划获得批准后，项目经理得知该项目的工作环境存在潜在问题。项目经理应该审查哪份文件？",
						"answer":["项目章程","质量管理计划","相关方管理计划","组织过程资产"],
						"key":"组织过程资产",
						"explain":"项目所处的环境可能对项目的开展产生有利或不利的影响。这些影响的两大主要来源为事业环境因素 （EEF） 和组织过程资产 （OPA）。知识点：章节 2.3。"
					},
					{
						"problem":"在执行关键路径上的一项活动时，职能主管将涉及这个活动的两个项目资源调去支持解决某个应急情况，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["实施应急计划","快速跟进关键路径","与职能经理协商分配替代资源","将该问题升级上报给该职能经理的上级"],
						"key":"实施应急计划",
						"explain":"关键路径上资源的可用性应已经识别为风险（有效的资源规划需要考虑稀缺资源的可用性和竞争，并编制相应的计划。），当风险发生时执行应急计划。知识点：章节 11.5.2.6。"
					},
					{
						"problem":"由于项目执行期间的范围变更，项目经理确定供应商必须对一个已在使用的产品模块进行更改。项目经理首先做什么？",
						"answer":["准备一份变更请求，以更新供应商的合同条款","检查采购管理计划和合同条款","将该信息更新到风险登记册和问题日志","直接与供应商谈达成协议"],
						"key":"检查采购管理计划和合同条款",
						"explain":"涉及到供应商，需依照合同进行处理。若要变更，应该按照协议中的“变更请求处理”来做，还是应该先检查一下合同条款和采购管理计划。知识点：章节 12.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"项目团队经常遗漏可交付成果。若要解决这个问题，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["收集由团队执行的活动和任务的相关信息。","将工作委托给高级团队成员，让其担任主管。","将所有队员成员的工作分成相等的部分。","提供培训，以便团队成员可以处理额外的工作。"],
						"key":"收集由团队执行的活动和任务的相关信息。",
						"explain":"按照 100%原则创建 WBS，来确保既没有遗漏的工作，也没有多余的工作。WBS 中的每个工作包都需分解成活动，以便通过这些活动来完成相应的可交付成果。选项 将工作委托给高级团队成员，让其担任主管。、将所有队员成员的工作分成相等的部分。 和 提供培训，以便团队成员可以处理额外的工作。 明显不正确。知识点：章节 5.4.2.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理管理的一个项目不断面临挑战。发起人经常无法做出决定，存在大量预算超支，团队成员不断从项目离职，高级管理层没有提供实际的支持。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与团队一起开会，以确定造成这些问题的原因，并将其升级上报给指导委员会。","与关键相关方开会，以确定是否应该终止项目。","用新资源替换离职的团队成员来完成约定的范围。","减少项目范围，让剩下的团队成员有能力完成项目。"],
						"key":"与团队一起开会，以确定造成这些问题的原因，并将其升级上报给指导委员会。",
						"explain":"项目面临众多棘手问题，PM 应该调查原因并上报高级管理层。是否继续该项目不是 PM 的职责范围，排除选项 B。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在月度状态报告会上，发起人向项目经理询问有关可交付成果和预算制约因素的问题，而这些问题已经在每周的书面报告中进行回答和澄清。项目经理认为发起人并没有阅读附有每周报告的电子邮件。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["请设计师将每周报告设计得更生动有趣。","停止编写和发送每周项目报告，因为发起人没有阅读。","与发起人讨论沟通偏好。","将每周报告打印出来并放在发起人的桌子上。"],
						"key":"与发起人讨论沟通偏好。",
						"explain":"PM 需要明确发起人的沟通需求。知识点：章节 10.1.2.2。"
					},
					{
						"problem":"由于未遵守一条合同条款，可能导致项目延期。项目经理下一步应该么做？",
						"answer":["更新风险登记册，并执行新的风险应对","更新进度计划，更新调整成本估算，并通知发起人","咨询法律部门，提出新的减轻措施，并更新项目进度计划","更新风险管理计划，对进度计划提出变更请求，并通知客户"],
						"key":"更新风险登记册，并执行新的风险应对",
						"explain":"可能导致项目延期是个风险，需更新风险登记册并积极应对。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在对比项目预算与行业指数，项目经理注意到项目总预算低于类似项目的估算。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新风险登记册","调节资金限制","执行储备分析","请求专家判断"],
						"key":"执行储备分析",
						"explain":"储备分析用于确定项目所需的应急储备量和管理储备。PM 应该参考行业指数进行储备分析并进行总预算调整。知识点：章节 7.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一个项目的本效指数（CPI）为 1.2，且关键路径上的一个可交付成果落后于进度。如果项目经理将项目回正轨，项目会发生什么情况？",
						"answer":["活动将并行执行","范围将被修改","成本和风险将会增加","将导致返工"],
						"key":"成本和风险将会增加",
						"explain":"成本结余、进度落后，可以进行赶工，将会导致成本与风险增加。知识点：章节 6.5.2.6。"
					},
					{
						"problem":"一家公司启动一个项目，旨在下一季度结束前提高客户满意度。项目经理应该如何确定最佳实践？",
						"answer":["使用标杆对照。","组织焦点小组会议。","安排一次引导式研讨会。","创建一份亲和图。"],
						"key":"使用标杆对照。",
						"explain":"标杆对照是将实际或计划的项目实践或项目的质量标准与可比项目的实践进行比较，以便识别最佳实践，形成改进意见，并为绩效考核提供依据。知识点：章节 5.2.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在生产某个产品时，确定某个过程的两个数点超出控制界限上限。由于这个过程是项目管理计划中其活动的依赖，所以如果没有得到适当控制，整个项目的绩效都将会受到影响。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将这个过程与其他类似产品的过程进行标杆对照，以提高绩效。","使用实验设计（DOE）方法来确定这些偏差的根本原因。","创建石川图来确定这些问题的根本原因。","审查这一过程的强制性依赖关系，以评估对项目的影响。"],
						"key":"创建石川图来确定这些问题的根本原因。",
						"explain":"题目描述通过控制图发现失控现象，需要探究根本原因。控制图：常用来跟踪批量生产中的重复性活动，一旦过程失控，则生产线停止，查找非随机原因（Assignable Cause）。知识点：章节 8.3.2.5。"
					},
					{
						"problem":"已根据批准的范围启动一个项目。在实施项目设计过程中，一位团队成员表示该产品在特定情景下不能满足需求。解决这个问题将增加范围和成本，且项目将错过最后期限。项目发起人不提供额外的资金来支持这个项目。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["进行风险分析并向项目发起人更新进展。","执行实施整体变更控制过程。","纠正问题，以让客户满意。","通知客户并协商接受风险。"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程。",
						"explain":"遵循变更流程解决该问题。知识点：章节4.6。"
					},
					{
						"problem":"一家咨询公司主张，由于项目经理要求的报告不包含在原始范围内，所以会产生额外费用。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["联系发起人并审查项目范围、需求文件和项目管理计划。","接受该主张，然后更新范围、需求文件和工作分解结构（WBS）。","审查采购管理计划，查阅公司报告和合同。","与该咨询公司开会，协商需要完成的额外工作，并提出变更请求。"],
						"key":"审查采购管理计划，查阅公司报告和合同。",
						"explain":"PM 需要结合采购管理计划、咨询公司的报告以及合同确定该怎么办。若要变更，应该按照合同协议中的“变更请求处理”来做。知识点：章节 12.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在批准一位团队成员的紧急请假请求之前，项目经理需要确保计划的项目活动不会被延迟。项目经理首先应该审查哪份文件？",
						"answer":["责任分配矩库（RAM）","资源日历","资源分解结构（RBS）","项目进度计划"],
						"key":"项目进度计划",
						"explain":"PM 需要首先查阅项目进度计划来确保计划的项目活动会不会被延迟。知识点：章节 6.5.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个正在执行的项目的成本绩效指数（CPI）为 1.25，进度绩效指数（SPI）为 0.8，计划价值（PV）为 10,000 美元，完工预算（BAC）为 100,000 美元。为了让项目按计划完成，必须保持的效率是多少？",
						"answer":["0.728","0.983","1.017","1.563"],
						"key":"0.983",
						"explain":"要求按照计划完成，意味着采用 BAC 计算 TCPI 值。TCPI=剩余工作/剩余资金TCPI 是为了实现特定的管理目标（BAC 或 EAC），剩余工作必须达到的成本绩效指标EV=PV*SPI=10000*0.8=8000，AC=EV/CPI=8000/1/25=6400，TCPI=（BAC-EV）/（BAC-AC）=（10000-8000）/（10000-6400）=92000/93600=0.983。知识点：章节 7.4.2.3。"
					},
					{
						"problem":"新项目似乎具有高层级风险因素和环境制约因素。尽管其他项目经理提出了警告，一位项目经理仍然决定管理该项目。项目经理应该将项目的高风险性质记录在哪里？",
						"answer":["项目章程","相关方参与计划","问题日志","项目管理计划"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目的高层级风险应该记录在项目章程当中。知识点：章节4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一名关键项目发起人要求项目经理实施一项新功能，而该功能可能影响项目的最后期限，项目团队必须评估这项请求的影响。项目经理应如何成功利用实施随整体变更控制过程？",
						"answer":["使用项目管理计划作为输入","检查项目章程","考虑批准的变更请求","审查进度计划和成本基准"],
						"key":"使用项目管理计划作为输入",
						"explain":"PM 应该参考项目管理计划中的变更管理计划实施整体变更控制过程。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"一个项目延迟交付，且需要进行变更才能获得理想的可交付成果质量级别。项目经理签发正式的变更请求，并与所有相关方沟通变更。然后项目经理得知这种沟通方式未能满足相关方的期限。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["审查沟通管理计划和相关方参与计划。","签发变更请求，在项目管理计划中包含相关方的期限。","与项目发起人开会，以更好地了解相关方的期限。","遵循沟通管理计划，并签发一份状态报告。"],
						"key":"审查沟通管理计划和相关方参与计划。",
						"explain":"题目不是在考察变更的处理。问题是沟通方式未能满足干系人的期限，需要审查相应的沟通管理计划和相关方参与计划。知识点：章节 10.1.3.1、13.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目从开始就有几个已识别的风险，这些风险在整个项目过程中不断发生变化，项目经理必须确保进度和预算与这些风险的当前状态保持一致。项目经理应使用什么工具或技术？",
						"answer":["风险审计","偏差和趋势分析","储备分析","风险再评估"],
						"key":"储备分析",
						"explain":"确保进度和预算与这些风险的当前状态保持一致，也就是要确定储备依然合理。知识点：章节 11.7.2.1。"
					},
					{
						"problem":"在开始进行一个已获批准工作包的工作之后，一名团队成员了解到项目管理计划未更新。该团队成员应该怎么做？",
						"answer":["签发变更请求，以更新项目管理计划。","推迟工作，直到项目经理更新项目管理计划。","继续工作，并要求项目经理更新项目管理计划。","请求发起人许可在等待项目管理计划更新的同时继续工作。"],
						"key":"签发变更请求，以更新项目管理计划。",
						"explain":"本题目是一个异常的情景，比较四个选项，签发变更请求，以更新项目管理计划。 为最合适的做法，积极通过变更流程进行补救。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目启动阶段，项目经理审查了经验教训知识库。项目经理得知，之前有一个项目由于不断的范围蔓延而失败，这个项目无法负担额外的时间或预算。为避免项目失败，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["拒绝所有超出范围的变更请求","管理关键相关方的期望","将该信息升级上报给发起人","包含严格和正式的过程批准变更"],
						"key":"包含严格和正式的过程批准变更",
						"explain":"如何避免范围蔓延，应该严格遵循变更管理流程。知识点：章节4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在为一个高度复杂的电信项目制定人力资源管理计划。由于快速变化的技术环境，项目经理不确定应该分配的资源类型。若要完成项目资源管理计划，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["根据以前的项目估算资源活动","使用滚动式规划执行项目","在风险管理计划中包含资源培训需求","根据货币估算定义资源类型"],
						"key":"使用滚动式规划执行项目",
						"explain":"面对高度复杂和快速变化的技术环境，需采用滚动式规划。滚动式规划是一种迭代式的规划技术，即详细规划近期要完成的工作，同时在较高层级上粗略规划远期工作。它是一种渐进明细的规划方式，适用于工作包、规划包以及采用敏捷或瀑布式方法的发布规划。知识点：章节 6.2.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一家公司正在建立一个系统来提高客户服务团队的服务质量，项目经理确定过往项目的经验教训不适合这个项目。项目经理如何收集足够的信息来准备经济可行性研究？",
						"answer":["与法律部门会面，以识别即将出台的政府和监管行业要求。","分析市场、组织和社会需求、生态要求和客户请求。","进行调查，以确定最新的客户需求，与主要竞争对手之间的服务差距，以及市场的服务趋势。","与技术部门会面，了解技术的最新发展，以及新系统提供的成本节省机会。"],
						"key":"分析市场、组织和社会需求、生态要求和客户请求。",
						"explain":"可行性研究是商业论证的内容，商业论证的编制由一个或多个因素引发。知识点：章节 4.1.1.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理得知一位职能经理要求一名团队成员提供一个新功能。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["向变更控制委员会（CCB）提交一份变更请求。","询问职能经理为什么应该添加该功能。","确定是否有可用的新资源来添加该功能。","要求他们提供是否可以在不影响时间表的情况下实施的意见。"],
						"key":"询问职能经理为什么应该添加该功能。",
						"explain":"清晖变更八步其实在 1 和 2 之间，少了一个“识别变更的原因”。不管怎么理解，询问职能经理为什么应该添加该功能。 更合适"
					},
					{
						"problem":"由于项目范围发生变化，签约了一家新的供应商。该供应商曾有不按时交付的记录，这令项目经理十分担心。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["立即终止与该供应商的合同。","要求采购人员密切监督该供应商。","提出一个随机的供应商检查来验证他们的记录。","与该供应商一起审查工作说明书（SOW）。"],
						"key":"要求采购人员密切监督该供应商。",
						"explain":"控制采购是管理采购关系，监督合同绩效，实施必要的变更和纠偏，以及关闭合同的过程。本过程的主要作用是，确保买卖双方履行法律协议，满足项目需求。"
					},
					{
						"problem":"一个关键项目已获批准，一位关键相关方根据以往的经验，担心与该项目相关的风险。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["更新项目管理计划和风险登记册","分析项目范围","请求项目发起人就风险提出具体意见","审查项目章程中记录的高层级风险、假设条件和制约因素"],
						"key":"审查项目章程中记录的高层级风险、假设条件和制约因素",
						"explain":"刚获得批准的项目要识别风险应该审查章程中的高层及风险与假设条件。知识点：章节 4.1.3。"
					},
					{
						"problem":"项目收尾时，项目经理审查上一个阶段收尾信息，以验证所有项目工作是否完成。项目经理应该做什么？",
						"answer":["集合团队，认可她们对项目付出的努力","通知项目发起人项目已收尾","在组织过程资产中更新经验教训","执行偏差分析"],
						"key":"执行偏差分析",
						"explain":"考结束项目或阶段的工具，偏差分析。知识点：章节 4.7.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行期间，一个团队成员识别出以前未被识别为项目相关方的职能经理提交了新需求。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与项目发起人开会，获得反馈","启动实施整体变更控制过程","对需求执行成本效益分析","将该职能经理添加进沟通管理计划"],
						"key":"启动实施整体变更控制过程",
						"explain":"未被识别为干系人的职能经理提交了新需求，应该更新干系人登记册、实施整体变更控制。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"批准项目章程之后，人力资源总监要求增加项目范围。一名项目团队成员在没有通知项目经理的情况下增加了这些范围。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与团队成员讨论该问题","执行实施整体变更控制过程","寻求项目发起人的指导","与项目管理办公室（PMO）一起审查范围变更"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程",
						"explain":"题目出现了范围蔓延问题，应强调实施变更控制流程，让项目回到正常轨道。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"采购部门要求项目经理提供一个项目的招标文件。这文件中应该包含哪些内容？",
						"answer":["变更请求","选择的卖方","质量测量指标","建议邀请书"],
						"key":"建议邀请书",
						"explain":"使用不同招标文件的条件信息邀请书（RFI）——提供关于货物和服务的更多的信息报价邀请书（RFQ）——主要针对标准化产品采购，关注价格建议邀请书（RFP）——主要针对项目型采购，关注解决方案知识点：章节 12.1.3.3。"
					},
					{
						"problem":"项目执行六个月后，项目经理确定成本绩效指数（CPI）为 0.9，且趋势分析显示CPI 呈下降趋势，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["提交重订成本基准的变更要求","请求额外的资源","对项目进度赶工","使用管理储备"],
						"key":"提交重订成本基准的变更要求",
						"explain":"CPI<1,说明成本超支，而且继续下降，需要对成本基准提出变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在制定一个关键项目的人力资源管理计划，该项目涉及位于不同国家具有不同文化背景的资源。下列哪一项将帮助项目经理处理这种情况？",
						"answer":["团队建设活动","事业环境因素","人际关系技能","虚拟团队"],
						"key":"事业环境因素",
						"explain":"当前正在制定资源管理计划，资源的地理位置和文化属于事业环境因素，而这些环境因素都是该过程的重要输入。其它选项不是该过程的工具和技术。知识点：章节 9.1.1.4。"
					},
					{
						"problem":"对于由不同国家的资源提交的可交付成果，项目经理识别到一些质量问题，确定这些问题的根本原因是所使用的原材料质量。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查项目的质量标准。","通知客户。","将问题升级上报给高级管理层。","要求资源使用质量更好的原材料。"],
						"key":"审查项目的质量标准。",
						"explain":"交付的可交付成果质量有缺陷、未达标，pm 应该审查项目的质量标准看看应如何改进。改进到什么程度。知识点：章节 8.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在制定最终的项目计划，在对以往项目进行历史数据回顾的过程中发现相关方对大部分最终项目报告都不满意。项目经理应该做些什么来防止这种情况再次发生？",
						"answer":["制定相关方参与计划","促进与相关方的冲突解决","通过头脑风暴得到更好的报告方法","修订相关方参与计划"],
						"key":"制定相关方参与计划",
						"explain":"干系人对项目报告不满意说明这些干系人的期望没有被满足，需要识别干系人并制定干系人参与计划提高干系人满意度。当前正在制定项目计划，排除选项 修订相关方参与计划。知识点：章节 13.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个设计阶段接近完成的项目。虽然客户已经批准所有设计图纸，但项目经理发现包含在最终设计中的多项客户变更，这些变更尚未经过审核和批准。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["向客户提交变更请求记录这些变更","实施整体变更控制过程","与客户一起审查变更管理计划","停止所有工作，减轻这些变更对成本、时间和质量的影响"],
						"key":"实施整体变更控制过程",
						"explain":"应该实施整体变更控制处理变更。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目规划阶段，质量保证经理建议实施三重测试环境以确保产品质量。项目经理确定这项建议将会增加成本，而且开发和认证环境将足以保证质量。项目经理应使用什么来影响质量保证经理？",
						"answer":["质量成本（COQ）","实验设计（COE）","成本效益分析","质量标杆对照"],
						"key":"成本效益分析",
						"explain":"过多的测试将会增加成本，成本投入应该适当，争取用最少的成本投入获得最大的效益。知识点：章节 8.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目开发阶段，职能经理被调到另一个部分，不再参与项目。项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["修订沟通管理计划","更新相关方登记册","评估对风险的影响","审查项目人员分配"],
						"key":"更新相关方登记册",
						"explain":"干系人发生了变化，首先更新干系人登记册。知识点：章节13.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在规划一个项目。为确保项目成功，项目经理审查了同一公司管理的一个失败项目的历史信息。项目经理应该使用什么工具或技术来确保项目成功？",
						"answer":["德尔菲技术","帕累托图","核对单分析","石川图"],
						"key":"石川图",
						"explain":"对于失败项目，需要了解其根本原因才能避免错误再次发生。知识点：章节 8.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"项目发起人指出，最终产品不能反映出让公司差异化的附加价值，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将其添加进风险登记册","更新项目章程","审查检查表","咨询高级管理层"],
						"key":"更新项目章程",
						"explain":"发现产品与公司的战略不一致，应该及时调整项目的目标，并在项目章程中得到反应。知识点：章节 4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个组织正在开始一个大型的、首个这种类型的项目。项目经理与相关方召开会议，以识别存在的项目问题。项目经理应该使用什么工具和技术来改进会议的结果？",
						"answer":["头脑风暴、核对单和访谈","头脑风暴、因果图和流程图","头脑风暴、风险分类和专家判断","头脑风暴、影响图以及优势、劣势、机会与威胁（SWOT）分析"],
						"key":"头脑风暴、核对单和访谈",
						"explain":"识别可能存在的问题，即识别风险。该过程的工具和技术只有选项 头脑风暴、核对单和访谈 是正确的。知识点：章节 11.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行期间，团队成员提出纠正措施，帮助满足项目需求。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将其包含在经验教训数据库中","遵循变更管理计划","将其正确地记录在问题日志中","更新项目管理计划"],
						"key":"遵循变更管理计划",
						"explain":"纠正措施是变更，应该遵循变更流程。知识点：章节 4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"作为一个大型组织中关键项目的组成部分，阀门制造业务被外包给第三方。项目经理得知阀门将比预期更早到达且数量更多。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查项目进度计划并快速跟进活动，以便尽早完成项目","增加额外资源，尽早结束项目，并更新经验教训","查阅采购管理计划来审查第三方的交付条款","审查成本和进度计划"],
						"key":"查阅采购管理计划来审查第三方的交付条款",
						"explain":"参考采购管理计划处理供应商提早交付的情况。采购管理计划包括如何协调采购与项目的其他工作，例如，项目进度计划制定和控制。知识点：章节12.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个设计团队被分配开发一项新技术，让公司能够符合新的政府规定。应该用什么来收集产品设计属性？",
						"answer":["控制图","需求跟踪矩阵","工作分解结构（WBS）","头脑风暴"],
						"key":"头脑风暴",
						"explain":"头脑风暴是收集需求的工具和技术。知识点：章节 5.2.2.2。"
					},
					{
						"problem":"为一个关键业务系统开发新楼房将影响 500 名用户。项目经理希望确认项目相关方对项目的参与程度，并传递关于关键里程碑的信息。项目经理能够如何完成这项工作？",
						"answer":["召开项目启动大会","开展一次团队建设活动","实施认可与奖励计划","审查项目章程"],
						"key":"召开项目启动大会",
						"explain":"启动大会旨在传达项目目标、获得团队对项目的承诺，以及阐明每个干系人的角色和职责。知识点：章节讲义开工会议。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，一位关键相关方要求对范围进行重大修改，以实现更好的价值。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["修订项目章程，包含该请求","收集数据并提出正式的变更请求","拒绝该请求，因为其将影响项目交付","请求额外的资源来实施该请求"],
						"key":"收集数据并提出正式的变更请求",
						"explain":"遵循变更流程。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在对最终预算进行财务审查期间，财务总监注意到潜在的成本超支问题。项目经理应该如何避免这种潜在的成本超支？",
						"answer":["执行挣值管理（EVM）分析","将潜在的成本超支添加作为一个项目风险","要求相关方确认他们的项目估算","将成本超支升级上报给项目管理办公室（PMO）"],
						"key":"将潜在的成本超支添加作为一个项目风险",
						"explain":"将潜在的成本超支识别为风险，为之准备足够的储备以避免超支。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"对于一个政府项目，一组当地相关方可能会受到项目成果的影响。这组相关方目前具有较高的影响力，较低的利益，但是他们能够取消这个项目。项目经理应该使用什么方法？",
						"answer":["推式沟通","合作和伙伴关系","参与","咨询"],
						"key":"咨询",
						"explain":"根据权力/利益方格，对于权力高、利益低的干系人应该令其满意，采用主动咨询的方式。知识点：章节 13.1.2.4。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个项目，但项目团队缺乏必要的技能来产生一个关键可交付成果。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将该可交付成果分配给一名拥有学习新技能能力的团队成员","与项目发起人协商，聘请拥有必要技能的外部资源","继续执行项目，同时搜寻具有必要技能的分包商","将培训作为项目管理计划中项目工作的组成部分"],
						"key":"将培训作为项目管理计划中项目工作的组成部分",
						"explain":"当团队成员缺乏必要技能时，应该给其提供培训。知识点：章节 9.4.2.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在执行一个资源有限，期限严格的引人注目的项目。该项目目前落后于进度，对资源平衡的审查显示，一些资源被过度分配。",
						"answer":["重新分配来自另一个项目不必要的资源","为延迟的任务增加资源，并再次执行资源平衡","提出一项变更请求，以减少范围","计算关键路径以确定对项目的影响，并重新分配资源"],
						"key":"计算关键路径以确定对项目的影响，并重新分配资源",
						"explain":"进度落后，且资源被过度分配，可以考虑重新分配非关键路径上的资源以解决问题。选项 为延迟的任务增加资源，并再次执行资源平衡 说法自相矛盾。选项 提出一项变更请求，以减少范围 不建议。应该先考虑选项 计算关键路径以确定对项目的影响，并重新分配资源，再考虑选项 重新分配来自另一个项目不必要的资源 从其它项目借用资源。知识点：章节 6.5.2.1。"
					},
					{
						"problem":"一名积极参与产品规划的主管，要求全部的项目可交付成果提高产品产量。该主管的权利利益水平分类是哪一项？",
						"answer":["监督","令其满意","重点管理","随时告知"],
						"key":"重点管理",
						"explain":"根据题目描述，该主管属于权力大，利益高的一类干系人。知识点：章节 13.1.2.4。"
					},
					{
						"problem":"由于客户对解决方案的期望未得到满足，一个项目被终止。项目经理现在应更新哪一份文件？",
						"answer":["项目记录","经验教训","相关方通知","项目演示"],
						"key":"经验教训",
						"explain":"项目提前终止应项目收尾，需总结经验教训。知识点：章节4.7.3.4。"
					},
					{
						"problem":"一个项目正在执行当中，这时一些变更引起团队的注意。这些变更是必要的，但每个人对于他们认为正确的事情都有不同意见。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["确保整个团队和相关方理解并遵循变更管理计划","与项目发起人和董事会开会解决这个问题","与团队成员来开会审查这个问题，并在需要时请求变更","对项目实施所有请求的变更，并与团队沟通"],
						"key":"确保整个团队和相关方理解并遵循变更管理计划",
						"explain":"PM 需要引导大家对变更管理计划达成共识。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在执行项目期间，发生了一个意外情况。项目经理应该审查哪些信息来确定适当的行动？",
						"answer":["团队社交门户","项目管理计划","经验教训","专家判断"],
						"key":"项目管理计划",
						"explain":"意外之外的事件发生，即发生了未知风险，PM 需要参考项目管理计划（风险管理计划）进行处理（实施风险应对过程的输入）。知识点：章节 11.6.1.1。"
					},
					{
						"problem":"在一个多功能项目的规划阶段，项目经理发现没有足够的资源来生产软件包。项目经理通过与第三方公司签署服务水平协议（SLA）来外包此软件包的生产。项目经理使用的是哪一项风险应对策略？",
						"answer":["减轻","转移","接受","规避"],
						"key":"转移",
						"explain":"外包属于风险转移。知识点：章节 11.5.2.4"
					},
					{
						"problem":"由于缺乏资金，一个项目在启动阶段被终止，项目经理必须对项目收尾。项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["查阅沟通管理计划，适当地通知所有相关方","审查组织的项目收尾指南","执行风险分析，确定终止项目的潜在影响","结束所有项目采购过程"],
						"key":"审查组织的项目收尾指南",
						"explain":"结束项目或阶段，PM 需要参考组织过程资产中的收尾指南或要求（结束项目或阶段过程的输入）。知识点：章节 4.7.1.8。"
					},
					{
						"problem":"为解决客户发展的一个意外问题，另外三名主题专家（SMEs）加入了一个由五名成员组成的项目团队，那么增加了多少个沟通渠道?",
						"answer":["18","20","36","39"],
						"key":"18",
						"explain":"沟通渠道由 5*（5-1）/2=10 条变为 8*（8-1）/2=28 条，增加了 18 条。知识点：章节 10.1.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目正在实施将为组织提供竞争优势的技术。项目经理了解到，一项将推出的新技术可能使原先计划推出的技术过时。项目经理该怎么做？",
						"answer":["忽略该技术发展，并关注项目的原始范围","建议使用新技术来跟上最新的技术发展","执行成本效益分析，以确定升级是否合理","完成影响评估并为项目建议最佳可选方案"],
						"key":"完成影响评估并为项目建议最佳可选方案",
						"explain":"影响评估是对项目制约要素（范围、进度、成本、、、）的评估。而成本效益分析只是对成本。"
					},
					{
						"problem":"一位关键的项目团队成员由于自然灾害影响其所在的城市内无法上班，客户期待着可交付成果，而且合同中包含了惩罚条款。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["检查合同中是否有由于自然灾害而免于处罚的条款","与客户协商处罚例外情况","在不受自然灾害影响的城市聘请一位新成员","更新风险登记册，包括对自然灾害的减轻"],
						"key":"检查合同中是否有由于自然灾害而免于处罚的条款",
						"explain":"。自然灾害属于不可抗力，在合同中一般有相关约定。PM 需要检查合同进行确认。知识点：章节 12.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"项目团队成员将因积极工作和满足项目成本目标而获得奖励。高级经理向项目经理询问团队成员的可用性和旅行偏好，项目经理可以在哪里获得奖励的定义标准和频率？",
						"answer":["责任分配矩阵（RAM）","项目管理计划","遣散计划","项目资源管理计划"],
						"key":"项目资源管理计划",
						"explain":"项目资源管理计划中包括认可计划，将给予团队成员哪些认可和奖励，以及何时给予。知识点：章节 9.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员通知项目经理，一种计算机病毒正在关闭整个公司的工作站。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["宣布发生严重的安全问题，并将其升级上报给危机管理委员会","尝试确定病毒的类型及其来源","通知 IT 安全部","关闭所有系统并等待有关下一步操作的信息"],
						"key":"通知 IT 安全部",
						"explain":"发现计算机病毒，应告知公司的 IT 安全部门进行处理。这是公司 IT 部门关于病毒防范的常规操作（安装杀毒软件、定期更新、及时报告等）。知识点：章节 2.2。宣布发生严重的安全问题，并将其升级上报给危机管理委员会 不是 PM 这个等级可以做的事情。尝试确定病毒的类型及其来源，不属于 PM 的责任范畴。关闭所有系统并等待有关下一步操作的信息，不是 PM 具有的操作权限，PM 只有自身负责项目或系统权限。"
					},
					{
						"problem":"一个在国外工作的项目团队被转移到项目经理所在的国家。下一个工作周是这个团队的宗教节目，这些团队成员要求在这一周放假。项目经理应该怎么做?",
						"answer":["与法律部门核对该团队的合同条件，并遵守其答复与建议","批准该请求，并让原来的团队休假，作为他们辛勤工作的奖励","批准该请求，作为对其重要性的认可","拒绝该请求，以避免对进度计划造成负面影响"],
						"key":"与法律部门核对该团队的合同条件，并遵守其答复与建议",
						"explain":"PM 检查合同，并遵从专业人士的答复及建议。知识点：章节12.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已经结束。然而，项目经理和项目团队成员仍然被要求解决技术问题，进行一些小变更，并评估新的需求，着重保证项目开发的产品或服务现在具有运营支持。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["执行项目移交","获得项目验收","解散项目团队并找到一个新项目","就像产品仍在开发中一样满足所有剩余需求"],
						"key":"执行项目移交",
						"explain":"为转入运营团队提供支持，PM 需进行正式移交。知识点：章节4.7.3.2。"
					},
					{
						"problem":"供应商已经错过了几个最终期限，且采购文件中定义的纠正措施并未取得成功。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查建议邀请书（RFP）","与该供应商谈判","应用工作说明书（SOW）中包含的处罚","启动升级上报工程"],
						"key":"与该供应商谈判",
						"explain":"采用谈判的方式与供应商解决问题。参考控制采购过程的索赔管理。知识点：章节 12.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"在风险管理会议期间，项目经理和团队根据风险应对计划分析到目前为止使用的资源。项目经理应该使用什么工具或技术来评估拿下项目风险所需的资源？",
						"answer":["技术绩效测量","储备分析","风险分析","偏差和趋势分析"],
						"key":"储备分析",
						"explain":"使用储备分析来评估一旦风险发生将使用的预算或进度应急储备。知识点：章节 11.7.2.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目的项目经理被替换，新的项目经理识别到项目超出预算并落后于进度计划。新项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["要求项目发起人增加预算并延长进度计划","获得项目发起人的批准，重新组织团队","减少项目范围以满足原始预算和进度计划","识别改进领域和加强监督"],
						"key":"识别改进领域和加强监督",
						"explain":"新的 PM 应该积极、主动面对问题。知识点：章节 6.5.2.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目实施期间，项目发起人要求项目经理审查和减轻新报告的风险。审查期间，项目经理确定只有一个是风险，而其它的都是问题。下列哪一项会被认为是风险？",
						"answer":["新的市场法规很快的获得批准，这可能需要修订项目范围","在项目初始阶段识别到设计缺陷","一名主题专家（SME）离开项目，加入竞争对手的公司","应急储备已被批准的变更请求耗尽"],
						"key":"新的市场法规很快的获得批准，这可能需要修订项目范围",
						"explain":"考察风险的定义，选项 在项目初始阶段识别到设计缺陷、一名主题专家（SME）离开项目，加入竞争对手的公司 和 应急储备已被批准的变更请求耗尽 谈的都是确定的问题，只有选项 新的市场法规很快的获得批准，这可能需要修订项目范围 谈的风险（不确定性）。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理在制定项目进度计划时，希望按照符合逻辑的方式排列任务顺序，并使用至少有两年经验的承包商。项目经理应该查阅哪份文件？",
						"answer":["里程碑清单","项目管理计划","活动清单","活动属性"],
						"key":"活动属性",
						"explain":"活动属性可能包括活动描述、紧前活动、紧后活动、逻辑关系、提前量和滞后量、资源需求、强制日期、制约因素和假设条件。知识点：章节 6.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个合并跨国公司计费系统的项目即将开始，项目经理识别到有三位经理对这些变化感到不舒服。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将他们关注的问题升级上报给项目发起人","立即开始项目并签发变更请求以调整项目期望","应用人际关系技能，管理他们关注的问题","通过监督相关方的关系来控制相关方的参与"],
						"key":"应用人际关系技能，管理他们关注的问题",
						"explain":"PM 应该运用人际关系技能，积极引导干系人的参与。知识点：章节 13.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在执行一个新的项目，以解决之前完成的一个项目中的差距。项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["计划使用相同的项目资源","准备项目管理计划","定义需求，并最终确定范围","参考经验教训文件"],
						"key":"参考经验教训文件",
						"explain":"PM 要参考之前项目的经验教训总结。知识点：章节 2.3。"
					},
					{
						"problem":"作为其扩张计划的一部分，一家公司希望首次在国外执行一个复杂项目，没有历史数据可用来制定项目章程。项目经理应该使用什么工具或技术来成功执行这项任务？",
						"answer":["专家判断","德尔斐技术","核对单分析","石川图"],
						"key":"专家判断",
						"explain":"制定项目章程的工具和技术包括专家判断。知识点：章节4.1.2.1。"
					},
					{
						"problem":"为了增加销售量，销售部门需要开发一个新项目，项目团队之前没有执行过类似项目。项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["审查其他公司类似项目的经验教训","与销售部门开会讨论需求","定义项目的主要可交付成果","参与制定项目章程"],
						"key":"参与制定项目章程",
						"explain":"由于没有类似的项目经验，要鼓励项目经理尽早地参与到项目的工作中，以更好地了解项目。知识点：章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在实施一个预算紧张的项目。为确保项目成功，项目经理在制定项目章程时应使用什么？",
						"answer":["经验教训","质量测量指标","战略计划","成本基准"],
						"key":"经验教训",
						"explain":"考制定项目章程的输入，组织过程资产-经验教训。知识点：章节 4.1.1.4。"
					},
					{
						"problem":"在涉及处理敏感客户数据的项目开发阶段，合规经理提出了项目不合规的问题。项目经理应该先审查哪一份文件？",
						"answer":["范围说明书","项目章程","商业论证","风险登记册"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"敏感客户数据很容易出现合规性问题，应被识别显而易见的风险，此时 PM 应该审查风险登记册。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"客户担心项目的持续进展在组织内缺乏透明度。若要解决这个问题，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["更新风险登记册","审查沟通管理计划","查阅相关方登记册","与项目发起人开会，讨论下一步工作"],
						"key":"审查沟通管理计划",
						"explain":"项目进展状况在组织内保持透明涉及到沟通，PM 需首先查看沟通管理计划。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一家公司中得某个政府机构的合同。原来的计划是针对一个具有固定范围的小项目，之后，在项目执行期间，其他政府机构开始提出变更请求，导致需求冲突。但是，这些变更请求中有一部分是遵守新法律的必要条件。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将该问题升级上报给变更控制委员会（CCB），并召集所有相关方以确定需求清单的优先顺序","更新相关方参与计划，以包含其他政府机构并更新变更日志","按原始范围完成项目，并要求管理层启动其他项目来处理这些变更请求","要求变更控制委员会批准优先级排序并将强制性变更纳入范围"],
						"key":"将该问题升级上报给变更控制委员会（CCB），并召集所有相关方以确定需求清单的优先顺序",
						"explain":"变更应该遵循变更流程，需求排序问题需要相关干系人集体决策。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"尽管未获得事先同意，一位项目团队成员假设客户将会批准，开发了一个功能。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["坚持不包含这个功能","由于工作已经完成，继续进行项目","查阅范围管理计划来决定下一步行动","通知相关方，并签发变更请求"],
						"key":"查阅范围管理计划来决定下一步行动",
						"explain":"范围管理计划是项目管理计划的组成部分，描述将如何定义、制定、监督、控制和确认项目范围，确定如何审批和维护范围基准; 选项 通知相关方，并签发变更请求 中的顺序描述错误,并且 查阅范围管理计划来决定下一步行动 在 通知相关方，并签发变更请求 之前执行。知识点：章节 5.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目的预计工期为六个月，项目经理在第五个月加入该项目。经调查发现，一些需要的活动尚未开始，而一些不必要的活动却已经完成。为避免这个问题，应事先制定哪一份计划？",
						"answer":["质量管理计划","风险管理计划","范围管理计划","沟通管理计划"],
						"key":"范围管理计划",
						"explain":"需要做的没有做，不需要做的却已经完成，这是范围没有管理到位，事先应该制定范围管理计划。知识点：章节 5.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目要求在六个月内交付项目，项目经理担心时间表不合理。为解决这种情况，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["按照项目要求制定项目管理计划","请求额外的资源","与主题专家（SMEs）和发起人会面，以设定可实现的期望","通知项目发起人不能满足时间表"],
						"key":"与主题专家（SMEs）和发起人会面，以设定可实现的期望",
						"explain":"时间表不合理，积极与专家、发起人确定可实现的期望。知识点：章节 3.4.4.1。"
					},
					{
						"problem":"项目的状态更新与相关方参与计划不符，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["请求高级管理层提供建议","审查沟通管理计划","进行项目后评价","执行检查和审计"],
						"key":"执行检查和审计",
						"explain":"状态更新与计划不符，应该进行检查和审计，检查工作的完成程度、识别违规做法、差距和不足，提高效率。知识点：章节 8.2.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在规划阶段，项目经理被告知一名关键人员必须延长到期，项目经理需要确保项目进度计划不受负面影响。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将该情况识别为一个项目风险，并将其添加到风险登记册中","为项目分配备用资源","通知项目发起人","更新资源管理计划"],
						"key":"将该情况识别为一个项目风险，并将其添加到风险登记册中",
						"explain":"在规划阶段，关键资源的可用性应识别为显而易见的风险。知识点：章节 11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"最近发布的一项新技术可以将正在进行的项目的开发任务加快 30%，团队非常渴望使用这项新技术，但识别到由于缺乏知识与支持而可能出现问题的风险。项目经理和团队如何确定使用这种技术是否会让项目收益？",
						"answer":["审查风险管理计划，以确定新技术是否是一项不必要的风险。","实施定量风险分析，且如果风险排在前 10 位，就拒绝使用这项技术。","使用预期货市价值（EMV）技术，并且如果 EMV 为正值，则使用这项技术。","执行敏感性分析，以确定对项目结果的潜在影响。"],
						"key":"使用预期货市价值（EMV）技术，并且如果 EMV 为正值，则使用这项技术。",
						"explain":"使用 EMV 帮助决策，若收益大于成本（EMV 为正值），则可以考虑采用新技术。知识点：章节 11.4.2.5。"
					},
					{
						"problem":"项目经理确定项目已超出预算，并将需要管理储备来完成项目。为完成项目，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["获得项目发起人批准使用管理储备","修改成本资源并使用管理储备","获得项目发起人的批准，包含额外资金","执行实施整体变更控制过程，并修改成本基准"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程，并修改成本基准",
						"explain":"当出现有必要动用管理储备的变更时，则应该在获得变更控制过程的批准之后，把适量的管理储备移入成本基准中。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在收到软件开发项目的可交付成果时，客户发现没有遵守他们的编码标准，最终产品不符合质量要求，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["查看质量管理计划","开展质量审计","审查项目基准","与客户协商接受可交付成果"],
						"key":"查看质量管理计划",
						"explain":"质量管理计划包括项目采用的质量标准和项目的质量目标。需要从根源出发检查问题。知识点：章节 8.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在一个施工项目的执行阶段，由于环境问题，当地居民希望停止该项目。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["检查事业环境因素","安排召开变更控制委员会（CCB）会议","查看风险管理计划","审查假设情景分析"],
						"key":"查看风险管理计划",
						"explain":"执行阶段当地居民希望停止项目，对项目来说这是发生了意外风险。需要查看风险管理计划，看看意外风险如何管控。知识点：章节 11.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理在项目中途发现，一个环境机构的新主任担心该项目可能会对环境造成严重影响，这位新主任正在影响项目发起人。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将该主任添加到相关方登记册中","要求项目发起人报告与该主任之间的互动","继续执行项目","停止工作，直到该主任的担心得到解决为止"],
						"key":"将该主任添加到相关方登记册中",
						"explain":"发现了新的干系人，应首先更新干系人登记册。13.1.3.1。知识点：章节。"
					},
					{
						"problem":"在项目启动大会之后，分配给项目团队的一位技术专家对被选中参与项目工作表示不满，他的态度对其他团队成员造成负面影响。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["需要人力资源部门替换该技术专家","尝试了解该技术专家态度的原因，然后根据收集的信息采取进一步的行动","向该技术专家发出书面警告，指明不当行为是不可容忍的","向该技术专家分配避免与其他团队成员互动的任务"],
						"key":"尝试了解该技术专家态度的原因，然后根据收集的信息采取进一步的行动",
						"explain":"出现问题积极探究原因，然后采取措施。知识点：章节13.2.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一名指导委员会成员提交了一项新请求，这项请求似乎没有得到充分考虑，可能会对项目产生负面影响。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["评估该请求的影响","记录该请求，并将其提交给变更控制委员会（CCB）","要求支持的成员说服该指导委员会成员撤回请求","拒绝该请求，并告知该指导委员会成员拒绝的原因"],
						"key":"记录该请求，并将其提交给变更控制委员会（CCB）",
						"explain":"变更请求提交后，首先应该正式书面记录。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"一个产品开发项目的第一阶段已经完成，项目团队已经准备好将最终产品转移给负责执行第二阶段的团队。在转入第二阶段之前，项目经理应该做什么？",
						"answer":["请职能经理重新分配团队成员","召开经验教训会议","获得发起人的批准并通知干系人","获得可交付成果的正式验收"],
						"key":"获得可交付成果的正式验收",
						"explain":"移交最终产品之前要获得可交付成果的正式验收。知识点：章节 4.7.1.2。翻译问题应该是之前，看英文不是之后。"
					},
					{
						"problem":"一名严苛的项目相关方坚持要增加项目需求。项目经理希望满足该请求，但是许多需求超出预算并与商业需求不一致。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["仅批准符合预算并与商业需求一致的请求","将请求提交给变更控制委员会（CCB）","与项目发起人开会，根据项目范围说明书评审请求","拒绝请求，并通知项目相关方"],
						"key":"将请求提交给变更控制委员会（CCB）",
						"explain":"应遵循变更流程获得 CCB 的审批意见。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"对于一个新的硏发项目，必须估算一些有风险活动的成本。为确保高准确性，项目经理应使用什技术？",
						"answer":["参数估算","类比估算","质量成本（COQ）","三点估算法"],
						"key":"三点估算法",
						"explain":"通过考虑估算中的不确定性与风险，使用三种估算值来界定活动成本的近似区间，可以提高单点成本估算的准确性。知识点：章节 7.2.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行阶段，批准了一项监督法律，责令立即遵守。这项法律将影响项目的范围、进度和成本。项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["减轻风险","更新项目管理计划","将问题升级上报给高级管理层","开始变更请求过程"],
						"key":"开始变更请求过程",
						"explain":"在项目执行阶段，监督法律已经批准了，这将影响范围、进度和成本，说明需要采取变更措施。知识点：章节 4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"在经验教训会议上，团队的反馈非常积极，项目经理意识到这是因为团队不想损失可能获得的资金。若要获得团队的诚实反馈，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["进行匿名电子调查","使用分析技术收集绩效和其他指标","让发起人参与获得独立评估","正视团队成员的明显偏差"],
						"key":"进行匿名电子调查",
						"explain":"强调诚实反馈，没有利益干扰或第三方信息干扰，可以实事求是。知识点：章节 10.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目实施过程中，营销部门通知项目经理说，产品的市场需求已经发生变化。之前未成预料到这些变化，可能会显著影响调查的销售数量，并可能影响项目范围。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["规划风险应对，并更新风险登记册","应用检测方法","计划使用应急储备并更新风险减轻计划","使用挣值管理（EVM）方法"],
						"key":"规划风险应对，并更新风险登记册",
						"explain":"识别了新风险，更新风险登记册并规划应对。知识点：章节11.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理与项目相关方开会，获得关于如何最好地向施工现场输送用品的信息和知识。这使用的是哪种沟通方法类型？",
						"answer":["交互式沟通","内部沟通","拉式沟通","推式沟通"],
						"key":"交互式沟通",
						"explain":"开会是交互式沟通。知识点：章节 10.1.2.5。"
					},
					{
						"problem":"一个国际团队被分配到一个项目上工作，项目经理担心由于文化差异可能会产生误解。项目经理应该用什么来确保团队对项目目标达成共识？",
						"answer":["相关方登记册","沟通管理计划","项目章程","责任分配矩阵（RAM）"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"有文化差异的虚拟团队需要相应的沟通管理计划确保项目信息（如项目目标）得到正确理解。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，一名相关方希望知道谁有权分配项目资源。为了解决这个问题，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与该相关方一起审查项目章程","与该相关方一起检查沟通管理计划","与该相关方一起审查项目资源管理计划","获得相关方的一致同意，并更新相关方登记册"],
						"key":"与该相关方一起审查项目资源管理计划",
						"explain":"资源管理计划提供了关于如何分类、分配、管理和释放项目资源的指南。知识点：章节 9.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目执行期间，客户请求进行一个小变更。在执行高层级审查后，开发人员确定进行变更所需的工作影响较小且可被吸收。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["要求开发人员继续进行修改","签发变更请求","更新问题日志","向所有项目相关方沟通提议的变更"],
						"key":"签发变更请求",
						"explain":"遵循变更流程处理变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理从项目团队和供应商收到一连串电子邮件，争论最近收到的一个可交付成果。项目团队认为该可交付成果未能满足特定需求，但供应商却坚持他们不知道这个需求。项目经理首先应该查阅哪份文件？",
						"answer":["沟通管理计划","工作说明书（SOW）","需求管理计划","工作分解结构（WBS）"],
						"key":"工作说明书（SOW）",
						"explain":"工作说明书会充分详细地描述拟采购的产品、服务或成果，以便潜在卖方确定是否有能力提供此类产品、服务或成果。工作说明书的内容包括：规格、所需数量、质量水平、绩效数据、履约期间、工作地点和其他要求。知识点：章节12.1.3.4。"
					},
					{
						"problem":"一个项目正处于执行阶段，一些可交付成果已经准备好交给客户。团队成员希望快速交付这些可交付成果，以节省时间并获得资金。若要实现这个目标，就必须消除质量控制相关的任务。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["让团队成员查阅质量管理计划并向项目发起人报告道德问题","将可能不满足客户要求的风险更新到风险登记册中","完成项目，签发变更请求，并由于不合规而请求一支新团队","向项目发起人和管理层报告该问题，防止支付效率奖金"],
						"key":"让团队成员查阅质量管理计划并向项目发起人报告道德问题",
						"explain":"PM 要强调遵守质量管理计划。团队成员舍弃质量控制以节省时间获得奖金的思路有违职业道德。知识点：章节 8.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一些之前未识别到的相关方报告说，他们的职能领域受到很大影响，但没有持续通知他们关键项目的状态。项目经理首先应该做什么?",
						"answer":["审查项目的沟通方法","检查并更新相关方登记册","确定沟通项目状态的新策略","邀请所有相关方参加状态会议"],
						"key":"检查并更新相关方登记册",
						"explain":"情景中描述未识别到的干系人有反馈，说明首先要先识别出新干系人，更新干系人登记册。如果识别之后为收到项目状态，就需要审核项目沟通管理计划。先做 检查并更新相关方登记册，再做 确定沟通项目状态的新策略 。知识点：章节 13.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"供应商建议项目经理，为了满足要求的规格，需要更换特定材料。为确保成本基准不受影响，项目经理应该审查下列哪一项？",
						"answer":["成本预测","挣值（EV）分析","管理储备","应急储备"],
						"key":"应急储备",
						"explain":"若不影响成本基准，只能考虑是否有应急储备。知识点：章节7.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一个施工项目位于热带地区，该项目的风险登记册包括雨季洪水的风险。现在雨季已经结束，项目即将完成。应使用哪一项工具或技术来管理这个风险？",
						"answer":["风险接受","风险转移","风险规避","风险审计"],
						"key":"风险审计",
						"explain":"识别的风险过时，使用风险审计评估风险管理过程的有效性。这是监督风险的工具和技术。知识点：章节 11.7.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目团队正在不同时区工作，团队成员之间经常出现误解。尽管项目经理试图解决这个问题，但这个问题一直没有得到解决。若要改善这种情况，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在团队会议上讨论这个问题","与每位团队成员分别解决这个问题","修订沟通管理计划","审查相关方的需求"],
						"key":"修订沟通管理计划",
						"explain":"团队在不同时区工作，说明他们是虚拟团队，虚拟团队容易产生误解、难以分享知识，需要修订沟通管理计划。知识点：章节 9.3.2.4。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在编写采购工作说明书（SOW），以分包新工厂的机器安装任务。项目经理应该查阅哪一份文件来确保其与项目目标一致？",
						"answer":["采购文件","项目管理计划","供方选择标准","项目章程"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目目标包含在项目章程当中。知识点：章节 4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个本地项目在不断扩大，现在将包括来自不同国家的相关方。为了有效管理这些全球相关方，项目经理必须调整哪些现有文件？",
						"answer":["变更控制程度","沟通管理计划","组织沟通需求","风险登记册"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"干系人发生了变化，与之相应的沟通管理计划也需要调整。沟通管理计划包括了：干系人的沟通需求、需要沟通的信息等。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在执行阶段，项目经理意识到需要偏离项目管理计划才能实现理想的项目成果。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["更新项目进度计划","执行实施","提交变更请求","修改项目基准"],
						"key":"提交变更请求",
						"explain":"遵循变更流程，选项 提交变更请求 的顺序最靠前。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"一家公司发现有几个项目要实施。在制定商业讨论时，公司使用净现值（NPV）来确定项目的优先级。公司应该首先开始哪个项目？",
						"answer":["NPV=15,000 美元，投资回收期为三年","NPV=15,000 美元，投资回收期为五年","NPV=-25,000 美元，投资回收期为三年","NPV=-25,000 美元，投资回收期为五年"],
						"key":"NPV=15,000 美元，投资回收期为三年",
						"explain":"NPV 应大于零，且越大越好，回收期越短越好。知识点：章节1.2.6.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个新项目，该项目的项目章程和项目管理计划已获批准。若要开始项目，项目经理下一步应该做什么？",
						"answer":["创建工作分解结构（WBS）","安排召开项目启动大会","获得必要的项目资源","定义项目管理计划的活动"],
						"key":"安排召开项目启动大会",
						"explain":"启动大会往往项目规划完成后，项目执行开始前召开。知识点：章节讲义补充知识开工会议。"
					},
					{
						"problem":"在为期六个月项目的第三个月，一位高级经理要求项目经理在不影响成本和时间的情况下增加一项新功能。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新范围计划，包含新功能","创建变更请求并评估影响","与发起人讨论该请求","更新项目文件"],
						"key":"创建变更请求并评估影响",
						"explain":"遵循变更流程处理变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在规划一个项目的启动大会时，项目经理注意到几位关键相关方分布在不同时区，这将难以让所有人都参加同一会议。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["为每个时区都安排一次启动大会，并获得所有关键相关方的参与承诺","为包含大多数相关方的时区安排一次启动大会","安排一次虚拟会议，并要求无法参加会议的关键相关方观看录制的会议","与每位关键相关方安排一对一的会议，收集所有提出的问题，然后设置较小型的焦点小组会议来解决这些问题"],
						"key":"为每个时区都安排一次启动大会，并获得所有关键相关方的参与承诺",
						"explain":"启动大会旨在传达项目目标，获得团队对项目的承诺，阐明每个干系人的角色和职责，选项 为每个时区都安排一次启动大会，并获得所有关键相关方的参与承诺 是最好的，这也是国际化团队的常见做法。知识点：章节讲义补充知识开工会议。"
					},
					{
						"problem":"一个软件开发项目的项目章程已获批准，项目经理召集会议准备项目管理计划，项目经理得知开发团队成员对他们的角色和职责感到困惑。若要避免这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["创建一份相关方登记册","分享工作分解结构（WBS）","审查沟通管理计划","制定项目资源管理计划"],
						"key":"制定项目资源管理计划",
						"explain":"项目资源管理计划中包含角色和职责。知识点：章节 9.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在客户验收项目可交付成果后，项目经理开始存档项目文件。同时，在完成前一个项目的收尾工作之前，项目经理被任命管理一个新的、引人注目的项目。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["完成公司的最低记录保存要求","开始在新项目上工作","与前一个项目的相关方商量","按照项目管理计划进行项目收尾"],
						"key":"按照项目管理计划进行项目收尾",
						"explain":"在所有的收尾工作完成之后开始新项目。知识点：章节 4.7.1.8。"
					},
					{
						"problem":"市场营销总监和项目经理开会概括了今年的营销目标，以及为了实现这些目标需要完成的目标。总监要求项目经理确保项目按指示交付。为了获得批准，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将项目管理计划提交给发起人","参与制定项目章程","定义项目范围说明书","定义项目需求"],
						"key":"参与制定项目章程",
						"explain":"PM 开始为新项目制定项目章程并寻求批准。知识点：章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"一名新的关键相关方担心项目经理没有发送有关项目进度的重要更新。若要预防这个问题，项目经理应该实现遵循什么？",
						"answer":["相关方沟通需求","沟通管理计划","工作绩效报告","项目沟通"],
						"key":"相关方沟通需求",
						"explain":"PM 应该识别新的关键干系人的沟通需求加以落实来避免问题的发生。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理得知一次定期项目团队会议上的沟通渠道中断。项目经理应该做什么来确保所有项目团队成员都同样了解项目情况？",
						"answer":["向所有团队成员发送会议记录","询问会议参与者的意见","重新计划一次具有适当沟通渠道的项目团队会议","在问题日志中添加该信息"],
						"key":"向所有团队成员发送会议记录",
						"explain":"PM 可以考虑会议管理工具和技术，发送会议纪要让所有团队成员都同样了解项目情况。会议管理包括准备议程、确保邀请每个关键相关方群体的代表，以及准备和发送后续的会议纪要和行动计划。知识点：章节 10.2.2.6。"
					},
					{
						"problem":"由于跨文化差异，一个跨国项目的相关方未能批准项目管理计划。为减轻这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["审查/更新问题日志，以反映项目管理计划可能不会获得批准","要求相关方提前反馈","更新相关方登记册并注意到非语言线索","用一种通用的沟通语言培训团队"],
						"key":"更新相关方登记册并注意到非语言线索",
						"explain":"为预防题目中所出现的问题，需要提前对相关方进行识别管理，同时将相关方的期望更新进相关方登记册，因为考虑到跨文化差异，在沟通中要考虑到非语言线索传达出的信息。知识点：章节 13.1。"
					},
					{
						"problem":"相关方称一个可交付成果中遗漏一项功能。之前的任何讨论中都没有提到这项功能，也没有被纳入验收标准。然而，相关方却坚持认为这项功能是必要的，可以充分利用该可交付成果。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["实施该可交付成果并为遗漏的功能提交变更请求","实施该可交付成果并开始遗漏功能的工作","推迟实施该可交付成果并为遗漏的功能提交变更请求","推迟实施该可交付成果并开始遗漏功能的工作"],
						"key":"推迟实施该可交付成果并为遗漏的功能提交变更请求",
						"explain":"遵循变更流程处理变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在执行一个几乎落后于进度的项目时，项目经理必须尝试执行一台新设备。受此影响的一个本地机构要求立即停止项目，因为没有向他们提供批准项目的机会。若要避免这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["使用冲突管理技术","获得所有相关方签署和批准项目章程","使用谈判和影响技巧和技能","实施相关方参与计划"],
						"key":"实施相关方参与计划",
						"explain":"PM 应该实施干系人参与计划，也就是管理干系人参与过程。管理干系人参与是与干系人进行沟通和协作以满足其需求与期望、处理问题，并促进干系人合理参与的过程。本过程的主要作用是，让项目经理能够提高干系人的支持，并尽可能降低干系人的抵制。知识点：章节 13.3.1.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目的最后一个星期，一场强风暴造成损害并影响项目的交付日期。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["使用储备分析技术","更新风险登记册","提交变更请求","将其报告给项目发起人"],
						"key":"提交变更请求",
						"explain":"恶劣天气作为意外风险发生，应该立即去应对，实施风险应对策略，需要提交变更请求。知识点：章节 11.6.3.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理确定项目的进度绩效指数（SPI）为 1.2，成本绩效指数（CPI）为 0.8。项目目前的状态是什么？",
						"answer":["落后于进度，并超出预算","超前于进度，但超出预算","落后于进度，但低于预算","超前于进度，并低于预算"],
						"key":"超前于进度，但超出预算",
						"explain":"SPI 大于 1，进度提前；CPI 小于 1，成本超支。知识点：章节7.4.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目需要进行在一个新国家销售产品的可行性研究，项目经理应该使用什么合同类型？",
						"answer":["工料合同（T&M）","总价加经济价格调整合同（FP-EPA）","成本加奖励费用合同（CPAF）","成本加激励费用合同（CPIF）"],
						"key":"成本加奖励费用合同（CPAF）",
						"explain":"产品要在新国家销售，说明存在较高的风险，需选择成本补偿合同。但选项 成本加奖励费用合同（CPAF） 优于 成本加激励费用合同（CPIF），对于买方而言风险较为可控。章节 12.1.1.6。"
					},
					{
						"problem":"一个主要可交付成果即将被发送给客户。团队成员对作为质量保证过程一部分而需要执行的任务量和时间有所抱怨，项目经理需要尽快将可交付成果准备就绪，以获得第一次项目付款。若要按时获得可交付成果，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["让团队成员查阅项目管理计划","确定客户需求和相关方的期望","执行因果分析","对使用的过程和方法进行项目审计"],
						"key":"对使用的过程和方法进行项目审计",
						"explain":"题目描述了既定的过程与方法是否有效问题。质量审计目标包括：积极、主动地提供协助，以改进过程的执行，从而帮助团队提高生产效率。知识点：章节 8.2.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在一个项目中途，发起人想要改变交付进度计划。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["确定这对项目关键路径的影响","将其添加到问题日志中","提出一项变更请求","使用进度压缩技术"],
						"key":"提出一项变更请求",
						"explain":"发起人想对进度计划做改变，需要提交变更请求。知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"当前项目共有 10 名项目相关方，而之前完成的项目只有 5 名相关方。当前项目增加了多少个沟通渠道？",
						"answer":["5","10","35","45"],
						"key":"35",
						"explain":"10*（10-1）/2 - 5*（5-1）/2"
					},
					{
						"problem":"产品设计被认定为是各种制造问题的根本原因。若要在将来避免面对同样的问题，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["执行实施质量管理过程","审查质量管理计划","执行实施整体变更控制过程","更新经验教训知识库"],
						"key":"更新经验教训知识库",
						"explain":"避免将来遇到同样的问题，需要更新经验教训。知识点：章节2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理资源有限，无法获得更多资源。项目经理应该使用什么技术来充分利用现有资源，而不会令项目完成时间延期？",
						"answer":["资源平滑","资源平衡","快速跟进","赶工"],
						"key":"资源平滑",
						"explain":"题干情景资源受限制，既要充分利用资源，又要使得项目不延期，这是资源平滑。知识点：章节 6.5.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目已完成并获得客户批准，IT 部门计划对项目进行不定期审计。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["请求审查 IT 部门的质量保证政策","告知项目发起人 IT 审计不是质量管理计划的一部分","审查公司政策并通知涉及的项目相关方","允许审计，因为可以为项目提供更多价值"],
						"key":"允许审计，因为可以为项目提供更多价值",
						"explain":"审计是管理质量的一部分，通常由项目外部的团队开展，可以识别违规、差距、不足及最佳实践等。知识点：章节 8.2.2.5。"
					},
					{
						"problem":"从事一个全球项目的项目经理建立了多种沟通渠道。为了管理沟通渠道，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["创建沟通管理计划","制定相关方参与计划","安排在不同时区召开的会议","安排视频会议"],
						"key":"创建沟通管理计划",
						"explain":"沟通渠道包含在沟通管理计划当中。知识点：章节 10.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目可以分解成以上活动，由于资源不可用，活动 A 将延期六周，这对项目有什么影响？",
						"problem_img":"x1_198",
						"answer":["项目将延期六周","项目结束日期将不变","活动 F 将延期五周","项目将延期一周"],
						"key":"项目将延期一周",
						"explain":"原关键路径 C E F 为 14 周，A 延期 6 周后产生新的关键路径 ABDF 为 15 周，项目将延期 1 周。知识点：章节 6.5.2.2。"
					},
					{
						"problem":"正在审查问题日志的项目经理注意到，分配给某些团队成员的活动明显落后于进度。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与相关团队成员一起审查活动，以确定解决策略","将该问题升级上报给项目发起人解决","要求负责的团队成员解释延迟的原因以及解决问题的策略","要求负责的团队成员将他们的活动恢复到正常进度"],
						"key":"与相关团队成员一起审查活动，以确定解决策略",
						"explain":"四个选项中 与相关团队成员一起审查活动，以确定解决策略 的处理方案最优，PM 和团队一起探究原因及解决方案。知识点：章节 6.5.2.6。"
					},
					{
						"problem":"一个运营团队认为他们的技能在项目上是不必要的，团队士气低落，且团队成员试图阻止项目实现目标。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["建议公司改变战略，并立即停止项目","要求工会的支持来激励团队","根据项目成果的要求对运营团队进行培训","更换不满的团队成员"],
						"key":"根据项目成果的要求对运营团队进行培训",
						"explain":"由于技能无用而士气低落，对其进行培训提升激励程度。大多数项目团队成员会因得到成长机会、获得成就感、得到赞赏以及用专业技能迎接新挑战，而受到激励。知识点：章节 9.4.2.6。"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"x2",
				"list":[
					{
						"problem":"项目经理收到一些相关方对项目利弊的矛盾意见。这会影响其他相关方对该项目如何使组织受益的支持和理解水平。项目经理应该如何调整相关方的意见并获得他们的积极参与？",
						"answer":["向相关方解释工作说明书（SOW）中概述的业务需求、产品范围描述和战略计划。","审查工作说明书和商业论证以识别关键相关方，然后立即召开会议以澄清商业价值。","立即与相关方开会，并敦促他们作出决定。","将其登记在风险登记册中以记录从而减轻潜在风险。"],
						"key":"向相关方解释工作说明书（SOW）中概述的业务需求、产品范围描述和战略计划。",
						"explain":"相关方对项目利弊有矛盾的意见，项目经理应该主动去沟通和解释，让他们最终达成一致。排除 审查工作说明书和商业论证以识别关键相关方，然后立即召开会议以澄清商业价值。 立即与相关方开会，并敦促他们作出决定。 将其登记在风险登记册中以记录从而减轻潜在风险。：审查工作说明书和商业论证以识别关键相关方，然后立即召开会议以澄清商业价值。 不应只关心关键相关方；立即与相关方开会，并敦促他们作出决定。 不应仅敦促他们做决定，应该主动去沟通和解释；将其登记在风险登记册中以记录从而减轻潜在风险。 不够积极，应该主动去沟通和解释。知识点：PMBOIK 第五版章节4.1.1。"
					},
					{
						"problem":"在为相关方准备状态报告时，项目经理发现一个项目的成本偏差为负数，该项目 10%的工作已经完成，在与相关方开会之前，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["预测完工估算（EAC）。","启动变更控制程序。","搁置项目直到确定应对策略。","使用应急储备。"],
						"key":"预测完工估算（EAC）。",
						"explain":"EAC 成本估算属于绩效报告中重要的内容。知识点：章节 4.5.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理识别到一个基于项目例外事项报告的项目基准主要偏差，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["赶工","与主要相关方联系","重新制定项目计划","与发起人谈判"],
						"key":"与主要相关方联系",
						"explain":"项目基准出现偏差问题，应该首先进行分析，直接采取行动的一般错。排除 赶工 重新制定项目计划 与发起人谈判；与主要相关方联系“与主要相关方联系”帮助进行分析。"
					},
					{
						"problem":"一家公司正在进行重组，虽然并不是所有新职位都是已知的，但是组织变更情况已经传达，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在风险管理计划中更新潜在的未来干系人变更。","在干系人登记册中更新已知的信息。","与关键干系人的期望保持一致。","通知所有干系人当前项目状态。"],
						"key":"在干系人登记册中更新已知的信息。",
						"explain":"相关方出现变化，首先更新相关方登记册。知识点：章节 13.1"
					},
					{
						"problem":"一个项目预算为 6000 万美元，预计需要 24 个月才能完成。12 个月后，该项目完成了 60%，并使用了 3500 美元。那么预算和进度的状态如何？",
						"answer":["符合预算，并超前于进度","超出预算，但超前于进度","符合预算和进度","落后于进度，并超出预算"],
						"key":"符合预算，并超前于进度",
						"explain":"EV=60%*6000 万=3600 万$，AC=3500 万$，PV 未知但根据选项要求，只能假设成本呈平均分布即 PV=3000 万$，这样应该是进度超前、预算结余。知识点：章节 7.4.2。"
					},
					{
						"problem":"在客户正式验收之后，项目可交付成果被提供给最终用户，然后，这些用户发现一个缺陷，客户认为项目经理应负责。怎样可以防止这种误解？",
						"answer":["正确的项目移交程序","与客户就保修条款和条件进行谈判","项目关闭后解除所有团队成员的访问权","确保客户理解这不是原始需求的一部分"],
						"key":"正确的项目移交程序",
						"explain":"项目移交后，客户仍联系并要求项目经理负责，属于移交工作没做好。知识点：章节 4.7。"
					},
					{
						"problem":"一家公司有一位经常延迟付款的长期客户，该公司现在与该客户有一个新项目。项目经理应该使用哪份文件来确保为该项目记录延迟付款信息？",
						"answer":["项目章程","历史信息和经验教训知识库","假设日志","风险管理计划"],
						"key":"历史信息和经验教训知识库",
						"explain":"题干阐述的情况属于历史信息和经验教训。"
					},
					{
						"problem":"在一个为期五年的项目执行一年后，项目经理得知，团队人员流动率高的原因在于团队没有收到与正在从事同一个项目的其他团队相同的财务津贴。项目经理预测，因为如此高的人员流动率，该项目将遭受两年半的延期。支付额外补偿的金额未包含在合同中，项目发起人不愿意重新谈判。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["向项目发起人提出一个减少范围的变更请求。","使用预算储备支付补偿。","将该问题升级上报给组织的项目集成或项目组合管理办公室 （PMO）。","请求延长工期。"],
						"key":"将该问题升级上报给组织的项目集成或项目组合管理办公室 （PMO）。",
						"explain":"项目经理遇到解决不了的问题，向上级及 PMO 寻求帮助。"
					},
					{
						"problem":"在评估项目活动现状的会议中，团队发现存在一些影响可交付成果的风险。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性","记录风险管理信息用于经验教训","记录监督风险过程的影响和有效性","定制风险分解结构 （RBS）以包含任何新风险"],
						"key":"跟踪已发现的风险，识别和分析新风险，并评估整个项目的风险过程有效性",
						"explain":"监督风险过程的描述。知识点：章节 11.7 前言 P453。"
					},
					{
						"problem":"完成一个项目的第一个可交付成果后，一位相关方告知该可交付成果不满足业务需求。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查工作分解结构 （WBS）字典","提交一份变更请求，以增加时间修正可交付成果","执行核实范围过程","更新项目管理计划"],
						"key":"执行核实范围过程",
						"explain":"可交付成果完成后应该去章节 8.3 控制质量进行内部核实，再去章节 5.5 确认范围进行外部验收。题干说一位相关方不满意，应该完整地进行 5.5。知识点：章节 5.5。"
					},
					{
						"problem":"一个建筑项目的施工过程已经完成，项目经理希望结束该项目，一些团队成员已经被分配到一个新项目，剩余团队成员不确定在收尾报告中要收集什么信息。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["使用从以前类似项目中收集的经验教训完成该报告","放弃经验教训，独立完成任务","与剩余团队成员一起进行项目收尾工作，征求重新分配成员的意见","将项目收尾阶段交给负责新项目的项目经理"],
						"key":"与剩余团队成员一起进行项目收尾工作，征求重新分配成员的意见",
						"explain":"题干在说要完成收尾报告，ABD 都容易排除。知识点：章节 4.7.3。"
					},
					{
						"problem":"项目团队的一些成员在家工作。在每周一次的视频会议中，由于参会者断线或掉线、背景噪音、强干扰或多人同时发言，导致损失很多时间，参会人员感到恼火，要求不要参加这种会议。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将每周一次的会议频率更改为每月一次","要求所有团队成员本人每周亲自到场参加一次会议","为在家和远程办公的同事定义一套会议规则和会议礼仪的最低要求并培训团队","与每名团队成员单独召开会议，并整理信息生成会议记录以供分发"],
						"key":"为在家和远程办公的同事定义一套会议规则和会议礼仪的最低要求并培训团队",
						"explain":"虚拟团队出现沟通问题，应该更好地制订沟通计划和规则，并进行可能的培训。排除 将每周一次的会议频率更改为每月一次 要求所有团队成员本人每周亲自到场参加一次会议 与每名团队成员单独召开会议，并整理信息生成会议记录以供分发：将每周一次的会议频率更改为每月一次 降低项目例会频率是不对的；要求所有团队成员本人每周亲自到场参加一次会议 每周到场参加会议是不现实的；与每名团队成员单独召开会议，并整理信息生成会议记录以供分发 例会应该是公开的而非私下与每位项目成员单独沟通。"
					},
					{
						"problem":"一个供应商提供的材料不符合技术要求，该供应商称该要求不属于合同的一部分，若要避免这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["审查采购工作说明书（SOW）的批准情况","进行内部检查","执行风险识别活动","对供应商的场所进行检查"],
						"key":"审查采购工作说明书（SOW）的批准情况",
						"explain":"与供应商对合同理解出现歧义，检查合同或 SOW，首选谈判协商的方法进行解决。章节 12.2.1.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在管理一个项目，以开发一项由公司发起的新社区活动。有几个相互竞争的优先事项和重要的逻辑细节，由于安全的优先级最高，项目团队与一位安全主题专家 （SME）签订合同，他们一起创建了一个风险矩阵，并发现整体风险评分低于预期。为什么整体风险评分低于预期？",
						"answer":["主题专家为风险登记册做贡献，团队能够减轻安全风险。","该团队接受了安全风险，因为其他风险较低。","项目经理将该威胁的所有权转移给第三方。","项目经理修改了风险应对计划。"],
						"key":"主题专家为风险登记册做贡献，团队能够减轻安全风险。",
						"explain":"由题干描述得出，安全 SME 做出了贡献，减轻了风险。"
					},
					{
						"problem":"一个复杂项目拥有 100 多名内部和外部团队成员。在项目过程中，团队成员不断向项目经理询问有哪些资源分配给高层级以及低层级活动的相关信息。他们还要求内部和外部团队成员之间更明确的分工。哪一项将对项目经理有帮助？",
						"answer":["资源分配矩阵（RAM）","资源管理计划","资源日历","资源分配技能"],
						"key":"资源分配矩阵（RAM）",
						"explain":"团队成员不了解资源及分工，应该参考 RAM。知识点：章节 9.1。"
					},
					{
						"problem":"一个项目正在经历影响项目成本和进度的问题，项目经理应该使用下列哪一项来解决这些问题？",
						"answer":["挣值管理（EVM）","进度赶工","因果分析","市场调研"],
						"key":"因果分析",
						"explain":"出现问题，找原因，并制订方案和计划。知识点：章节 8.2.2.7。"
					},
					{
						"problem":"一家公司的组织文化是开放的、积极参与的，并重视持续改造，个人员工在会议期间自由表达自己对流程、政策和程序的意见。项目经理希望在项目期间尊重组织的持续改造价值。项目经理应该从哪里收集经验教训？",
						"answer":["回顾总结会议","每日站会","相关方参与计划","团队章程"],
						"key":"回顾总结会议",
						"explain":"回顾会的目的是总结经验教训，并对下一步的改善措施做出决定。"
					},
					{
						"problem":"项目经理得知，满足一个可交付成果所必需的一项重要的新法律要求尚未得到解决。项目经理向相关方征求关于如何符合新要求的意见。项目经理使用的是下列哪一项技术？",
						"answer":["全面质量管理（TQM）","石川图","适时存货管理（JIT）","持续改善"],
						"key":"石川图",
						"explain":"出现问题，通过因果图（石川图）找原因和可能性。"
					},
					{
						"problem":"在展示期间，客户提供了反馈意见，并由于一项规定变化而请求一项紧急的新改进，敏捷项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将新需求添加到迭代待办列表。","在回顾总结会议上讨论新需求。","在下一次迭代规划会上讨论新需求。","与团队一起审查新需求，并要求他们开始为新需求工作。"],
						"key":"在下一次迭代规划会上讨论新需求。",
						"explain":"敏捷评审会中出现新改进请求，就在下一次迭代规划会上讨论。排除 将新需求添加到迭代待办列表。 在回顾总结会议上讨论新需求。 与团队一起审查新需求，并要求他们开始为新需求工作。：将新需求添加到迭代待办列表。 不可以直接添加到迭代的待办事项，应该先在规划会中进行讨论，确定在新迭代中完成的话，才添加进来；在回顾总结会议上讨论新需求。 回顾会中讨论新需求，错；与团队一起审查新需求，并要求他们开始为新需求工作。 直接开始为新需求工作，错。"
					},
					{
						"problem":"一家组织的管理委员会希望看到偏离进度计划的任何关键里程碑，项目经理应该在项目状态报告中包含的最关键工作是什么？",
						"answer":["进度基准","偏差分析","工作绩效信息","挣值分析（EVA）"],
						"key":"工作绩效信息",
						"explain":"生成工作绩效报告的过程 4.5，输入是工作绩效信息。"
					},
					{
						"problem":"项目经理确定分配到一项活动的两辆公司卡车可能在预订日期不可用于该项目。项目经理决定获得在当天雇用一辆卡车的外部报价，以防公司卡车不可用。项目经理利用的是哪一项风险应对策略？",
						"answer":["减轻","规避","转移","开拓"],
						"key":"减轻",
						"explain":"风险减轻是指采取措施来降低威胁发生的概率和（或）影响。例如，在一个系统中加入冗余部件，可以减轻原始部件故障所造成的影响。知识点：章节11.5.2.4。"
					},
					{
						"problem":"实践敏捷方法的开发负责人被任命为一个项目的迭代经理,该负责人与使用瀑布式方法的业务分析师密切合作，但这两个方法的差异已经开始对团队绩效产生负面影响，项目经理分别与开发负责人和业务分析师就这种情况进行会面，但未能解决问题。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["与业务分析师的经理谈话。","请求提供一位具有敏捷方法经验的新业务分析师。","为业务分析师提供敏捷方法团队的培训。","与业务分析师和开发负责人一起召开一次联合会议。"],
						"key":"与业务分析师和开发负责人一起召开一次联合会议。",
						"explain":"敏捷和瀑布方法的不同，导致双方合作有问题，应该与双方一起开会，解决问题。为业务分析师提供敏捷方法团队的培训。 是说为业务分析师提供敏捷培训，不全面，应该也为开发负责人提供瀑布培训，并一起研究如何解决问题。"
					},
					{
						"problem":"供应商沟通说，某个项目事项的交付将延迟两周时间。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["实施整体变更控制过程。","执行偏差分析。","审查合同中的违约赔偿条款。","确定一种执行进度压缩的方法。"],
						"key":"执行偏差分析。",
						"explain":"供应商交付延期，首先进行分析，看看对项目产生怎样的影响。直接采取行动措施的一般是错误做法。知识点：章节 4.5.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目团队在周末对一个项目升级进行测试。客户指定的质量保证测试人员未能出席调试测试以及进行签署同意，测试人员和直线经理都联系不上，团队经常完成这些项目，并且经过大量测试后，确信该设施将在周一上午完美运行。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["指示团队中止升级，并安排周一上午与项目发起人进行紧急评审会。","让团队保持待命状态，以防万一在周一上午之前可以联系到测试人员。","指示客户团队的一位成员代替指定的测试人员进行验收测试以及签署同意。","按照升级上报流程获得授权签署同意这项升级的测试人员。"],
						"key":"按照升级上报流程获得授权签署同意这项升级的测试人员。",
						"explain":"按照问题升级流程来处理。排除 指示团队中止升级，并安排周一上午与项目发起人进行紧急评审会。 让团队保持待命状态，以防万一在周一上午之前可以联系到测试人员。 指示客户团队的一位成员代替指定的测试人员进行验收测试以及签署同意。：指示团队中止升级，并安排周一上午与项目发起人进行紧急评审会。 找发起人，错；让团队保持待命状态，以防万一在周一上午之前可以联系到测试人员。 让团队被动地等待，不妥；指示客户团队的一位成员代替指定的测试人员进行验收测试以及签署同意。 直接指示另一名测试人员，错。"
					},
					{
						"problem":"公司的一位高级经理预计会为一个项目提供专门的资源。但是，项目经理还未收到这些资源的名称。项目经理可以和该高级经理分享哪一份文件来行使他们获得资源的职权？",
						"answer":["项目进度计划","项目管理计划","项目章程","项目培训计划"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目章程定义了项目经理的职权和责任。知识点：章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"一份绩效报告显示产品规格有偏差。项目经理召开一次紧急会议，在会议期间，所有团队成员都就这种偏差可能的原因提供建议。团队使用的是什么工具或技术？",
						"answer":["因果图","根本原因分析（RCA）","散点图","矩阵图"],
						"key":"根本原因分析（RCA）",
						"explain":"大家在一起寻找原因。根本原因分析（RCA） 比 因果图 因果图更宽泛，且 因果图 因果图本身的特点，在题干里并没有进行明确描述。"
					},
					{
						"problem":"一名新聘用的团队成员难以适应其角色。这导致项目活动落后于进度。项目经理应该如何帮助解决这个问题？",
						"answer":["允许其他团队成员决定最佳方法。","支持团队成员并提供任何必要的建议。","将该团队成员的一些工作委派给其他团队成员。","提醒该团队成员其工作职责和项目时间表。"],
						"key":"支持团队成员并提供任何必要的建议。",
						"explain":"团队成员在项目中的技能不足，进行支持和培训。章节 9.4.2.6。"
					},
					{
						"problem":"项目经理负责管理一个正在进行的项目，该项目具有跨多个职能领域的大量依赖关系。项目经理首先应该准备什么？",
						"answer":["鱼骨图，以了解项目成功的根本原因","与利益相关方的沟通管理计划和相关方参与计划","项目估算，以与实施团队讨论","成本效益分析，以了解最终用户效益"],
						"key":"与利益相关方的沟通管理计划和相关方参与计划",
						"explain":"跨职能部门环境中的项目，要特别重视沟通计划和相关方管理。"
					},
					{
						"problem":"若要管理整个项目生命周期的不确定性，项目经理应该怎么做来识别、分析风险并为风险优先级排序？",
						"answer":["审查过往项目的经验教训。","每周与项目相关方开会。","创建风险登记册，并定义风险应对策略。","执行风险评估。"],
						"key":"执行风险评估。",
						"explain":"分析风险并对优先级排序，是风险分析评估。创建风险登记册，并定义风险应对策略。 错在“定义风险应对策略”不符合题干。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个项目，该项目具有可能会发生变更的高层级需求。项目经理识别到工作说明书（SOW）包含一个粗略的预算估算。项目经理应该为这项项目建议哪种合同类型？",
						"answer":["成本加奖励费用合同（CPAF）","总价加经济价格调整合同（FP-EPA）","工料合同（T&M）","总价加激励费用合同（FPIF）"],
						"key":"工料合同（T&M）",
						"explain":"粗略的预算估算，表示工作说明书不详细，选工料合同。"
					},
					{
						"problem":"一名金融家正在考虑投资一家未来豪华酒店。该酒店所处的国家经济有问题，在与开发这家酒店的公司市场情报经理进行几次会议之后，该金融家对于投资该项目仍然持怀疑态度。项目经理应该提供什么来说服该金融家？",
						"answer":["一份考虑通货膨胀和国内生产总值（GDP）预测的项目计划。","范围制定计划。","提供经济状况预测的商业论证。","项目净现值（NPV）。"],
						"key":"提供经济状况预测的商业论证。",
						"explain":"题干描述在立项与否，商业论证是项目章程的输入。章节 4.1.1。"
					},
					{
						"problem":"由于突然和极端的汇率波动，进口项目设备的成本增加了 27%。项目经理应该如何减轻这个成本超支问题？",
						"answer":["使用变更控制程序来吸收额外成本。","使用管理储备支付额外成本。","修改成本基准以反映当前状况。","采用应急储备补贴成本超支。"],
						"key":"使用变更控制程序来吸收额外成本。",
						"explain":"排除 使用管理储备支付额外成本。 修改成本基准以反映当前状况。 采用应急储备补贴成本超支。：使用管理储备支付额外成本。 错在直接使用管理储备，应该先请求；修改成本基准以反映当前状况。 错在直接修改成本基准；采用应急储备补贴成本超支。 错在使用应急成本，从题干看出这是个未识别风险发生了。"
					},
					{
						"problem":"负责管理一个 IT 开发项目的项目经理发现，一个分包商提供的一些代码不符合项目质量标准。如果没有额外的付款保障并延长时间表，分包商拒绝更改可交付成果，而且在几周内就必须举行客户汇报会。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将汇报会延期。","暂停向该分包商付款。","与该分包商达成妥协。","对该分包商提起法律行动。"],
						"key":"与该分包商达成妥协。",
						"explain":"与分包商出现争议，谈判始终是首选项（按谈判——ADR——上诉的顺序）。暂停向该分包商付款。 不向分包商付款及 对该分包商提起法律行动。 提起上诉，都是较极端做法。知识点：章节 12.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个外部项目资源告知项目经理他们的合同即将到期。项目经理应该查看哪份文件来确认该信息并解决这个问题？",
						"answer":["组织图","资源管理计划","项目合同","组织过程资产"],
						"key":"项目合同",
						"explain":"与外部资源的合同确定后，此后的合作行为都要按照合同条款来处理。知识点：章节 12.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已完成工作的预算值低于经批准的计划工作预算。这描述的是哪一种项目情景？",
						"answer":["项目的挣值（EV）大于计划价值（PV）","项目提前于进度","项目活动落后于进度","项目符合进度"],
						"key":"项目活动落后于进度",
						"explain":"EV 小于 PV，进度落后。章节 7.4.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个复杂项目，该项目的需求不稳定且交付周期长。客户希望多个可交付成果能更快地进入市场，并且需要一些功能来提高盈利能力。应该为这个项目推荐什么方法？",
						"answer":["瀑布式","增量","迭代","敏捷"],
						"key":"敏捷",
						"explain":"排除 增量 迭代：虽然 增量 增量和 迭代 迭代和 敏捷 敏捷都有迭代的做法，但“敏捷”的迭代更快，应对快速变化的市场（特征词）。"
					},
					{
						"problem":"相关方指示项目经理将项目 A 团队的一位关键资源调到项目 B 的团队,项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["与该相关方协商，以使用该关键资源。","咨询其他相关方以反驳该提议。","评估该请求的影响，并签发一项变更请求。","如果该关键资源不可用，建议取消该项目。"],
						"key":"评估该请求的影响，并签发一项变更请求。",
						"explain":"属于变更，要先分析影响，在提变更请求。"
					},
					{
						"problem":"项目团队正在识别和评估一个项目的风险，该项目在范围和预算方面与上一年实施的一个项目类似。当前项目的主要区别在于可用资源更少。在评估风险时，项目经理应该特别注意什么？",
						"answer":["进度计划","范围","设计","风险登记册"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"评估风险的输入是 D 风险登记册。知识点：章节 11.3。"
					},
					{
						"problem":"一个项目即将结束，该项目超出预期。发起人要求花费剩余的预算来补偿另一个项目。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["召开经验教训会议","在结束项目之前花完剩余的预算","获得客户的交付验收","与该团队一起召开收尾会议"],
						"key":"获得客户的交付验收",
						"explain":"项目结束必须执行过程 4.7，获得客户的交付验收 在 召开经验教训会议 与该团队一起召开收尾会议 之前。"
					},
					{
						"problem":"首席执行官宣布一个新项目，该项目具有成本和时间限制目标，商业论证尚未最终确定。根据经验，项目经理强烈感觉将不能实现这些目标。若要确保项目成功，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与项目团队协商承诺长时间工作，并快速跟进该项目。","与首席执行官会面，并强调可以实现的目标。","修改项目章程以适应首席执行官的期望。","将首席执行官的假设条件更新到假设日志中。"],
						"key":"与首席执行官会面，并强调可以实现的目标。",
						"explain":"项目立项时，项目经理与发起人沟通，确定项目目标。章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"公司首席财务官通过电子邮件向项目团队成员发送询问有关项目进展情况的信息。沟通管理计划规定，项目经理应该每两周向高级管理团队提交项目状态。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["指示团队成员尽快发送所需的信息。","遵守沟通管理计划并指示团队成员不要回复。","发送必要的信息并询问首席财务官是否应修改沟通管理计划。","向高级管理团队发送电子邮件，要求他们不要直接联系团队成员。"],
						"key":"发送必要的信息并询问首席财务官是否应修改沟通管理计划。",
						"explain":"沟通出现问题就先沟通和分析，可能更新沟通管理计划。章节 10.1。"
					},
					{
						"problem":"在施工现场可被验收之前，正为一个关键项目活动寻求获得当地主管部门的批准，项目经理在为项目制定进度计划时应该做什么？",
						"answer":["避免将该活动放在关键路径上。","执行确定和整合依赖关系。","获得专家判断。","在风险登记册中添加一个新风险。"],
						"key":"执行确定和整合依赖关系。",
						"explain":"外部强制性依赖。"
					},
					{
						"problem":"一个项目依赖于企业主提供资源来执行一项重要任务。由于削减预算会影响他们获取所需资源的能力，一些企业主可能会反对这一要求。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["执行概率与影响评估","更新资源管理计划","使用管理储备来获取更多资源","在风险登记册中添加一个风险"],
						"key":"在风险登记册中添加一个风险",
						"explain":"题干描述企业主“可能”反对，这是识别到一个风险，首先把它添加进风险登记册。知识点：章节 11.2。"
					},
					{
						"problem":"公司业务分析师审查并确认项目的商业论证。若要继续改项目，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["创建项目章程","制定范围说明书","进行需求获取","定义商业价值"],
						"key":"创建项目章程",
						"explain":"项目立项首先要制订项目章程。章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"项目的团队成员正在执行工作，但由于工作超负荷而无法满足截止日期。为了缓解这种情况，团队又增加了五个资源。这描述的是哪个团队建设阶段？",
						"answer":["成熟阶段","规范阶段","震荡阶段","形成阶段"],
						"key":"形成阶段",
						"explain":"增加新资源，则团队阶段重新回到形成期，因为形成期的特征又会呈现。另外题干没有明显的倾向性来支持其它团队阶段。知识点：章节 9.4。"
					},
					{
						"problem":"IT 小组拒收一个项目可交付成果，称其不符合现有过程。项目团队认为，对该可交付成果进行返工会导致项目交付延迟三周时间。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在风险登记册和问题日志中记录该拒收","向 IT 小组沟通返工的影响","将该问题升级上报给项目发起人","请 IT 经理对问题进行根本原因分析"],
						"key":"在风险登记册和问题日志中记录该拒收",
						"explain":"可交付成果被拒收，要先记录、再分析和沟通。排除 向 IT 小组沟通返工的影响 将该问题升级上报给项目发起人 请 IT 经理对问题进行根本原因分析：向 IT 小组沟通返工的影响 错在先去“说服”对方接受而不是分析；将该问题升级上报给项目发起人 错在给发起人；请 IT 经理对问题进行根本原因分析 错在只要求对方进行原因分析，应该共同分析。"
					},
					{
						"problem":"一名团队成员感到很担心，因为一名关键技术专家对一项关键的依赖关系不配合。项目经理与该专家会面，了解情况并制定解决方案。项目经理使用了什么技术来解决这种情况？",
						"answer":["缓和/包容","妥协/调解","合作/解决问题","强迫/命令"],
						"key":"合作/解决问题",
						"explain":"会面并制订解决方案，是合作/解决问题。知识点：章节 9.5.2.1。"
					},
					{
						"problem":"由于关键路径上一个任务估计错误，项目落后于进度，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["向客户解释这个问题，并告知他们预计将延期多长时间。","要求团队成员向客户解释为什么会错误估计该任务。","分析快速跟进或赶工任务技术是否会在通知客户之前将进度计划带入正轨。","告知客户何时将达到承诺的时间表并规划权变措施。"],
						"key":"分析快速跟进或赶工任务技术是否会在通知客户之前将进度计划带入正轨。",
						"explain":"出现规划疏忽的问题，就分析并解决问题。"
					},
					{
						"problem":"一位关键资源在项目执行期间辞职。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["更新进度计划","执行影响分析","通知相关方","提交变更请求"],
						"key":"执行影响分析",
						"explain":"资源辞职，一般是先进行影响分析。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，项目经理得知一项法规变化将需要实施额外的技术控制。项目经理与团队一起执行了影响评估。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["请发起人提供额外资金以解决新的需求","更新范围管理计划","将其添加进风险登记册","提交一项变更请求，以增加范围"],
						"key":"提交一项变更请求，以增加范围",
						"explain":"法规要求增加额外的技术控制，即增加范围，进行变更请求。"
					},
					{
						"problem":"一位新项目经理在项目规划阶段加入项目。在审核项目文件后，项目经理发现项目管理计划是最后一份创建的文件。项目经理应该查阅哪一份文件来分配资源以实施该计划？",
						"answer":["资源日历","范围管理计划","项目组织图","资源管理计划"],
						"key":"资源管理计划",
						"explain":"9.3 获取资源（资源分配）是按照资源管理计划的。章节 9.1.2。"
					},
					{
						"problem":"一位不支持的新相关方加入一个正在执行的项目，若要帮助改善与该相关方的沟通，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["进行沟通风格评估，以确定与该相关方沟通的最佳方式。","召开一次团队会议，将相关方介绍给其他团队成员。","修订相关方参与计划以满足新的相关方需求。","与其他相关方谈话，以确定与该新相关方的最佳沟通方式。"],
						"key":"进行沟通风格评估，以确定与该相关方沟通的最佳方式。",
						"explain":"要改善与相关方的沟通，进行沟通分析并确定合适的沟通方式。知识点：章节 10.1.2.2。"
					},
					{
						"problem":"两家软件供应商的延迟导致满足截止日期的测试时间减少，对交付日期的任何影响都是不允许的。因为在项目结束后所有项目资源将被重新分配到其他任务上。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["仅增加资源测试，直到达到适当的质量标准。","按计划交付项目，而不完成这个两个供应商的测试。","创建一个变更请求来增加完成测试所需的资源。","与导致延迟的供应商协商，提供额外的测试资源来满足截止日期。"],
						"key":"创建一个变更请求来增加完成测试所需的资源。",
						"explain":"进度延期而且交付日期不可以延期，进行进度压缩。排除 仅增加资源测试，直到达到适当的质量标准。 按计划交付项目，而不完成这个两个供应商的测试。 与导致延迟的供应商协商，提供额外的测试资源来满足截止日期。：仅增加资源测试，直到达到适当的质量标准。 “仅增加”错误；按计划交付项目，而不完成这个两个供应商的测试。“不完成”错误；与导致延迟的供应商协商，提供额外的测试资源来满足截止日期。 由供应商来“提供额外的测试资源”错误"
					},
					{
						"problem":"一家组织在一个发展中国家启动一个大型项目。项目经理，同时也是当地的一位相关方，非常支持这个项目。在项目执行期间，该项目经理被调到另一个国家工作，新项目经理对该项目的支持较少，因为使用了许多专注于其他日常职责的当地资源。项目经理应该审查哪份文件？",
						"answer":["组织过程资产","相关方参与评估矩阵","项目管理计划","相关方参与计划"],
						"key":"项目管理计划",
						"explain":"新的项目经理加入，首先审查项目管理计划。"
					},
					{
						"problem":"在一个职能型组织中，一位关键的项目资源在咨询项目经理之前直接与客户进行沟通。这位资源经常发生这种问题。之前，该资源已同意所有客户沟通必须先得到项目经理的批准。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与该资源的职能经理开会，讨论该资源的行为。","召开团队会议以识别并纠正该资源的错误。","与项目发起人召开会议，以讨论该资源的行为。","与客户开会以确认所有沟通都应该通过项目经理。"],
						"key":"与该资源的职能经理开会，讨论该资源的行为。",
						"explain":"旧问题又发生，“明知故犯”，进行问题升级，找资源的职能经理。"
					},
					{
						"problem":"在项目收尾会议期间，职能经理要求项目经理更新历史信息和经验教训。项目经理应该查阅哪一份文件？",
						"answer":["项目文档","已验收的可交付成果","项目管理计划","组织过程资产"],
						"key":"组织过程资产",
						"explain":"。历史信息和经验教训属于组织过程资产。章节 2.3.2 及 4.7.3.4。"
					},
					{
						"problem":"项目的混凝土准时到达，但项目经理发现混凝土的成分不正确。项目经理应审查哪一份文件来确认混凝土的性能和质量要求？",
						"answer":["质量管理计划","采购管理计划","建议邀请书（RFP）","采购工作说明书（SOW）"],
						"key":"采购工作说明书（SOW）",
						"explain":"采购 SOW 详细定义了采购产品的需求、质量等。章节 12.1.3.4。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理正在管理一个项目，该项目在一个专业的专用设施中对技术工艺进行现代化改造。这项新技术将与旧技术共存。项目经理进行研究，以确定过去类似的项目是否已完成，但无法找到任何信息。项目经理应该如何识别整合新旧技术的潜在挑战？",
						"answer":["创建一份效益建议书，以增强旧技术从而与新技术保持同等水平。","与设施工作人员开会，以讨论旧技术。","为项目团队技术人员制定沟通管理计划。","与设施工作人员一起执行实施定量风险分析过程。"],
						"key":"与设施工作人员一起执行实施定量风险分析过程。",
						"explain":"题干说明识别到了一个新风险，后续步骤是对它进行定性分析、定量分析、制订应对计划（按此顺序进行选择）。"
					},
					{
						"problem":"在产品安装过程中，一名项目团队成员发现可交付成果存在一个缺陷。在通知高级经理后，进行整改以便于产品安装。若要确保产品符合要求，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["执行实施整体变更控制过程","监控项目工作","更新干系人","更新风险登记册"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程",
						"explain":"出现缺陷进行缺陷补救的变更请求，按照 4.6 进行。"
					},
					{
						"problem":"在提交项目管理计划以供批准之前，项目经理收到项目的变更请求。项目发起人指示项目经理继续进行变更，但是，项目经理拒绝进行变更，因为变更请求必须经过变更控制过程。项目经理为什么会这样回应？",
						"answer":["因为该变更会影响配置管理计划。","因为该变更会影响项目管理计划是否会获得批准。","因为该变更会影响基准。","因为该变更会影响变更管理计划。"],
						"key":"因为该变更会影响变更管理计划。",
						"explain":"变更影响变更计划，而变更又必须遵循当前的变更计划。当前变更计划没有批准，所以不能执行。因为该变更会影响变更管理计划。 要比 因为该变更会影响项目管理计划是否会获得批准。 描述更准确。影响整个计划批准的问题点太大了，不一定都不能够进行变更。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在执行一个涉及不同业务部门的全公司项目。在一次规划会议上，项目经理注意到每个部门的具体需求不能引起其他部门的兴趣，这影响到会议的质量。若要解决这个问题，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["石川图和需求跟踪矩阵","焦点小组会议和思维导图","引导和亲和图","头脑风暴和需求跟踪矩阵"],
						"key":"引导和亲和图",
						"explain":"引导有助于建立现任、改善关系、改善沟通。章节 5.2.2.6。"
					},
					{
						"problem":"一个设施改善项目即将完成。客户提供了批准，但注意到一些小缺陷并激活保修程序，客户现在对已移交的设备要求额外批准的范围。项目经理即将开始额外范围的工作。由于保修程序已生效，项目经理应该查阅哪一份计划？",
						"answer":["质量管理计划","变更管理计划","采购管理计划","需求管理计划"],
						"key":"质量管理计划",
						"explain":"保修属于质量的范畴。"
					},
					{
						"problem":"在与项目团队召开进度会议期间，技术经理要求扩大储罐的尺寸。项目经理要求技术经理为该提议准备必要的文件。几天后，技术经理要求项目经理口头确认储罐请求。项目经理应该建议技术经理查阅哪一份计划？",
						"answer":["范围管理计划","沟通管理计划","相关方参与计划","变更管理计划"],
						"key":"变更管理计划",
						"explain":"变更请求走变更流程，遵守变更管理计划。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在对产品属性进行测试。项目经理应该使用什么来确认合规性？",
						"answer":["质量审计","质量报告","质量核对单","质量测量指标"],
						"key":"质量测量指标",
						"explain":"题干描述进行质量控制，质量测量指标是依据。章节 8.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一位相关方经常错过计划每两周举行一次的相关方会议。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["开始记录每两周举行一次的会议，并与所有预期的与会者分享记录。","请项目发起人与该相关方进行交涉。","与该相关方会面，讨论其未能参加会议的问题。","审查相关方参与评估矩阵，以了解该相关方的参与程度。"],
						"key":"与该相关方会面，讨论其未能参加会议的问题。",
						"explain":"相关方出现沟通问题，与他进行沟通、分析并解决这个沟通问题。"
					},
					{
						"problem":"在考虑一个新项目风险时，项目经理将风险矩阵应用于人为因素所做的贡献。项目经理发现，团队成员的态度在风险厌恶和风险追求之间存在很大差异。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将其添加到风险登记册中，因为团队成员风险态度之间的巨大差距很可能会影响到项目团队的绩效。","将其添加到风险登记册中，因为这个问题很重要，需要列出。","不要将其添加到风险登记册中，因为团队成员风险态度通常对团队绩效或项目执行影响不大。","与团队一起内部处理风险态度。"],
						"key":"将其添加到风险登记册中，因为团队成员风险态度之间的巨大差距很可能会影响到项目团队的绩效。",
						"explain":"项目成员对风险的态度差异很大，本身也是风险。D 风险态度是事业环境因素，不是那么容易“一起内部处理”的。"
					},
					{
						"problem":"项目经理启动了一个新项目，可以使用哪些组织过程资产来了解类似项目所面临的挑战？",
						"answer":["组织工作授权系统","经验教训知识储存库","专家判断","工作绩效报告"],
						"key":"经验教训知识储存库",
						"explain":"经验教训和知识库是组织过程资产的主要内容。章节 2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"在审查进度计划时，项目经理发现由于一个意外问题导致存在严重的范围蔓延。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["停止与该问题相关的工作，并通知项目发起人。","更新风险登记册并通知发起人。","向变更控制委员会（CCB）提交变更请求，并更新项目基准。","使用因果图执行根本原因分析，并更新风险管理计划。"],
						"key":"向变更控制委员会（CCB）提交变更请求，并更新项目基准。",
						"explain":"范围蔓延，纠正回来还是要变更。"
					},
					{
						"problem":"客户对某个可交付成果的变更感到惊讶。项目经理解释说,这一变更是通过电子邮件沟通的，客户有可能还没有阅读电子邮件。项目经理事先应该采取哪一项不同做法？",
						"answer":["确保已完成沟通循环，并要求客户确认已收到信息","发送一封跟进电子邮件已确定客户是否阅读了第一封电子邮件，并获得已阅读确认","给客户打电话（而不是通过电子邮件）告诉客户所有详细信息，并要求他们发送确认信","制定沟通管理计划"],
						"key":"制定沟通管理计划",
						"explain":"沟通问题，优先沟通管理计划。"
					},
					{
						"problem":"项目经理为一个为期 12 周的项目安排一次启动大会。两名相关方表示他们无法参加会议。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将会议重新安排在每个人都有空的时间。","在开始启动大会之前分别与两名相关方开会，以收集他们的意见和承诺。","按计划继续开会，并将会议记录发送给两位缺席的相关方。","将该问题升级上报给项目发起人，以获得缺席相关方的承诺。"],
						"key":"在开始启动大会之前分别与两名相关方开会，以收集他们的意见和承诺。",
						"explain":"启动大会是为了获得相关方对项目的理解和承诺。排除 将会议重新安排在每个人都有空的时间。 按计划继续开会，并将会议记录发送给两位缺席的相关方。 将该问题升级上报给项目发起人，以获得缺席相关方的承诺。:将会议重新安排在每个人都有空的时间。“都有空”不妥；按计划继续开会，并将会议记录发送给两位缺席的相关方。 只给会议记录而未获得承诺，不妥；将该问题升级上报给项目发起人，以获得缺席相关方的承诺。 上报发起人，错。章节 4.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"公司进行重组，导致项目团队发生变化。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与新的团队成员确认商业论证。","参阅组织分解结构（OBS）。","执行干系人分析。","与新的团队成员审查项目需求"],
						"key":"执行干系人分析。",
						"explain":"组织发生变化，首先更新相关方。排除 与新的团队成员确认商业论证。 参阅组织分解结构（OBS）。 与新的团队成员审查项目需求：与新的团队成员确认商业论证。 项目章程是发起人发布的，其他相关方变化不需要重新确认；参阅组织分解结构（OBS）。 的 OBS 反映团队结构，不能完整显示相关方；与新的团队成员审查项目需求 先 13.1 再 5.2。所以 与新的团队成员确认商业论证。 参阅组织分解结构（OBS）。 与新的团队成员审查项目需求 皆错。章节 13.1"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在收集正式的项目需求。在进行相关方访谈后，项目经理意识到有些目标与项目章程中的目标不一致。根据在启动阶段获得的信息，必须高度关注该项目，以保持符合预算限制。若要管理需求并满足相关方的期望，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将相关方的期望与项目章程中的目标调整一致。","扩展项目章程以包含新识别到的目标。","删除项目章程中与相关方目标不一致的目标。","忽视可能超出项目章程中详述的范围的相关方目标。"],
						"key":"将相关方的期望与项目章程中的目标调整一致。",
						"explain":"当相关方的期望与项目章程的目标不一致时，以项目章程为准，项目经理去沟通和协商，协调到一致。"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员在要求的时间内工作，但是交付的工作成果不足，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["通知人力资源部门，该团队成员表现不佳。","与该团队成员会面，以确定低绩效的原因。","将该团队成员的一些工作分配给其他团队成员。","告知该团队成员不交付工作的后果。"],
						"key":"与该团队成员会面，以确定低绩效的原因。",
						"explain":"项目成员出现绩效不理想的问题，首先进行面对面沟通，分析造成问题的原因，并制订解决方案。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理正在管理一个由首席执行官批准的项目，以重新装备公司的主要生产设施。项目越早完成，将越早开始通过自动化实现显著的成本节约。变更控制委员会（CCB）刚刚批准了由研究部门提出的对容纳新设备的变更请求。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["执行范围再评估。","执行定量风险分析。","在经验教训中记录在未来应该与研究部门一起审查计划。","更新进度计划和实施预算。"],
						"key":"更新进度计划和实施预算。",
						"explain":"变更被批准后，首先更新变更日志和项目管理计划。知识点：变更控制流程。"
					},
					{
						"problem":"项目经理为一个项目识别了相关方。但是，在分发更新文件时，三位相关方却未收到更新。应该采取哪一项措施来避免这种情况？",
						"answer":["遵循沟通管理计划。","遵循相关方参与计划。","更新项目进度计划，以包含状态分发。","更新事业环境因素，以包含状态分发。"],
						"key":"遵循沟通管理计划。",
						"explain":"出现沟通问题看，就检查沟通管理计划。知识点：10.3。"
					},
					{
						"problem":"一个制造工厂施工项目现场发生地震。这影响到整个项目预算。项目经理应该考虑什么类型的储备分析？",
						"answer":["应急储备","管理储备","项目储备","基准储备"],
						"key":"管理储备",
						"explain":"地震属于未识别风险，发生后需要管理储备来应对。"
					},
					{
						"problem":"一家组织正在签订一个重要的研发医疗保健项目，该项目的范围很可能会发生变化。由于可能对患者产生影响，可交付成果的验收标准非常重要，需要聘请一个供应商来支持这个项目。项目经理应该建议哪一种合同类型？",
						"answer":["总价加激励费用合同 （FPIF）","成本加激励费用合同（CPIF）","工料合同（T&M）","成本加奖励费用合同（CPAF）"],
						"key":"成本加激励费用合同（CPIF）",
						"explain":"要外包的项目范围可能发生变化，且验收标准非常重要（可能需要激励），优先采用成本加激励费用合同。排除法：工料合同（T&M） 工料合同的特征词在题干里一般是“无法编制准确的工作说明书 SOW”。知识点：章节 12.1.1.6。"
					},
					{
						"problem":"一家公司计划扩大其公司网站的服务范围。项目经理开始根据批准的项目章程收集详细的需求。项目经理应该怎么做才能就项目的可交付成果达成一致意见？",
						"answer":["与相关方和主题专家（SMEs）一起召开焦点小组会议","与关键相关方一起使用引导技术","与相关方一起进行头脑风暴","访谈关键相关方和发起人，以获取有关需求的更多信息"],
						"key":"与关键相关方一起使用引导技术",
						"explain":"收集需求时采用引导（研讨会）的目的，是协调相关方的需求差异，最终达成一致意见。知识点：章节 5.2.2.6。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理加入一个现有项目。第一天，由于可交付成果质量差，一位相关方威胁说停止该项目。项目经理应该如何解决这个问题？",
						"answer":["检查组织图以了解所有相关方的角色。","更新问题日志，并将问题升级上报给项目发起人。","查询权利/利益方格以评估相关方的职权。","修订沟通管理计划，将该相关方包含进质量报告中。"],
						"key":"查询权利/利益方格以评估相关方的职权。",
						"explain":"相关方威胁停掉项目，先查询权力/利益方格，再去进行沟通协调。排除法 检查组织图以了解所有相关方的角色。 更新问题日志，并将问题升级上报给项目发起人。 修订沟通管理计划，将该相关方包含进质量报告中。：检查组织图以了解所有相关方的角色。 的 OBS 里只有团队成员信息，不包括一些相关方；更新问题日志，并将问题升级上报给项目发起人。 直接上报发起人不对，即使上报也要先分析；修订沟通管理计划，将该相关方包含进质量报告中。 题干说明相关方参与问题，不是沟通问题，排除；知识点：章节 13.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理根据团队输入创建项目章程并获得发起人的批准。在过去，对于哪些团队成员应负责测试解决方案以及项目何时到期一直存在困惑。项目经理应该如何减轻这个问题？",
						"answer":["更新资源分解（RBS）","执行相关方分析，并更新相关方登记册","审查项目进度计划，并与相关方沟通","分享批准的项目章程，并征求反馈意见"],
						"key":"审查项目进度计划，并与相关方沟通",
						"explain":"进度计划描述了项目工作的进度，包含题干描述的项目何时到期。"
					},
					{
						"problem":"在项目规划期间，跨文化团队的项目经理希望减少因现场和虚拟团队成员之间的误解而可能造成的延误。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["对外部相关方开会","定义需沟通的信息","设置焦点小组","安排引导式研讨会"],
						"key":"定义需沟通的信息",
						"explain":"题干表明目前正在进行沟通需求分析。知识点：章节 10.1.2。"
					},
					{
						"problem":"设计团队发现项目经理创建的工作分解结构（WBS）遗漏了关键任务。若要避免这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["获得主题专家（SMEs）的专家判断","审查过往项目的历史信息","创建需求跟踪矩阵","制定一份石川图"],
						"key":"创建需求跟踪矩阵",
						"explain":"需求跟踪矩阵是把产品需求从其来源连接到能满足需求的可交付成果的一种表格。使用需求跟踪矩阵，应该包括项目范围和 WBS 可交付成果。知识点：5.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"由于一些需要大量返工的质量问题，一个项目落后于进度。项目经理的初步审查表明，设计变更是这次返工的主要原因。项目经理下一步应该做什么？",
						"answer":["审核质量管理计划以确保已更新该计划，与变更日志保持一致。","要求相关方在当前质量问题得到解决之前停止所有变更请求。","指示质量经理尽快向项目团队展示设计变更。","推迟任何新的设计变更请求，直到解决当前的返工问题为止。"],
						"key":"审核质量管理计划以确保已更新该计划，与变更日志保持一致。",
						"explain":"变更后要更新质量管理计划及项目管理计划。排除 要求相关方在当前质量问题得到解决之前停止所有变更请求。 指示质量经理尽快向项目团队展示设计变更。 推迟任何新的设计变更请求，直到解决当前的返工问题为止。：要求相关方在当前质量问题得到解决之前停止所有变更请求。 停止变更，错；指示质量经理尽快向项目团队展示设计变更。 质量经理展示设计变更，错；推迟任何新的设计变更请求，直到解决当前的返工问题为止。 推迟设计变更，错。知识点：变更控制流程"
					},
					{
						"problem":"项目发起人要求项目经理在财年结束之前签发最终项目报告，以便公司可以从利润中受益，最终报告已接近完成。但客户保留了验收文件以换取与项目无关的收据。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["保留最终报告直至获得完整的文件形式的客户验收为止。","将最终报告分发给所有相关方，但要记录未解决的客户验收文件问题。","将最终报告分发给所有相关方，大半视同已经获得客户验收。","将最终报告分发给发起人，但在获得正式客户验收之前不将其进一步分发。"],
						"key":"将最终报告分发给所有相关方，但要记录未解决的客户验收文件问题。",
						"explain":"最终报告是最终版本的绩效报告，比较客观，无需 将最终报告分发给发起人，但在获得正式客户验收之前不将其进一步分发。 那样只给发起人，然后再给其它相关方。章节 4.7.3.3。"
					},
					{
						"problem":"一家跨国公司正在本地开发一款使用新技术平台的数字产品。该平台的唯一一名专家位于公司总部，负责向不同国家提供支持。本地项目经理如何能够确保这位专家的参与？",
						"answer":["设计一份旅行时间表，以便及时提供现场支持。","使用虚拟环境将该专家包含在团队中。","要求项目发起人任命该专家为团队的全职成员。","要求团队成员根据需要与该专家联系，作为一种外部专业知识来源。"],
						"key":"使用虚拟环境将该专家包含在团队中。",
						"explain":"虚拟团队。章节 9.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目需要与拥有某个特定产品的新供应商合作。项目经理为项目创建了风险应对计划，并识别了具体风险。在项目执行期间，供应商得知他们的系统和功能可以用于其他公司产品。项目经理应如何处理这项信息？",
						"answer":["与供应商开会以确定实施要求。","审查风险日志或风险登记册，以确定是否已确定风险应对措施。","提交一份变更请求，在所有产品中增加该功能。","与相关方讨论，以确定他们是否有兴趣增加新功能。"],
						"key":"审查风险日志或风险登记册，以确定是否已确定风险应对措施。",
						"explain":"机会也是风险。排除 与供应商开会以确定实施要求。 提交一份变更请求，在所有产品中增加该功能。 与相关方讨论，以确定他们是否有兴趣增加新功能。：与供应商开会以确定实施要求。 直接确定实施要求，错；提交一份变更请求，在所有产品中增加该功能。 所有产品里增加该功能，错；与相关方讨论，以确定他们是否有兴趣增加新功能。 增加新功能，不妥"
					},
					{
						"problem":"在准备工作分解结构（WBS）之后，项目经理准备将任务区分配给项目团队成员。随后，项目发起人要求增加团队认为无法实现的需求。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["收集需求，并召开团队头脑风暴会议。","根据新的需求使用专家判断来调整 WBS。","审查项目范围和资源，来评估满足该请求的可行性。","评估该请求对项目范围、进度计划和预算影响。"],
						"key":"评估该请求对项目范围、进度计划和预算影响。",
						"explain":"参考变更控制流程，对新变更进行评估分析。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理正在领导一个位于三个不同国家的多元文化项目团队。最近，任务延后变得很常见，团队成员经常发生争论而不合作。若要减少潜在的冲突，并改善团队沟通和交付，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["使用批准的虚拟工具安排每周一次的重新调整会议，以确保团队充分参与","与每个团队安排一次电话会议，并进行团队建设练习","为团队成员发送一封电子邮件，鼓励他们一起工作","将该问题升级上报给高级管理层"],
						"key":"使用批准的虚拟工具安排每周一次的重新调整会议，以确保团队充分参与",
						"explain":"虚拟团队。排除法 与每个团队安排一次电话会议，并进行团队建设练习 为团队成员发送一封电子邮件，鼓励他们一起工作 将该问题升级上报给高级管理层：与每个团队安排一次电话会议，并进行团队建设练习 与所有人员共同开会，而不是与每个团队分别开会；为团队成员发送一封电子邮件，鼓励他们一起工作 电子邮件，错；将该问题升级上报给高级管理层 该问题升级上报，错。知识点：章节 9.3.2"
					},
					{
						"problem":"一个项目的完工预算（BAC）为 100,000 美元。目前的项目报告显示该项目符合进度和预算。一位团队成员对相关工作包进行自下而上估算，表明剩余工作将比原计划少用 10,000美元，并且仍能按进度计划交付。那么完工估算（EAC）是多少?",
						"answer":["90,000 美元","100,000 美元","10,000 美元","110,000 美元"],
						"key":"90,000 美元",
						"explain":"对剩余工作重新进行自下而上估算，其准确度高于按照过去 CPI对未来进行的预测（选项 100,000 美元），所有 EAC=100,000-10，000=90,000 美元。知识点：章节 7.4.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在为一个沟通项目制定一份进度计划。可用的项目信息很模糊。若要解决这个问题，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["增加所有活动的总浮动时间。","使用三点估算确定活动持续时间。","为不确定的活动分配应急储备。","与项目团队一起开会，估算活动持续时间。"],
						"key":"与项目团队一起开会，估算活动持续时间。",
						"explain":"估算活动持续时间，应该团队一起讨论而非项目经理自己估算。知识点：章节 6.4.2。题干中项目信息模糊应该符合三点估算的特点。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已完成 80%以上，这时一位重要相关方请求对一个过程进行更改。其他相关方认为这项项目变更是不必要的。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["按要求实施变更","将该请求提交给发起人","遵循变更管理计划来满足该请求","通知相关方，不再允许进行变更"],
						"key":"遵循变更管理计划来满足该请求",
						"explain":"任何时间都可以进行变更请求，但必须走变更控制流程。知识点：章节 4.7 变更控制流程。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理加入一个正在进行的项目。在一次每周状态会上，团队通知项目经理，项目计划中规定将在收尾阶段执行质量保证。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["继续执行当期的质量保证计划，并确保项目按时、按预算完成","重新审视质量保证活动，并在完成每个可交付成果时更新项目计划","使用质量保证来衡量项目团队绩效","在整个项目的生命周期中定期执行质量保证"],
						"key":"在整个项目的生命周期中定期执行质量保证",
						"explain":"虽然 49 个过程分属在不同过程组，但很多过程工作是整个生命周期里定期开展的，QA 就属于这样的过程。章节 1.2.4.4。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在为一个项目工作，该项目的相关方分布在多个国家，为确保有效沟通并获得相关方批准项目管理计划，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["提供有关该项目的详细信息，包括风险、升级上报途径、进度计划、成本和所有可交付成果","请求项目发起人协助","准备相关方参与计划和相关方登记册","沟通 PMO（项目管理办公室）的项目指示和期望，以取得相关方的支持"],
						"key":"准备相关方参与计划和相关方登记册",
						"explain":"目的是获得相关方的支持，所以准备相关方登记册和相关方参与计划。排除 提供有关该项目的详细信息，包括风险、升级上报途径、进度计划、成本和所有可交付成果 请求项目发起人协助 沟通 PMO（项目管理办公室）的项目指示和期望，以取得相关方的支持：提供有关该项目的详细信息，包括风险、升级上报途径、进度计划、成本和所有可交付成果 不全面；请求项目发起人协助 发起人，错；沟通 PMO（项目管理办公室）的项目指示和期望，以取得相关方的支持 错，题干没有 PMO 信息。章节 13.1 和 13.2。"
					},
					{
						"problem":"一位项目团队成员就不准确的关键验收标准向其他成员提出质疑，指出不准确性可能会降低关键可交付成果的质量。项目经理应该在哪份文件记录这个问题？",
						"answer":["相关方登记册","石川图","质量核对单","风险登记册"],
						"key":"风险登记册",
						"explain":"“不确定”的验收标准属于风险，所以在风险登记册里描述。C质量核对单 checklist 是干扰项。"
					},
					{
						"problem":"一个为期两年的项目即将结束。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["完成团队成员的评估并将他们从项目中解散。","获得发起人的验收以结束该项目。","审查风险登记册以确保没有未完成的事项。","执行质量控制程序以结束该项目。"],
						"key":"获得发起人的验收以结束该项目。",
						"explain":"项目即将结束，则获得发起人的验收以结束该项目。排除 完成团队成员的评估并将他们从项目中解散。 审查风险登记册以确保没有未完成的事项。 执行质量控制程序以结束该项目。：完成团队成员的评估并将他们从项目中解散。在 获得发起人的验收以结束该项目。 之后；审查风险登记册以确保没有未完成的事项。 描述错误；执行质量控制程序以结束该项目。 既然要结束项目了，8.3QC 和 5.5VS 已经完成。章节 4.7"
					},
					{
						"problem":"项目团队识别到项目中的四大风险，以及其发生概率和成本影响。根据这些信息，项目经理应该请求多少应急储备？",
						"problem_img":"x2_96",
						"answer":["190,000 美元","95,000 美元","80,000 美元","67,000 美元"],
						"key":"67,000 美元",
						"explain":"四个风险的概率*影响之和，16+24+15+12=67k。章节 11.4。"
					},
					{
						"problem":"一名团队成员建议使用移动即时通讯应用程序，以便团队即时批准优化项目进度和项目成本的措施。项目经理应查阅下列哪一项文件来实施这项建议？",
						"answer":["变更管理计划","范围管理计划","进度基准","相关方参与计划"],
						"key":"变更管理计划",
						"explain":"对批准方式进行变更，遵守变更管理计划。"
					},
					{
						"problem":"项目计划从另一个国家空运关键项目材料。但是，由于该地区发生重大火山爆发导致航班停飞两周，因此延迟交付。若要解决这个风险并将项目带回正轨，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更换供应商并从其他国家采购材料","要求供应商设法找到另一种交付方法","要求供应商支付延迟成本","修订项目进度计划并请求延期"],
						"key":"修订项目进度计划并请求延期",
						"explain":"规避措施可能包括消除威胁的原因、延长进度计划、改变项目策略，或缩小范围。出现意外，双方应该共同分析和谈判解决，而不是 更换供应商并从其他国家采购材料 直接更换供应商；要求供应商设法找到另一种交付方法 要求供应商找到另一种交付方法，应该共同分析；要求供应商支付延迟成本 直接要求赔偿，应该先协商解决。。backon track 翻译成“重回正轨”在这里似乎有点不妥？"
					},
					{
						"problem":"在执行相关方分析时，项目经理识别出两个关键相关方之间的负面关系，其中一个相关方正在为项目提供资金。另一个相关方是用户端-客户，他希望包含出资相关方拒绝考虑的其他功能。项目经理应该如何处理相关方的关系？",
						"answer":["只解决提供项目资金的相关方目标","只解决用户端—客户的目标","在平等基础上对待所有相关方，并进行沟通以克服冲突","战略上只解决问题较少相关方的问题，并避免冲突"],
						"key":"在平等基础上对待所有相关方，并进行沟通以克服冲突",
						"explain":"出现冲突，合作/问题解决是首先考虑的，而不是“只解决”（强迫），以此排除 ABD。知识点：章节 9.5.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理与项目资源经理以及该项目将受益的领域主管一起开会。在会议期间，项目经理说明了项目目标和完成项目所需的活动。项目经理在这次会议上完成了哪个项目活动？",
						"answer":["团队组织","项目启动大会","相关方参与","风险减轻"],
						"key":"项目启动大会",
						"explain":"启动大会来解释项目目标，并获得相关方的承诺。章节 4.2。"
					},
					{
						"problem":"在公司重组之后，一位团队成员现在向不同的职能经理报告。项目经理应该更新哪份文件以反映这种新的报告结构？",
						"answer":["相关方参与计划","资源日历","项目团队任务分配","资源管理计划"],
						"key":"资源管理计划",
						"explain":"资源管理计划里包含 OBS，反映报告关系。章节 9.1.3。"
					},
					{
						"problem":"项目执行六周后，一位关键相关方请求一项变更。相关方指出这一请求作为高度优先请求对待。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["指示团队实施变更","检查范围说明书以确定变更是否符合范围","寻求专家建议，以更好地了解和评估该变更的重要性","向变更控制委员会（CCB）签发一份变更请求，并沟通其优先级"],
						"key":"向变更控制委员会（CCB）签发一份变更请求，并沟通其优先级",
						"explain":"是否高优先级，不影响执行变更流程。新请求变更，按照变更流程需首先提出变更请求。"
					},
					{
						"problem":"项目团队正在研究一个项目的新批准范围，监管团队在提供对该变更必要的意见方面是不可或缺的。但是，该团队发现监管部门未被列为项目相关方。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["指示项目团队确认是否需要进行这项变更","创建一项新的变更请求并确保监管团队参与这个过程","收集监管团队的进一步意见，并更新现有变更请求以反映新信息","确保监管团队包含在变更控制委员会（CCB）中"],
						"key":"创建一项新的变更请求并确保监管团队参与这个过程",
						"explain":"通过变更把监管团队拉进来以反映他们的意见。排除 指示项目团队确认是否需要进行这项变更 收集监管团队的进一步意见，并更新现有变更请求以反映新信息 确保监管团队包含在变更控制委员会（CCB）中：指示项目团队确认是否需要进行这项变更 与题干无关；收集监管团队的进一步意见，并更新现有变更请求以反映新信息 更新现有变更以反映新信息，不对；确保监管团队包含在变更控制委员会（CCB）中 监管团队进 CCB 不对，题干表明是应该在变更评估时获得监管团队的意见，而非批准变更请求时。章节 4.6"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个项目并与相关方开会以了解他们的期望。会议结束后，项目经理定义了所有里程碑并详细描述所有可交付成果，然后安排了与相关方的另一次会议，以进行效益分析。这次会议的主要目的是什么？",
						"answer":["分享在启动阶段创建的文件","检查组织战略，目的和目标是否会得到满足","就沟通管理计划和项目治理达成一致意见","获得质量管理计划的批准"],
						"key":"检查组织战略，目的和目标是否会得到满足",
						"explain":"既然处于启动阶段，启动阶段的事情就是制定项目章程。而组织战略，目标，目的都是项目章程的内容。同时与相关方检查里程碑，不就是确认期望是否得到满足吗。"
					},
					{
						"problem":".一个项目落后于进度，并超出预算。由于相关方压力增大，项目团队是在高压下工作，这导致了质量经理与生产经理之间的冲突，每一方都为项目延误和成本超支而指责对方。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与两位经理会面，并要求他们立即结束冲突，以避免对项目造成负面影响。","与相关方讨论该情况，并遵照他们的建议处理冲突。","与两位经理的主管会面，讨论可能的行动。","查阅团队章程以了解如何处理这个冲突的指导方针。"],
						"key":"查阅团队章程以了解如何处理这个冲突的指导方针。",
						"explain":"排除 与两位经理会面，并要求他们立即结束冲突，以避免对项目造成负面影响。 与相关方讨论该情况，并遵照他们的建议处理冲突。 与两位经理的主管会面，讨论可能的行动。：与两位经理会面，并要求他们立即结束冲突，以避免对项目造成负面影响。 要求他们立即结束冲突，属于强制策略，不妥；与相关方讨论该情况，并遵照他们的建议处理冲突。 与相关方讨论，违背不公开的原则；与两位经理的主管会面，讨论可能的行动。 与他们的主管会面，违背了不升级的原则。章节 9.5.2"
					},
					{
						"problem":"由于经济问题，客户取消了一个仅完成三个阶段中第一个阶段的项目。在执行实施整体变更控制过程后，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查范围基准。","应用监管风险过程。","更新经验教训知识库。","解散项目团队。"],
						"key":"更新经验教训知识库。",
						"explain":"项目非正常收尾，也要做收尾过程。章节 4.7。"
					},
					{
						"problem":"一个项目按时执行，但客户现在要求比进度计划提前三个星期交付，而不缩小范围。这对组织将有长期效益。项目经理应使用哪一项风险应对策略？",
						"answer":["减轻","接受","转移","开拓"],
						"key":"开拓",
						"explain":"题干中“效益”说明这个风险是一个机会，采取开拓的应对策略。知识点：章节 11.5.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目的用户验收测试得到批准后，所有关键用户都将被替换。只有在新的关键用户接受项目可交付成果的培训之后，项目才能完成。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["遵循变更管理计划。","计划培训活动。","将该问题上报给项目发起人。","遵循资源管理计划。"],
						"key":"遵循变更管理计划。",
						"explain":"排除 计划培训活动。 将该问题上报给项目发起人。 遵循资源管理计划。：题干表明或者走变更，或者遵循既定计划，后者的话，那培训活动也应该是在前面规划时做好的，以此排除 计划培训活动。；将该问题上报给项目发起人。 发起人，错；遵循资源管理计划。 资源管理计划里包含培训计划，但是给项目资源的而非用户。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行过程中，一名关键干系人向项目经理询问为何一个高层级需求未得到满足。项目经理告知干系人，他们不知道这个需求。项目经理应该查阅哪份文件来捕捉这个高层级需求？",
						"answer":["范围说明书","项目章程","工作说明书（SOW）","资源管理计划"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"高层次需求是项目章程的内容。知识点：章节 4.1.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理在安排一次站会时得知，为项目采购的产品和选定的软件版本不兼容，需要进行大量操作才能使产品兼容。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["向项目团队成员发送一封电子邮箱指示他们加班工作以满足截止日期。","执行根本原因分析，并更新项目文件。","与团队开会以确定合适的纠正措施。","将该问题通知所有相关方，并提交变更请求。"],
						"key":"与团队开会以确定合适的纠正措施。",
						"explain":"问题出现，就开会讨论并制订纠正措施。"
					},
					{
						"problem":"项目经理意识到数据收集不足并且不符合质量管理计划，这种疏忽将严重影响项目的制约因素。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["提交变更请求，以修订质量管理计划。","遵行因果分析，并将结果报告给项目发起人。","确定不合格的根本原因。","通知项目发起人，并要求与相关方开会，以修订质量管理计划。"],
						"key":"确定不合格的根本原因。",
						"explain":"问题出现，寻找原因并制订纠正措施。排除 提交变更请求，以修订质量管理计划。 遵行因果分析，并将结果报告给项目发起人。 通知项目发起人，并要求与相关方开会，以修订质量管理计划。：提交变更请求，以修订质量管理计划。 修订质量管理计划，错；遵行因果分析，并将结果报告给项目发起人。 通知项目发起人，并要求与相关方开会，以修订质量管理计划。 都是上报发起人，错。"
					},
					{
						"problem":"项目经理建议为一个软件开发团队提供单元测试技术培训，该技术可以在编码阶段应用。另外，项目经理建议在软件开发期间采购一台服务器来运行测试用例。这个例子是什么？",
						"answer":["质量管理预算","预防成本","评价成本","软件测试预算"],
						"key":"预防成本",
						"explain":"预防成本包括培训和设备，题干分别描述的就是这两点。知识点：章节 8.1.2.3 PMBOK 第 283 页。"
					},
					{
						"problem":"一个关键的项目决策需要所有干系人的支持。项目经理现在得知之前未识别到一名关键干系人。项目经理应该做什么来防止这个问题成为项目进展和成功的障碍？",
						"answer":["审查干系人登记册","与项目发起人会面","更新干系人参与评估矩阵","定期及时审查沟通策略"],
						"key":"审查干系人登记册",
						"explain":"识别相关方，及时审查相关方登记册。章节 13.1。"
					},
					{
						"problem":"—家公司正在三个不同地区建造新建筑。项目经理感受到一些严重影响关键路径的延迟。经过调查后，项目经理注意到，在他之前监管的一个类似项目中提到缺乏工程师的参与。在当前项目中也是如此，但在公司档案或文档的任何地方均没有提及。若要更好地了解这个潜在问题，项目经理事先应该怎么做？",
						"answer":["将这种情况记录在之前项目的问题日志中。","在项目开始时获得组织过程资产。","在之前项目结束时将经验教训转移到知识库中。","在规划会议期间进行适当的标杆对照。"],
						"key":"在之前项目结束时将经验教训转移到知识库中。",
						"explain":"项目结束时要将经验教训转移到知识库里，否则后续项目无法获得参考。章节 4.7。"
					},
					{
						"problem":".供应商不断延迟向项目管理团队提交状态报告。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["向该供应商发送一封警告信，并暂停向他们付款。","修改检查和采购管理计划。","提交请求以变更供应商的范围。","制定风险应对计划。"],
						"key":"制定风险应对计划。",
						"explain":"供应商延迟提交状态报告，这将是个风险，需要制订风险应对计划。章节 11.5。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行期间，团队识别到几个变更请求，其中包括项目成功所需的功能，这些功能未能包含在需求跟踪矩阵中。若要避免这种情况，项目经理事先应该做什么？",
						"answer":["创建工作分解结构（WBS）","定义范围","核实范围","控制范围"],
						"key":"定义范围",
						"explain":"定义范围的输出包括对跟踪需求矩阵的更新。章节 5.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目规划阶段，原材料的高价格和价格波动被识别为一项风险，在对两种原材料进行定量分析之后，选择了商品 A 而不是商品 B。在执行阶段，商品 A 的价格上涨，使其比商品 B 更昂贵。若要解决这个问题，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["查阅风险管理计划","审查成本管理计划","通知发起人","联络采购团队"],
						"key":"查阅风险管理计划",
						"explain":"风险发生后，查阅风险登记册（已制订应对措施），或风险管理计划（可能应对措施不够理想）"
					},
					{
						"problem":"一位经验丰富的项目经理加入了一个已经执行六个月的项目。在与相关方的第一次会议期间，项目经理了解到客户担心他们的期望没有得到满足。项目经理应该查阅哪一份文件来解决这个问题？",
						"answer":["项目章程","假设日志","范围管理计划","相关方参与计划"],
						"key":"相关方参与计划",
						"explain":"相关方参与计划包含对相关方期望的应对措施。章节 13.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理拥有一个虚拟团队，资源位于三个不同的大陆。团队成员之间出现一些严重问题。项目经理应该如何重新控制局面？",
						"answer":["跟踪每个团队成员的进展情况和生产力","审查沟通管理计划，并解决团队问题","将问题升级上报给团队成员的直线经理","将时间和精力投入在与团队成员进行一对一的互动"],
						"key":"审查沟通管理计划，并解决团队问题",
						"explain":"沟通出现问题就参阅沟通管理计划。章节 10.3.1。"
					},
					{
						"problem":"完成一个项目任务所需的设备价格上涨了 50%。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["提交变更请求以批准额外资金","签发变更请求以减少范围，保持原始预算","进行成本效益分析，以确定对预算的影响","与供应商协商一个较低的价格"],
						"key":"进行成本效益分析，以确定对预算的影响",
						"explain":"先分析再提变更，有可能不需要额外资金。"
					},
					{
						"problem":"团队根据原型评审会上的客户反馈意见实施了一项变更，一位关键相关方现在担心项目可交付成果不符合验收标准。项目经理应该如何防止再次发生这种情况？",
						"answer":["检查工作分解结构（WBS）以确定哪些相关方的可交付成果受到影响","评审相关方参与过程并利用相关信息更新相关方参与计划","与发起人讨论制定相关方参与计划的相关事宜","使用一个来自以前类似项目的相关方参与过程"],
						"key":"检查工作分解结构（WBS）以确定哪些相关方的可交付成果受到影响",
						"explain":"相关方担心可交付成果不符合验收标准，项目经理应检查 WBS，找出哪些可交付成果受到变更的影响，以便进行分析并应对。知识点：章节 5.4。"
					},
					{
						"problem":"一位关键相关方参与项目启动大会，但缺席随后的审查会议。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新沟通管理计划，以便将该相关方从审查会议参加名单中删除","将该相关方从相关方登记册中删除，因为他们对项目没有兴趣","通过绩效报告和会议记录继续与该相关方沟通","审查相关方参与计划，提交变更请求以修订该计划"],
						"key":"审查相关方参与计划，提交变更请求以修订该计划",
						"explain":"相关方参与计划可包括(但不限于)调动个人或相关方参与的特定策略或方法。相关方缺席审查会议是该相关方的参与出现问题，应审查相关方参与计划。知识点：13.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理确信承包商正在请求项目经理范围之外的工作。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与承包商一起审查范围说明书","举行项目评审会议以解决项目团队的问题","向发起人通知该问题","创建变更请求"],
						"key":"与承包商一起审查范围说明书",
						"explain":"项目经理与承包商一起审查范围说明书，让他理解请求的是范围以外的工作。章节 5.6。"
					},
					{
						"problem":"一个矩阵型组织的项目经理注意到一个资源正在进行大量的加班工作来完成项目任务。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["将该问题上报给项目发起人","将该信息更新到问题日志中","与资源经理讨论这种情况","将该信息更新到风险登记册中"],
						"key":"将该信息更新到问题日志中",
						"explain":"先进行记录也可以。"
					},
					{
						"problem":"在授权资源分配之前，公司的项目管理办公室（PMO）要求项目经理出示批准的项目章程。但是，项目发起人将在未来三周内休假，相关方希望项目尽快开始。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["暂停项目，直到发起人批准项目章程为止","获得指导委员会的授权","找到可以非正式启动项目的资源，以避免延期","审查主要项目里程碑，识别潜在的任务压缩以避免延期"],
						"key":"获得指导委员会的授权",
						"explain":"项目由项目以外的机构来启动，如发起人、项目集或项目管理办公室（PMO）、项目组合治理委员会主席或其授权代表。章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"项目团队每周与指导委员会一起召开一次整体变更控制会议。在这些会议期间，与会者讨论纠正导致变更请求的缺陷紧迫性，然后会对其严重性进行投票。在委员会同意变更请求的严重性和优先级后，项目经理应该更新哪一份文件？",
						"answer":["变更日志","变更管理计划","范围基准","需求跟踪矩阵"],
						"key":"变更日志",
						"explain":"变更请求被批准后，首先更新变更日志。章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"一个低概率/高影响的技术风险发生了。项目经理该怎么做？",
						"answer":["提交变更请求来调整成本和进度基准","进行风险审查，评估其对项目可交付成果的影响","实施风险登记册中概述的减轻计划","查询经验教训存储库，了解可能的风险减轻选项"],
						"key":"实施风险登记册中概述的减轻计划",
						"explain":"已识别的风险发生了，就实施风险登记册里既定的应对措施（减轻计划）。章节 11.6。"
					},
					{
						"problem":"一家分公司成功完成了其首个内部项目开发经验。大部分项目团队成员现在将回到以前的职位。在结束项目之前，项目经理应该如何提高未来项目的绩效？",
						"answer":["请求技能评估","创建项目管理办公室（PMO）","要求将项目团队永久地分配给未来的内部项目","创建组织知识库"],
						"key":"创建组织知识库",
						"explain":"项目结束时更新组织过程资产。章节 4.7.3。"
					},
					{
						"problem":"团队利用最新技术完成了新产品的原型。在测试期间，产品不符合性能规格。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与项目发起人重新协商性能规格","执行根本原因分析，找出原因","向变更控制委员会（CCB）提出偏差请求","通知发起人，并实施纠正措施"],
						"key":"执行根本原因分析，找出原因",
						"explain":"产品不合规问题发生了，则分析原因并解决它。排除 与项目发起人重新协商性能规格 向变更控制委员会（CCB）提出偏差请求 通知发起人，并实施纠正措施，与项目发起人重新协商性能规格 与 通知发起人，并实施纠正措施 都是找发起人，错；向变更控制委员会（CCB）提出偏差请求 向 CCB 寻求偏差变更请求，似乎是修改验收标准，错。"
					},
					{
						"problem":"项目相关方担心几个风险，但无法确定哪种风险影响最大。项目经理应使用什么工具或技术来解决相关方的问题？",
						"answer":["龙卷风图","决策树分析","优势、劣势、机会与威胁（SWOT）分析","石川图"],
						"key":"龙卷风图",
						"explain":"龙卷风图是风险定量分析，将风险从大到小排列。章节 11.4.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在项目交付期间，质量审计揭示了一个未识别到的产品需求。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["审查并更新风险报告","更新测试和评估文档","将产品需求发送给质量管理团队","使用应急应对来采取纠正措施"],
						"key":"使用应急应对来采取纠正措施",
						"explain":"书中 P295 写到，质量审计后采取后续措施纠正问题。应急应对是针对特定情况的策略，质量审计发现了新的产品需求，这可以是一个特定情况。"
					},
					{
						"problem":"项目经理与相关方一起召开一次引导式研讨会，以收集产品需求并制定需求跟踪矩阵。系统开发人员无法参加该研讨会，但请求一份会议记录以审查和确认输出，然后系统开发人员提供反馈，说明列出的功能需求在与用户需求竞争时没有意义。表明若要解决这种情况，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["建议系统开发人员参与下次审查会议","通知系统开发人员与用户一起审查需求","更新需求跟踪矩阵以包含需求的相关关系","要求系统开发人员提交变更请求"],
						"key":"通知系统开发人员与用户一起审查需求",
						"explain":"排除 建议系统开发人员参与下次审查会议 更新需求跟踪矩阵以包含需求的相关关系 要求系统开发人员提交变更请求：建议系统开发人员参与下次审查会议 下次审查会议，错；更新需求跟踪矩阵以包含需求的相关关系 更新需求矩阵与这里提议不符；要求系统开发人员提交变更请求 提交变更请求，错，这里在收集需求。知识点：章节 5.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理与第三方供应商签订在六个月内交付零件的协议项目在实施阶段被取消了。但是，供应商已经开始这个订单的工作了。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["审查合同的终止条款","进行供应商绩效评估","指示供应商立即停止工作","更新采购管理计划"],
						"key":"审查合同的终止条款",
						"explain":"与供应商的合同需要中止，依照合同终止条款。章节 12.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在制定一份高层级的成本估算，以便纳入项目章程。由于项目经理以前完成过类似的项目，应该使用哪一项成本估算技术？",
						"answer":["参数估算","类比估算","专家判断","自下而上估算"],
						"key":"类比估算",
						"explain":"高层级的成本估算，可以使用类比估算。章节 7.2。"
					},
					{
						"problem":"在每周一次的项目会议上，一位团队成员表示在修订一项可交付成果时，一名销售经理对客户服务过程做出一项重要评论，影响到整个项目。项目经理对销售经理参与项目可交付成果感到吃惊。若要预防这个问题，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["完善风险审查会议，制定风险登记册","执行相关方分析，并制定相关方参与计划","将职能团队过程包含进问题日志中，并制定预防措施","识别项目范围并通知干系人"],
						"key":"执行相关方分析，并制定相关方参与计划",
						"explain":"相关方对项目产生不利影响，说明项目经理应该事先制订相关方参与计划。章节 13.2。"
					},
					{
						"problem":"项目任务涉及定期采购特定的原材料，在规划过程中，价格波动被识别为一项风险。如果风险发生，风险应对措施就是利用价格下降，目前该原材料价格大幅下跌。采购经理应该怎么做？",
						"answer":["以现有价格采购原材料","寻求项目经理的建议","等待价格进一步降低","查询风险登记册以获得建议的行动"],
						"key":"查询风险登记册以获得建议的行动",
						"explain":"已识别风险发生后，查询风险登记册里的应对措施。章节 11.6。"
					},
					{
						"problem":"一家公司想要设计和制造其第一款机器人产品。项目团队成员对机器人的了解有限，不知道如何定义和控制产品性能。若要确保产品性能，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["使用专家判断","更新质量测量指标","开展统计抽样","执行标杆对照"],
						"key":"执行标杆对照",
						"explain":"项目产品的需求和质量要求，都可以采用行业标杆来定义。"
					},
					{
						"problem":"一位资源的职能经理请求关于一个延迟项目的机密信息。由于职能经理没有适当的授权级别，该资源需要项目经理的许可才能共享信息。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与该资源和职能经理开会，解释为什么不能共享信息","拒绝该请求，但向职能经理提供不包含机密信息的项目更新","培训该资源如何在不泄露任何机密信息的情况下向职能经理介绍该项目","接受该请求，并向职能经理提供包含机密信息的项目更新"],
						"key":"与该资源和职能经理开会，解释为什么不能共享信息",
						"explain":"与该资源和职能经理开会，解释为什么不能共享信息。"
					},
					{
						"problem":"客户要求一家全球 IT 公司开发一个供应链监控系统。项目经理随后开始协助项目发起人制定项目章程。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["在经验教训知识库中搜索制定项目章程的历史信息。","与关键相关方和发起人一起开会讨论项目假设条件，成功标准和关键输入。","识别并定义项目可交付成果最适合的实施方法。","为进行资源分配，与发起人开会以概述出一个含有项目里程碑的详细时间表。"],
						"key":"与关键相关方和发起人一起开会讨论项目假设条件，成功标准和关键输入。",
						"explain":"与关键相关方和发起人一起开会讨论项目假设条件，成功标准和关键输入。 属于制订项目章程的内容。章节 4.1。"
					},
					{
						"problem":"在为一个有预算限制的项目生成状态报告时，项目经理发现该项目比进度计划落后一周。若要将项目拉回正轨，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["重新分配关键路径活动的团队成员。","向项目发起人要求额外的时间。","请求项目管理办公室（PMO）增加团队成员。","执行资源优化。"],
						"key":"执行资源优化。",
						"explain":"有预算限制，所以倾向排除 请求项目管理办公室（PMO）增加团队成员。。执行资源优化。 优化资源包括 1）资源平衡；2）资源平滑；3）将非关键任务上的资源调往关键任务上，其中 3）没在 PMBOK 上特别说明。知识点：章节 6.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目初始验收期间，客户对项目绩效感到满意。但是，他们要求将交付日期提前一周时间，并向项目经理解释原因。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["更新项目进度计划","与客户进一步澄清实际需要","将问题升级上报给项目发起人","提交变更请求"],
						"key":"提交变更请求",
						"explain":"提前交付这属于一个变更请求，项目经理的下一步是获得正式的变更请求（经常表述为提交变更请求）。"
					},
					{
						"problem":"在一个软件开发项目中，一名团队成员不能完成分配的任务，这阻碍了与其他组件的集成，并导致错过里程碑。该团队成员未向项目经理告知有关其任务的任何问题。若要向发起人沟通该问题，项目经理首先应该做什么？",
						"answer":["在每周状态报告中包含更新的项目进度计划","安排与发起人开会，告知他们这个问题，并提出恢复计划","将其作为一项已实现的风险添加到风险登记册中，并将更新后的风险登记册发送给发起人","将延迟问题上报给发起人，告知他们该团队成员未能完成分配的任务"],
						"key":"安排与发起人开会，告知他们这个问题，并提出恢复计划",
						"explain":"里程碑被错过，是需要向发起人当面解释的，并提供恢复计划。"
					},
					{
						"problem":"在估算项目成本时，项目经理与一位主题专家（SME）合作，该专家曾有低估交付项目需求所需工作的历时。然而，在所有其他领域，该主题专家是一位很好的贡献者，备受尊重，并且经常有相关方需要他。若要主动减轻低估项目工作的风险，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在估算期间与该主题专家定期审查目标和需求，并使用其他资源审查提交的估算。","通知项目相关方，该主题专家提交的任何估算必须增加 20%。","忽略与该主题专家有关的估算问题，并继续保持该过程不变。","将该主题专家从项目中排除并请求可提供更准确估算的资源。"],
						"key":"在估算期间与该主题专家定期审查目标和需求，并使用其他资源审查提交的估算。",
						"explain":"与该 SME 一起估算，并获得其他资源的审查。"
					},
					{
						"problem":"一个项目团队的成员位于两个国家，有经验的资源在 A 国的公司总部一起工作，而交付项目工作的其余资源位于 B 国的客户办公室。项目经理大多数时间都在客户办公室。上个月，有经验的资源发现了几个不可接受的问题。并担心项目经理无法公平评估所有工作，这导致有经验的资源生产力和士气下降。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["审查个人成就，并与整个项目团队更频繁地分享。","请有经验的资源为这些问题建议解决方案。","与有经验的资源一起审查个人目标，并重新调整让其与项目需求和执行保持一致。","花更多时间与有经验的资源在一起，以便更好地为他们提供支持。"],
						"key":"请有经验的资源为这些问题建议解决方案。",
						"explain":"出现问题，就获得问题的解决方案。"
					},
					{
						"problem":"一家组织正在完成一个住宅物业施工过程的一个很重要里程碑，该项目由政府全力赞助。在这个关键项目阶段完成前十天，受影响的社区成员开始为期四天的抗议活动，导致项目被搁置。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["减轻风险","为项目付出更多努力","审查时间表","将该问题升级上报给项目发起人"],
						"key":"减轻风险",
						"explain":"对于项目很重要的里程碑，都应该在规划时经过风险分析了，所以这时采取既定的减轻措施。知识点：章节 11.5.2.4。将该问题升级上报给项目发起人 是争议答案。项目被搁置，显然已经超出了项目经理的控制范围，首先应上报。知识点：章节 11.5.2.4。146."
					},
					{
						"problem":"由于产品的重要性，发起人希望密切监督项目的进展情况，以确保质量超出市场标准。项目经理应该做什么来满足发起人的需求？",
						"answer":["应用关键路径法","使用项目报告","评估时间提前量和时间滞后量","执行数据分析"],
						"key":"执行数据分析",
						"explain":"题干描述的是对项目进行监督的过程，只有 执行数据分析 执行数据分析是监督过程的工具和技术。章节 4.5.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目收尾期间，发现一个问题，但在这个阶段，该项目的资源已经解散。在解散资源之前，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["执行实施整体变更控制过程","获得客户验收","记录经验教训","执行根本原因分析"],
						"key":"获得客户验收",
						"explain":"项目或阶段行政收尾所需的必要活动包括(但不限于):为达到阶段或项目的完工或退出标准所必须的行动和活动，例如:确保所有文件和可交付成果都已是最新版本，且所有问题都已得到解决;确认可交付成果已交付给客户并已获得客户的正式验收。题干及问题均未提及经验教训问题，故不选 记录经验教训。知识点：章节 4.7。"
					},
					{
						"problem":"项目经理识别到一项需要特殊知识的任务，但团队成员都没有这方面的知识，项目经理认为即将开展的项目也会出现类似的情况。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["为团队准备一个培训课程，并考虑到成本和时间","请客户修改需要这些特殊知识的可交付成果","将团队成员更换为更有经验的人员","提交变更请求，以修改项目范围"],
						"key":"为团队准备一个培训课程，并考虑到成本和时间",
						"explain":"为团队进行培训，以掌握不具有的新技能。章节 9.4.2。"
					},
					{
						"problem":"项目的成本绩效指数（CPI）和进度绩效指标（SPI）均大于 1.0,项目经理减少投入以保持进度。在这个过程中，什么会保持不变？",
						"answer":["进度","成本","成本与进度","进度基准"],
						"key":"进度基准",
						"explain":"项目执行过程中，除非变更进度基准，否则既定的进度基准将保持不变。"
					},
					{
						"problem":"项目团队包括组织内各部门的职能经理，该项目落后于进度计划，因为职能经理将他们的日常责任优先于项目责任。项目经理应该使用下列哪一项来管理团队？",
						"answer":["认可与奖励","人际关系技能","个人和团队评估","制定决策"],
						"key":"人际关系技能",
						"explain":"要说服各职能经理做好项目工作，项目经理就需要采用诸如谈判、协商、激励、影响等人际关系技能。章节 9.4.2。"
					},
					{
						"problem":"在开始一个新项目时，项目经理意识到客户需求与其组织通常执行的类似项目有很大不同，该项目在工作完成之前将不会获得大量资金，将在项目完成时提供全额资金。项目经理先应该怎么做？",
						"answer":["与客户开会以确定获得资金所需的最小范围","审查成本估算以降低项目风险","要求释放管理储备金以支付额外资金","更新风险登记册以记录资金缺乏情况"],
						"key":"更新风险登记册以记录资金缺乏情况",
						"explain":"题干描述的情况是一项风险，所以对风险登记册进行更新"
					},
					{
						"problem":"在收到项目管理办公室（PMO）规定工作包必须由一家预先批准的海外单位执行后，项目经理更新了风险登记册，为了减轻本地和海外团队之间沟通不畅的风险，项目经理任命一名海外协调员作为单一联络点。应该更新哪项计划来描述两个团队之间的互动？",
						"answer":["项目管理计划","相关方参与计划","风险管理计划","沟通管理计划"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"。题干描述的是在进行沟通规划，所以更新沟通管理计划。知识点：章节 10.1。"
					},
					{
						"problem":"一家组织中标一个大型施工项目。项目团队正在实施一种不断优化执行效率的方法。项目团队应该使用什么方法作为改进基础？",
						"answer":["全面质量管理（TQM）","计划一实施一检查一行动（PDCA）循环","六西格玛","精益六西格玛"],
						"key":"计划一实施一检查一行动（PDCA）循环",
						"explain":"PDCA 可以说是改进工作的通用模板。"
					},
					{
						"problem":"某个特定采购商品的原料成本预计增加未发生，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["通知发起人","执行储备分析","执行实施整体变更控制过程","研究偏差的原因"],
						"key":"执行储备分析",
						"explain":"题干描述属于监控风险，储备分析是其工具，对剩余应急储备和剩余风险量进行比较，看项目的总体剩余储备是否仍然合理。章节 11.7.2.1。"
					},
					{
						"problem":"在一个项目的结束阶段，项目经理和供应商对所交付的工作是否符合要求存在冲突。若要解决这个问题，项目经理应该查阅哪一份文件？",
						"answer":["项目章程","建议邀请书（RFP）","工作说明书（SOW）","工作分解结构（WBS）"],
						"key":"工作说明书（SOW）",
						"explain":"与供应商之间的分歧，原则上首先参考合同，但本题无此选项，可以认为 SOW 是合同的重要组成部分。章节 12.2.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目已经执行六个月了，在与五名团队负责人中的两名讨论项目状态时，项目经理注意到一个信息差。若要解决这个问题，项目经理应该查询哪分计划？",
						"answer":["相关方参与计划","沟通管理计划","资源管理计划","风险管理计划"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"沟通出现问题就参阅沟通管理计划。章节 10.3.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目经理里程碑评审期间，项目经理与项目团队讨论从上一阶段获得的经验教训，由于存在许多技术难题和冲突，项目团队要求项目经理将经验教训讨论会推迟到所有项目里程碑都完成之后。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["营造一种信任氛围，让个人可以讨论经验教训并分享知识。","由于该项目正处于落后于进度的危险之中，因此取消经验教训讨论会。","在问题日志中添加经验教训。","独立收集经验教训。"],
						"key":"营造一种信任氛围，让个人可以讨论经验教训并分享知识。",
						"explain":"经验教训的总结更应该是定期、持续的，尤其是每一阶段结束时要进行。出现团队成员不愿意总结经验教训的冲突后，首选合作/解决问题的策略，进行解释，建立信任。"
					},
					{
						"problem":"项目发起人已经提供了项目目标，项目经理正在努力合理确定项目章程中应包含哪些内容。项目经理应该关注什么方面？",
						"answer":["高层级需求","需求文件","需求跟踪矩阵","项目范围说明书"],
						"key":"高层级需求",
						"explain":"高层次需求是属于项目章程的内容。章节 4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理已经完成一个项目主要可交付成果的批准流程。项目经理现在需要为关键干系人编写产品质量和项目绩效的相关报告。项目经理该使用什么来编写这份报告？",
						"answer":["质量测量指标和项目可交付成果","质量检查报告和经验教训知识库","质量控制测量结果和工作绩效信息","数据分析和工作绩效数据"],
						"key":"质量控制测量结果和工作绩效信息",
						"explain":"撰写质量和绩效的报告，是需要控制质量的输出和监控过程组的主要输出“工作进行信息”"
					},
					{
						"problem":"一个系统成功发布并且已平稳运行超过两周时间，项目经理要求相关方正式验收，但是一个利益相关方希望做出他们认为易于实施的轻微变更。项目经理应该如何才能获得该变更的正式验收？",
						"answer":["将该变更升级上报给项目发起人进行验收","更新变更日志，并开始实施","保持约定的验收标准，并请求相关方批准","与团队开会评估该请求"],
						"key":"与团队开会评估该请求",
						"explain":"任何人任何时间都可以提出变更请求，项目经理及团队据此进行分析评估，然后再提请审批与否。知识点：变更控制流程。"
					},
					{
						"problem":"在项目进度计划确认会议上，项目发起人要求比原计划提前一个月交付一项重要的软件功能，项目经理建议快速加快跟进进度。哪一个解决方案与项目经理的建议相对应？",
						"answer":["推迟文档活动","为测试和文档活动增加资源","减少测试和文档活动的持续时间","测试和文档阶段并行"],
						"key":"测试和文档阶段并行",
						"explain":"快速跟进是将前后顺序的活动改为部分并行。章节 6.5.2.6。"
					},
					{
						"problem":"一家工程咨询公司的设计师已完成设计开发并发布设计用于生产。在核实可交付成果过程中，发现设计标准发生了变化，已生产的可交付成果不符合新标准。若要避免这个问题，项目经理应该事先实施哪个规划过程？",
						"answer":["项目整合管理","控制质量","规划范围管理","规划质量管理"],
						"key":"规划质量管理",
						"explain":"规划质量管理是识别项目及其可交付成果的质量要求和(或)标准，并书面描述项目将如何证明符合质量要求和(或)标准的过程。知识点：章节 8.1。"
					},
					{
						"problem":"一个营销团队负责一家组织的所有外部沟通，该团队很快将向客户沟通新产品的发布日期，同时，技术团队在没有通知营销团队的情况下对发布活动进行变更。若要确保有效沟通，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["提醒团队所有变更都必须遵循沟通管理计划。","通知技术主管遵循变更管理程序。","鼓励两个团队在项目团队会议期间讨论沟通问题。","为两个团队组织沟通培训。"],
						"key":"通知技术主管遵循变更管理程序。",
						"explain":"变更走变更控制流程的话，就不会产生问题。"
					},
					{
						"problem":"在为一家公司开发软件时，供应商收到几个新的客户请求，这些请求都包含在系统中，软件按时交付，但因为高级管理人员认为软件不符合要求而拒收该软件。若要避免这个问题，供应商的项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["审查需求跟踪矩阵","请求高级管理层参与客户高级管理层一起讨论需求","执行实施整体变更控制过程，并更新项目文件和基准","核实项目范围"],
						"key":"执行实施整体变更控制过程，并更新项目文件和基准",
						"explain":"变更没走变更控制流程，所以产生了拒收的问题。"
					},
					{
						"problem":"在确定高风险、中风险和低风险的临界值后，项目经理应该使用什么来查看风险发生的可能性？",
						"answer":["直方图","控制图","概率分布","概率和影响矩阵"],
						"key":"概率和影响矩阵",
						"explain":"风险定性分析的工具是概率影响矩阵，并没有“概率分布”。换言之概率是评估出来的（主观性的），而非它自然地具有概率分布，排除 C。章节 11.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目发起人和风险部门经理担心一个高端项目的风险应对措施，发起人要求项目经理与风险部门经理合作，以确定风险管理过程的有效性。谁应该负责确保风险审计得到适当执行？",
						"answer":["项目发起人","风险部门经理","项目团队成员","项目经理"],
						"key":"项目经理",
						"explain":"风险审计属于项目工作，是项目经理来负责其得以执行的。"
					},
					{
						"problem":"一个漫长的施工项目在采购过程中遇到了一些问题，这些问题还在继续发生，在调查过程中，一些团队成员希望知道他们应该在何时收集经验教训。项目经理应该如何答复？",
						"answer":["在项目生命周期期间和之后不久","在项目收尾时","在项目阶段收尾期间","在每个学习关口"],
						"key":"在项目生命周期期间和之后不久",
						"explain":"虽然经验教训的收集在阶段结束时是必须的，但它更应该是在项目开始后就持续进行的。章节 4.4。"
					},
					{
						"problem":"在一个里程碑评审会议上，一位相关方抱怨他们不了解项目状态报告，相关方认为这些报告不包含与其部门相关的信息。若要解决这种情况，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["与相关方幵会以确定他们的报告需求。","与该相关方安排定期会议，以避免未来的抱怨。","更新沟通管理计划，以解决相关方担忧的问题。","修订风险管理计划以减轻未来的类似情况。"],
						"key":"与相关方幵会以确定他们的报告需求。",
						"explain":"沟通出现问题，要进行沟通需求分析，然后才可能更新沟通管理计划，即先 与相关方幵会以确定他们的报告需求。 再 更新沟通管理计划，以解决相关方担忧的问题。。章节 10.1.2。"
					},
					{
						"problem":"一家公司正在与另一家公司合并，一些员工被要求离开公司。一个项目团队正在效力于为公司的所有关键产品交付关键项目，但因为成员认为他们可能会是下一个被要求离开的人而感到没有动力。项目经理应该如何激励团队，让团队在公司合并期间继续专注于项目？",
						"answer":["使用领导力技能","改善沟通","让相关方更频繁地参与","应用最佳实践"],
						"key":"使用领导力技能",
						"explain":"激励是领导力的主要内容之一，尤其是应对变化的环境。"
					},
					{
						"problem":"一位项目团队成员决定，如果所有功能都已经交付，那么让客户参与一些替代设计是不必要的，整个团队决定只让技术部门参与进行最好的产品设计。用户验收测试后，客户对所选的设计有所抱怨。为了确保客户接受项目可交付成果，项目经理应该做什么？",
						"answer":["与客户沟通产品设计是由技术团队决定的","要求客户接受项目可交付成果，因为它们符合所有约定的功能要求","确保客户和技术团队协作选择新产品设计","将设计问题更新到问题日志中并继续执行项目"],
						"key":"确保客户和技术团队协作选择新产品设计",
						"explain":"要顺利完成客户项目，就必须与客户有紧密合作何协调，否则非常可能产生问题。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在管理一个为期五年、价值 2 亿美元的项目，程序文件管理被列为项目发起人的主要需求，优先级甚至超过了设计本身。在以文件化设计的形式确定关键可交付成果后，项目经理与文件管理员签订合同。在这种情况下，项目经理风险管理计划的关键组成部分是哪份计划？",
						"answer":["需求管理计划","成本管理计划","资源管理计划","质量管理计划"],
						"key":"需求管理计划",
						"explain":"风险管理计划的输入包括项目管理计划的其它所有子计划，本题的题干里主要描述需求，所以 需求管理计划 需求管理计划是答案。知识点：章节 11.1.1.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在管理一个建造电讯塔的项目。该项目需要一台起重机，但之前为该项目预订的起重机在最后一分钟被重新分配给较高优先级的政府项目。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["将该问题添加进问题日志中。","将这种情况升级上报给相关方。","为这种情况准备解决方案。","与供应商一起审查服务协议。"],
						"key":"将该问题添加进问题日志中。",
						"explain":"问题出现后，先记录在问题日志里，再进行问题的分析与解决。"
					},
					{
						"problem":"一名新项目经理加入一个正在执行中的项目。该项目经理不清楚哪些环境因素可能影响向关键干系人进行有效的信息报告。项目经理应该查阅下列哪份文件来了解这些影响？",
						"answer":["沟通管理计划","相关方参与计划","采购管理计划","风险管理计划"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"沟通问题就参阅沟通管理计划。章节 10.1。"
					},
					{
						"problem":".一个项目由五个任务组成。-任务 A 将需要五天时间才能完成，且可以立即开始。-任务 B 将需要四天才能完成，但只能在任务 A 完成后才能开始。-任务 C 特需要三天才能完成，并且在开始之前独立于任何其他任务。-任务 D 将需要七天才能完成，但只能在任务 C 完成后才能开始。-任务 E 将需要五天才能完成，但只能在任务 B 和 D 完成后才能开始。项目的关键路径是什么？",
						"answer":["A—B—E","C—D—E","A—B—D—E","C—B—D—E"],
						"key":"C—D—E",
						"explain":"画出网络图，得出关键路径是 CDE。章节 6.5.2.2。"
					},
					{
						"problem":"一个项目有五名主要发起人，其中三名常常向项目经理质疑项目的状态。项目经理应如何确保获取所有发起人的持续支持？",
						"answer":["将该问题记录在问题日志中。","将该问题上报给项目管理办公室（PMO）主管。","与发起人开会，以了解他们的期望。","与团队开会，以设定期望。"],
						"key":"与发起人开会，以了解他们的期望。",
						"explain":"相关方期望的问题，首先应该了解他们的期望。章节 13.2。"
					},
					{
						"problem":"在一个系统升级项目的早期阶段，两位关键相关方由新加入公司的人员所取代，导致项目延期。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["更新相关方登记册","与新相关方分享项目进度计划","与新相关方审查项目章程","为新相关方提供系统相关培训"],
						"key":"更新相关方登记册",
						"explain":"相关方发生变化，首先更新相关方登记册。"
					},
					{
						"problem":"在一个项目接近完工时，发起人要求承包商改变已安装的照明以符合新标准。承包商应该怎么做？",
						"answer":["审查工作并提交一份显示工作已完成的报告。","请求延长工期并提交变更请求以完成工作。","与发起人一起检查新规定，然后提交变更请求。","评估成本和进度影响，然后向项目经理提交变更请求。"],
						"key":"与发起人一起检查新规定，然后提交变更请求。",
						"explain":"新标准，说明要进行变更请求。"
					},
					{
						"problem":"提交、讨论并批准项目管理计划的会议计划将于明天举行，但一个项目发起人突然在未来一周内都没有空。若要防止项目启动延迟，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["继续按计划开会，并仅根据其余项目发起人的意见执行项目。","将会议重新安排在所有项目发起人都有空的日期举行。","继续按计划开会，然后将会议记录发送给缺席的发起人，请求即时反馈。","与其他项目发起人讨论该问题。"],
						"key":"继续按计划开会，然后将会议记录发送给缺席的发起人，请求即时反馈。",
						"explain":"项目管理计划要得到主要干系人和发起人的批准，如果发起人无法参加，则可以将会议记录及时发送给发起人，并寻求及时反馈。"
					},
					{
						"problem":"项目经理加入一个项目，但项目经理在该项目所涉及的行业经验有限，在该项目的整个生命周期中，项目经理精心记录每个差距、问题和不一致性。但是，无论项目经理如何记录和跟踪生产问题，生产问题都没有得到解决，这使项目交付面临风险。若要解决这些问题，项目经理事先应该做什么？",
						"answer":["调整范围基准和项目进度计划与客户需求保持一致","使用主题专家（SMEs）提供适合的应对行动","审查相关方的需求与验收标准相匹配","检查需求跟踪矩阵，以确保它与可交付成果相联系"],
						"key":"使用主题专家（SMEs）提供适合的应对行动",
						"explain":"建议选 使用主题专家（SMEs）提供适合的应对行动。在指导与管理项目工作时，应考虑具备相关专业知识或接受过相关培训的个人或小组的意见。知识点：章节：4.3.2.1"
					},
					{
						"problem":"一个新项目完工所需成本的不确定性很高。项目经理应该用什么方法来确定预期成本？",
						"answer":["类比估算","统计技术估算","参数估算","三点估算"],
						"key":"三点估算",
						"explain":"选项里三点估算考虑了估算的不确定性。章节 7.2.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理希望供应商完成他们生产的每个组件的测试，但惊讶地发现没有进行任何测试。为了恢复，项目团队对组件进行统计抽样。测试要求应记录在哪里？",
						"answer":["采购管理计划","质量管理计划","合同变更文档","需求管理计划"],
						"key":"质量管理计划",
						"explain":"测试要求在质量管理计划里进行说明。章节 8.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理得知发起人一直在与一位团队成员讨论项目进展情况。在与发起人解决这个问题之前，项目经理应该参考哪一份文件？",
						"answer":["沟通管理计划","相关方分析","风险管理计划","工作绩效报告"],
						"key":"沟通管理计划",
						"explain":"沟通出现问题就参阅沟通管理计划。章节 10.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理集合在地理上分散的团队，为一家组织实施新的强制性监管要求。若要获得该相关方的承诺，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["设置必要的沟通基础设施","召开项目启动大会","执行相关方分析","让团队集中办公"],
						"key":"召开项目启动大会",
						"explain":"启动大会的目的是向相关方阐述项目目标和信息，并获得相关方的一致认同和承诺。章节 4.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"在一个正在进行的客户特定产品开发项目中，客户的项目经理发生变化，新项目经理没有收到关于项目可交付成果的更新信息。新项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新变更日志","查阅范围文件","查阅干系人登记册","更新沟通管理计划"],
						"key":"更新沟通管理计划",
						"explain":"沟通出现问题就参阅及更新沟通管理计划。章节 10.3.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在与指导委员会开会，以获得批准来部署一个已开发的软件解决方案。在说明为什么解决方案已准备好部署的十分钟之后，项目经理被告知要更好地进行准备并上报更多论证。项目经理应该如何改进他们的方法？",
						"answer":["向指导委员会发送一封电子邮件，解释为什么解决方案已准备好部署。","要求项目管理员解释用户验收测试已完成，然后将其提交给指导委员会。","请发起人直接获得指导委员会的批准。","审查沟通管理计划并提交所有已经开发的可交付成果并准备好部署。"],
						"key":"审查沟通管理计划并提交所有已经开发的可交付成果并准备好部署。",
						"explain":"沟通出现问题就参阅沟通管理计划，尤其和指导委员会开会时，应该做好会前准备。"
					},
					{
						"problem":"一位项目经理得知，由于持续的罢工，该项目的进口设备尚未被海关放行。项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["执行定性风险分析","执行定量风险分析","与团队一起审查风险影响","实施风险应对计划"],
						"key":"实施风险应对计划",
						"explain":"风险已发生，就按照既定的风险应对计划进行应对。章节 11.5。"
					},
					{
						"problem":"一位团队成员在客户所在地发生涉及不当行为的事件。项目经理、该团队成员和客户的人力资源经理一起开会讨论该事件。该团队成员道歉并表示再也不会发生同样的行为。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["提醒项目团队成员在客户所在地应采取适当的行为。","将该事件报告给该团队成员的人力资源部门和职能经理。","应用纠正措施，并在项目记录中记录行动措施。","使用另一名资源替换该团队成员。"],
						"key":"应用纠正措施，并在项目记录中记录行动措施。",
						"explain":"出现了问题，就应该采取纠正措施解决它。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在管理一个旨在减少有缺陷和受损产品的自动化项目。实施新的自动化生产线三周后，最终产品中增加的缺陷已超过目标水平。若要确定导致缺陷增加的原因，项目经理可以使用什么工具或技术？",
						"answer":["控制图","散点图","石川图","过程分析"],
						"key":"石川图",
						"explain":"因果图找原因。章节 8.3.2.5。"
					},
					{
						"problem":"供应商通知项目经理可能延迟交付一个模块。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["立即通知相关方。","通过增加额外的天数来修改项目管理计划，并记录它们对项目时间的影响。","审查风险管理计划以评估风险，然后通知相关方。","完成对项目影响的评估，并更新项目管理计划。"],
						"key":"审查风险管理计划以评估风险，然后通知相关方。",
						"explain":"“可能延迟”是个风险，下一步是对风险进行评估和应对规划。"
					},
					{
						"problem":"项目团队根据客户的性能规格进行设备验收测试,一旦测试完成，文件确认客户已验收设备。项目经理现在应该执行哪一个过程？",
						"answer":["项目或阶段收尾","控制质量","控制采购","监控项目工作"],
						"key":"控制质量",
						"explain":"对项目可交付产品进行测试，这是控制质量的工作。章节 8.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一项批准的项目变更将需要一名 IT 部门的专用资源。该资源的经理没有空提供批准，但马上需要该资源以确保项目保持进度。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将新工作分配给现有团队成员。","寻求项目发起人的指导。","告诉该资源开始工作，并在经理有空时获得批准。","查阅变更管理计划。"],
						"key":"查阅变更管理计划。",
						"explain":"排除 将新工作分配给现有团队成员。 寻求项目发起人的指导。 告诉该资源开始工作，并在经理有空时获得批准。：将新工作分配给现有团队成员。 与 告诉该资源开始工作，并在经理有空时获得批准。 都是直接让该资源去做事，错；寻求项目发起人的指导。 寻求发起人的做法是不对的。"
					},
					{
						"problem":"开发一款银行零售业务新产品的项目正在进行中，由于团队成员缺乏激励，该项目落后于进度。项目经理应该如何激励项目团队？",
						"answer":["提供认可与奖励","使用教练和指导技能","委托职责","应用创造性的问题解决方法"],
						"key":"提供认可与奖励",
						"explain":"认可和奖励是对团队成员进行激励的做法。章节 9.4.2."
					},
					{
						"problem":"为了确保满足质量标准，项目经理聘请外部资源来检查可交付成果的质量。这种检查的成本可以分为哪些成本类别？",
						"answer":["预防成本","评价成本","外部成本","失败成本"],
						"key":"评价成本",
						"explain":"聘请外部资源来检查可交付成果，属于质量成本里的评估成本。章节 8.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一个新项目已启动，资源来自许多不同部门。有一些有限的共享资源担心他们的角色是什么。项目经理应该让这些共享资源参考下列哪一项？",
						"answer":["责任分配矩阵（RAM）","执行、负责、咨询和知情（RACI）矩阵","资源分解结构（RBS）","组织分解结构（OBS）"],
						"key":"资源分解结构（RBS）",
						"explain":"勉强选 资源分解结构（RBS）。没有合适答案，应该选资源管理计划"
					},
					{
						"problem":"一家公司被一家大公司收购，这家大公司希望把重点放在其核心产品和服务上。处于规划阶段的所有项目都正在进行修定，以包含新的变更管理程序。一个项目的项目经理需要持续的高级输入，以确保与新的组织结构保持一致。若要确保项目变更得到有效管理，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["重新开放需求，扩展项目以包含新的变更管理程序，并指定一名团队成员全权负责变更管理","确定哪些变更控制适用于该项目，只实施那些相关且有价值的变更控制，并在必要时将变更升级上报给管理层","忽略新的变更管理过程，并通知新的管理层，项目需求已经完成并且无法进行变更","实施新的变更控制并形成变更控制委员会（CCB），以跟踪和监控变更，并及时解决问题和升级上报问题"],
						"key":"实施新的变更控制并形成变更控制委员会（CCB），以跟踪和监控变更，并及时解决问题和升级上报问题",
						"explain":"项目经理遵照新变更流程，在必要时执行上报知识点：章节 4.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目启动大会结束时，项目经理重述项目范围并让关键相关方和高管提出意见，项目经理正在尝试完成什么目标？",
						"answer":["记录需求日志的信息","设定团队成员对项目可交付成果的期望","获得相关方的正式承诺","创建项目的范围基准"],
						"key":"获得相关方的正式承诺",
						"explain":"启动大会的目的是向相关方阐述项目目标和信息，并获得相关方的一致认同和承诺。章节 4.2.2.4。"
					},
					{
						"problem":"在组织企业资源规划（ERP）系统中实施税务相关变更的一个项目正在进行中。在验收测试期间，财务组用户担心发票没有数字签名，财务组的主管坚持认为这种情况必须得到解决。但是，实施合作伙伴认为，这一需求未包含在工作说明书（SOW）中。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["根据工作说明书的需求完成项目","要求实施合作伙伴在不增加成本的情况下包含数字签名需求","与相关方一起审查工作说明书，并在适当的情况下提出变更请求","询问财务组的主管为什么没有在项目规划期间沟通这项需求"],
						"key":"与相关方一起审查工作说明书，并在适当的情况下提出变更请求",
						"explain":"与供应商出现争议，首先是谈判协商的做法，检查合同或 SOW，并可能通过变更请求来解决。章节 12.3。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在为客户管理一个跨国项目，拟采用最新技术替换其电信基础设备。项目经理得知，在某些国家，必须遵循特定的环境规定来处置被替换的硬件。在制定商业论证时，未考虑到这些规定，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新商业论证以包含硬件处置成本","建议发起人将遵守这项规定的成本纳入商业论证","提出一个包含遵守环境法规的实施策略","根据业务需求识别主要可交付成果，以管理客户期望并遵守该规定"],
						"key":"建议发起人将遵守这项规定的成本纳入商业论证",
						"explain":"项目章程包含来源于商业文件中的相关项目信息。既然商业文件不是项目文件，项目经理就不可以对它们进行更新或修改，只可以提出相关建议。知识点：章节 4.1.1.1。"
					},
					{
						"problem":"在职能团队交付产品后，项目经理使用统计抽样和检查来确定产品是否达到预期需求。这个过程的输出是什么？",
						"answer":["项目范围说明书","质量测量指标","核实的可交付成果","质量审计报告"],
						"key":"核实的可交付成果",
						"explain":"题干描述的工作是属于控制质量过程，其输出是核实的可交付成果。章节 8.3.3.2。"
					},
					{
						"problem":"项目发起人通知项目经理，即使已完成的项目符合进度计划，在预算范围内并满足范围需求，但客户对最终产品感到不满意。若要避免这种情况，项目经理应该事先做什么？",
						"answer":["在制定质量管理计划的同时安排更多的会议","确保可交付成果符合质量控制测量结果中列出的要求","实施石川图工具","完成需求跟踪矩阵"],
						"key":"完成需求跟踪矩阵",
						"explain":"客户对产品不满意，主要是客户需求没满足，需求跟踪矩阵可以帮助对客户需求的实现进行跟踪。章节 5.2.3.2。"
					}
				]
			},
			{
				"chapter":"x3",
				"list":[
					{
						"problem":"在最终测试阶段，新项目经理请求主题专家（SME）协助解决产品的一个紧急产量问题。应使用以下哪一项？",
						"answer":["专家判断","石川图","质量管理计划","控制图"],
						"key":"石川图",
						"explain":"因果图，又称“鱼骨图”、“why-why分析图”和“石川图”，将问题陈述的原因分解为离散的分支，有助于识别问题的主要原因或根本原因。因果图用于识别质量缺陷和错误可能造成的结果。知识点：章节8.3.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在一个新系统实施项目的测试阶段后期，一名新项目经理接管。在用户测试期间记录了数百个未解决的系统缺陷，而距离测试完成只剩两周时间了，开发团队不可能解决所有问题。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将未解决缺陷顺延到另一个项目解决","创建一份因果图，跟踪问题的根本原因","与项目相关方一起排列未解决缺陷的优先顺序","向指导委员会签发一份变更请求，重订项目进度计划的基准"],
						"key":"与项目相关方一起排列未解决缺陷的优先顺序",
						"explain":"帕累托图，是一种特殊的直方图，用于识别造成大多数问题的少数重要原因。知识点：章节8.3.2.5。"
					},
					{
						"problem":"在风险管理会议期间，一名团队成员识别到一个关键供应商将可能停业。失去这个供应商将无法交付最终产品。团队审查并更新必要的关键组件规格，用于评估替代供应商是否符合资格。这使用的是什么风险应对策略？",
						"answer":["回避","转移","减轻","接收"],
						"key":"减轻",
						"explain":"风险减轻是指采取措施来降低威胁发生的概率和（或）影响。提前采取减轻措施通常比威胁出现后尝试进行弥补更加有效。减轻措施包括采用较简单的流程，进行更多次测试，或者选用更可靠的卖方。知识点：章节11.5.2.4。"
					},
					{
						"problem":"一名关键项目相关方通知项目经理，项目价值低于 100 万美元的项目不需要正式批准。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["在没有正式批准的情况下继续执行项目","要求获得项目发起人的反馈，并获得书面批准继续执行","更新项目章程说明无需正式批准，并继续执行项目","通知项目管理办公室（PMO）无需正式批准，并继续执行项目"],
						"key":"要求获得项目发起人的反馈，并获得书面批准继续执行",
						"explain":"项目章程一旦被批准，就标志着项目的正式启动。项目章程可由发起人编制，或者由项目经理与发起机构合作编制。知识点：章节4.1前言。"
					},
					{
						"problem":"一个项目需要在技术部门进行详细信息交流，项目团队位于不同位置。一些团队成员对提议的沟通系统没有经验。项目经理应该使用什么来解决这个问题？",
						"answer":["沟通管理计划","沟通技能","项目沟通渠道","沟通技术"],
						"key":"沟通技术",
						"explain":"用于在项目相关方之间传递信息的方法很多。信息交换和协作的常见方法包括对话、会议、书面文件、数据库、社交媒体和网站。可能影响沟通技术选择的因素包括：易用性：沟通技术的选择应适合项目参与者，而且应在合适的时候安排适当的培训活动。项目环境：团队会议与工作是面对面还是在虚拟环境中开展，成员处于一个还是多个时区，他们是否使用多语种沟通，是否还有能影响沟通效率的其他环境因素（如与文化有关的各个方面）。知识点：章节10.1.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行阶段，由于操作问题，职能经理决定永久开除一名拥有特定技能的关键工程师。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在项目团队成员之间重新分发工作包","与职能经理开会，找到替代人员","开始采购过程，找到一名外部工程师","将该问题上报给项目发起人"],
						"key":"与职能经理开会，找到替代人员",
						"explain":"为确保项目在要求的时限内获得最佳资源，直到完成职责，需要和职能经理谈判。知识点：章节9.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"收到新项目的客户请求之后，项目经理首先应该怎么做？",
						"answer":["寻求项目发起人批准","准备商业论证","组织项目启动大会","获得专家判断"],
						"key":"准备商业论证",
						"explain":"项目商业论证指文档化的经济可行性研究报告，用来对尚缺乏充分定义的所选方案的收益进行有效性论证，是启动后续项目管理活动的依据。商业论证列出了项目启动的目标和理由。它有助于在项目结束时根据项目目标衡量项目是否成功。知识点：章节1.2.6.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理启动一个拥有复杂需求的大型项目，升级现有的企业资源规划（ERP）系统。然而，组织没有足够具备必要技能和经验的资源。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["咨询招聘公司，确定是否有具备必要技能和经验资源可用","减少项目需求，这样就可以使用现有的组织资源","分包给拥有必要技能和经验的供应商","要求人力资源部门开展能力评估，并提供必要的 ERP 培训"],
						"key":"分包给拥有必要技能和经验的供应商",
						"explain":"在获取资源的工具和技术中，外部组织和供应商可以提供合适的、稀缺的、特殊的、合格的、经认证的或其他特殊的团队或实物资源。知识点：章节9.3.2.2。"
					},
					{
						"problem":"项目经理发现由于一名资源过度承诺而导致一些任务未完成。项目经理意识到如果使用其他资源，将不会影响到关键路径。项目经理应该使用什么来满足进度计划？",
						"answer":["假设情景分析","资源平衡","快速跟进","资源平滑"],
						"key":"资源平滑",
						"explain":"资源平滑是对进度模型中的活动进行调整，从而使项目资源需求不超过预定的资源限制的一种技术。相对于资源平衡而言，资源平滑不会改变项目关键路径，完工日期也不会延迟。知识点：章节6.5.2.3。"
					},
					{
						"problem":"一个制造项目预期每周将交付 100,000 件产品，周缺陷率不大于 0.01%。在过去四周，测量到的缺陷率却是 0.3%、0.1%、1%和 0.45%。项目经理集合了一支专家队，判定原材料不满足质量技术规范。团队决定将有必要修订原材料检查过程。项目经理应如何处理这项信息？",
						"answer":["执行优势、劣势、机会与威胁（SWOT）分析","提出变更请求","请求额外的质量资源","开展一致成本研究"],
						"key":"提出变更请求",
						"explain":"如果在开展项目工作时发现问题，就可提出变更请求，对项目政策或程序、项目或产品范围、项目成本或预算、项目进度计划、项目或产品结果的质量进行修改。知识点：章节4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"一个新项目的项目经理获得一份活动清单以及一份公司已经执行过的类似项目记录。若要估算项目的持续时间，项目经理首先必须指定哪一个过程？",
						"answer":["识别风险","估算活动持续时间","排列活动顺序","控制进度"],
						"key":"估算活动持续时间",
						"explain":"估算活动持续时间是根据资源估算的结果，估算完成单项活动所需工作时段数的过程。本过程的主要作用是，确定完成每个活动所需花费的时间量。本过程需要在整个项目期间开展。知识点：章节6.4前言。"
					},
					{
						"problem":"项目进入收尾阶段时发现一个技术问题。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["取消项目并开始一个具有新范围的新项目","修改项目管理计划包含新活动","与项目发起人沟通该问题","执行回归分析，确定额外成本"],
						"key":"与项目发起人沟通该问题",
						"explain":"回归分析虽然是收尾阶段的技术工具，但是回归分析是作用于项目结果的不同项目变量之间的互相关系，以提高未来项目的绩效的，用来确定本项目的额外成本是不正确的。"
					},
					{
						"problem":"软件开发项目的发起人很随意地通知项目经理，一个新沟通产品将很快在整个组织中实施。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新沟通管理计划","向项目相关方通知新产品","指示项目团队在新产品过程中发送项目更新信息","等待接收正式通知"],
						"key":"等待接收正式通知",
						"explain":"题干在描述一个随意提出来的变更请求，下一步是获得正式的变更请求。知识点：章节4.6 变更控制流程。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行阶段，项目发起人直接与团队成员和分包商沟通。项目发起人偶尔向他们提供有关实施方法、工作技巧和任务排序的指导。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["使用人际关系技能让项目发起人查阅沟通管理计划","更新相关方管理计划，禁止项目发起人与团队和分包商直接沟通","更新执行、负责、咨询和知情（RACI）矩阵","将项目发起人与团队和分包商的沟通更新到问题日志"],
						"key":"使用人际关系技能让项目发起人查阅沟通管理计划",
						"explain":"发起人越级指挥，是干系人问题，应该管理干系人参与。A是使用此过程的工具技术——人际关系技能来管理干系人的参与，所以选择 使用人际关系技能让项目发起人查阅沟通管理计划。知识点：章节13.3.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在项目启动大会期间，人力资源经理沟通说，在提供详细的项目进度计划之前，将不会提供所有资源。若要获得资源，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将该问题上报给项目发起人","提交工作说明书（SOW）","创建一份详细的活动清单","参见责任分配矩阵（RAM）"],
						"key":"创建一份详细的活动清单",
						"explain":"活动清单包含项目所需的进度活动。活动清单包括每个活动的标识及工作范围详述，使项目团队成员知道需要完成什么工作。知识点：章节6.2.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理在管理客户期望以及指导实现项目目标方面有困难。若要解决这些问题，项目经理应将客户的高层次需求记录在哪里？",
						"answer":["项目章程","工作分解结构（WBS）","需求管理计划","相关方管理计划"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目章程是由项目启动者或发起人发布的，正式批准项目成立，并授权项目经理使用组织资源开展项目活动的文件。它记录了关于项目和项目预期交付的产品、服务或成果的高层级信息。知识点：章节4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理已完成项目管理计划。但是，项目发起人无法提供批准继续执行项目。为解决这个问题，项目经理可以查阅哪一份文件？",
						"answer":["沟通管理计划","项目治理框架","相关方管理计划","项目章程"],
						"key":"项目章程",
						"explain":"项目章程是由项目启动者或发起人发布的，正式批准项目成立，并授权项目经理使用组织资源开展项目活动的文件。知识点：章节4.1.3.1。"
					},
					{
						"problem":"一个新软件产品已经做好准备按照进度计划进行市场交付。但是，未能按时完成多个关键过程的文档导致延期。若要控制这个问题，项目经理应该事先考虑哪一点？",
						"answer":["核查表","内部失败成本","因果图","预防成本"],
						"key":"核查表",
						"explain":"核查表，又称计数表，用于合理排列各种事项，以便有效地收集关于潜在质量问题的有用数据。知识点：章节8.3.2.1。"
					},
					{
						"problem":"项目落后于进度。项目团队发现，通过应用一个替代方法，他们可以加快关键路径上的一个项目可交付成果。然而，这将增加项目成本。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["增加额外的项目资源","对所有方法开展预期货币价值分析（EMV）","获得替代方法的批准","将增加的成本更新到项目预算中"],
						"key":"对所有方法开展预期货币价值分析（EMV）",
						"explain":"在决策树分析中，通过计算每条分支的预期货币价值，就可以选出最优的路径。知识点：章节11.4.2.5。"
					},
					{
						"problem":"一个涉及新技术采购、多个位置、虚拟团队和外部供应商的复杂项目已成功完成。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["与项目团队庆祝","召开经验教训会议","更新组织知识库","识别新项目的机会"],
						"key":"召开经验教训会议",
						"explain":"会议用于确认可交付成果已通过验收，确定已达到退出标准，正式关闭合同，评估相关方满意度，收集经验教训，传递项目知识和信息，以及庆祝成功。参会者可包括项目团队成员，以及参与项目或受项目影响的其他相关方。会议可以是面对面或虚拟会议，正式或非正式会议。知识点：章节4.7.2.3。"
					},
					{
						"problem":"由于缺乏供应商支持，实施了将一个外部软件模块替换成内部模块的权变措施。项目经理应该怎么做?",
						"answer":["等待供应商的答复，并将该问题上报给项目发起人","将该权变措施作为一项变更请求提交给变更控制委员会（CCB）","遵循范围管理计划","更新问题日志"],
						"key":"将该权变措施作为一项变更请求提交给变更控制委员会（CCB）",
						"explain":"变更请求是关于修改任何文件、可交付成果或基准的正式提议。如果在开展项目工作时发现问题，就可提出变更请求。知识点：章节4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"在加入一个现有项目一周后，项目经理得知一个需要项目相关方接受的问题。若要管理该问题，项目经理应查阅下列哪一份文件？",
						"answer":["风险管理计划、工作绩效数据和质量审计报告","项目管理计划、相关方登记册和沟通管理计划","质量需求、项目管理计划和过程文档","风险登记册、工作分解结构（WBS）和变更请求"],
						"key":"项目管理计划、相关方登记册和沟通管理计划",
						"explain":"管理相关方参与是与相关方进行沟通和协作以满足其需求与期望、处理问题，并促进相关方合理参与的过程。本过程的主要作用是，让项目经理能够提高相关方的支持，并尽可能降低相关方的抵制。知识点：章节13.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目经理负责优化一个项目的成本和数据安全，以提高公司的数据存储能力。项目经理应使用哪一项技术来确定与成本相关的风险？",
						"answer":["风险数据质量评估","数据收集和不确定性表达方式","风险紧迫性评估","定性风险分析"],
						"key":"数据收集和不确定性表达方式",
						"explain":"数据收集中的访谈可用于针对单个项目风险和其他不确定性来源，生成定量风险分析的输入。要开展定量风险分析，就需要建立能反映单个项目风险和其他不确定性来源的定量风险分析模型，并为之提供输入。如果活动的持续时间、成本或资源需求是不确定的，就可以在模型中用概率分布来表示其数值的可能区间。知识点：章节11.4.2.2/11.4.2.4。"
					},
					{
						"problem":"在项目的工作上个月，客户向项目经理提交了一个小范围变更，可用应急储备高于这个小变更的成本影响。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["更新范围说明书，并相应减少应急储备","签发变更请求，并更新变更日志","开拓该变更请求的机会","向项目管理计划中描述的正式特许小组提交变更请求"],
						"key":"签发变更请求，并更新变更日志",
						"explain":"任何项目相关方都可以提出变更请求，应该通过实施整体变更控制过程对变更请求进行审查和处理。知识点：章节4.3.3.4。"
					},
					{
						"problem":"一项新技术被确定将提高项目结果，但会影响进度计划，项目经理开始实施整体变更控制过程，并获得批准执行变更，项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["召开会议分析影响","整合新技术","更新项目文件","调查新技术"],
						"key":"更新项目文件",
						"explain":"变更请求得到批准后，可能需要新编（或修订）成本估算、活动排序、进度日期、资源需求和（或）风险应对方案分析，这些变更可能要求调整项目管理计划和其他项目文件。知识点：章节4.6前言。"
					},
					{
						"problem":"项目经理正在审查组织过程资产，来最终确定项目规划。一个类似项目遭遇到因工作说明书（SOW）与验收标准条款矛盾而导致的昂贵诉讼。下列哪一项有助于项目经理防止这个问题再次发生？",
						"answer":["过程分析","跟踪","计划评审技术（PERT）分析","制定基准"],
						"key":"过程分析",
						"explain":"过程分析可以识别过程改进机会，同时检查在过程期间遇到的问题、制约因素，以及非增值活动。项目管理计划是不断更新的，为了预防再次发生，可以采用过程分析。知识点：章节8.2.2.2。"
					},
					{
						"problem":"由于专家对项目需求的意见不一致，项目现在存在落后于进度的风险。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["将问题上报给项目发起人","安排一次会议，审查项目范围","提交变更请求","妥协，同时关注项目目标"],
						"key":"妥协，同时关注项目目标",
						"explain":"必要时可以通过冲突管理让具有差异性的相关方就项目管理计划的所有方面达成共识。知识点：章节4.2.2.3。"
					},
					{
						"problem":"项目即将完成一个重要阶段，项目经理正在获得资源开始下一个阶段。在准备阶段收尾时，项目经理评审了绩效测量指标，发现不明原因的变化。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["检查之前项目的知识库","在经验教训会上进行因果分析","在团队会议上评审测量指标","在工作分解结构（WBS）与实际可交付成果对比"],
						"key":"在经验教训会上进行因果分析",
						"explain":"会议用于确认可交付成果已通过验收，确定已达到退出标准，正式关闭合同，评估相关方满意度，收集经验教训，传递项目知识和信息，以及庆祝成功。知识点：章节4.7.2.3。"
					},
					{
						"problem":"在可交付成果阶段，一个价值数十亿美元的项目遇到严重的质量问题。彻底调查和分析识别到根本原因。现在需要重新定义项目范围。项目经理下一步应该怎么做？",
						"answer":["更新经验教训知识库","修订采购管理计划","通知关键项目相关方","执行变更管理计划"],
						"key":"执行变更管理计划",
						"explain":"变更管理计划为管理变更控制过程提供指导，并记录变更控制委员会（CCB）的角色和职责。知识点：章节4.6.1.1。"
					},
					{
						"problem":"一家全球性跨区域组织的项目设计推出一个新的薪酬系统，奖励销售团队。为了讨论项目并获得反馈销售，副总裁请求将一次与相关方实时、地区性会议加入沟通计划中。这描述的是哪一种沟通方法？",
						"answer":["实时沟通","推式沟通","互动式沟通","拉式沟通"],
						"key":"互动式沟通",
						"explain":"互动沟通是指在两方或多方之间进行的实时多向信息交换。它使用诸如会议、电话、即时信息、社交媒体和视频会议等沟通工件。知识点：章节10.1.2.5。"
					},
					{
						"problem":"项目经理提交最终项目报告，其中总结了所有可交付成果均已得到满足。一名高级项目相关方却不同意这份报告。项目经理人应该怎么做？",
						"answer":["查看项目范围说明书","更新工作分解结构（WBS）","完善验收标准","与项目团队开会，讨论下一步工作"],
						"key":"查看项目范围说明书",
						"explain":"为便于管理相关方的期望，项目范围说明书可明确指出哪些工作不属于本项目范围。知识点：章节5.3.3.1。"
					},
					{
						"problem":"项目团队正在评估促销活动应外包还是应在内部进行。项目团队实施的是哪一个过程？",
						"answer":["产品分析","规划沟通管理","产生可选方案","规划采购管理"],
						"key":"规划采购管理",
						"explain":"规划采购管理是记录项目采购决策、明确采购方法，及识别潜在卖方的过程。本过程的主要作用是，确定是否从项目外部获取货物和服务，知识点：章节12.1前言。"
					},
					{
						"problem":"正在制定实施整体变更控制过程时，一名项目团队成员负责定义和安装服务器。团队成员问项目经理是否能将服务器更换成比之前所考虑的更快的服务器。更换的服务器来自相同的厂商，成本近似，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["在接受或拒绝这个变更之前，执行一个正式的评审过程","更新质量管理计划","让团队成员推迟变更，等待进一步通知","提供口头批准，并更新该变更的文件"],
						"key":"在接受或拒绝这个变更之前，执行一个正式的评审过程",
						"explain":"如果不考虑变更对整体项目目标或计划的影响就开展变更，往往会加剧整体项目风险。知识点：章节4.6前言。"
					},
					{
						"problem":"一家施工公司必须决定在 A 国还是 B 国建造新工厂。假设公司的风险中性，且所有其他风险影响均包含在决策树中，则在 B 国需求强劲净路径值是多少？",
						"problem_img":"x3_34",
						"answer":["9000 万美元","1 亿美元","1.5 亿美元","2.4 亿美元"],
						"key":"1.5 亿美元",
						"explain":"用决策树在若干备选行动方案中选择一个最佳方案。在决策树中，用不同的分支代表不同的决策或事件，即项目的备选路径。4-2.5=1.5亿，知识点：章节11.4.2。"
					},
					{
						"problem":"项目团队成员在地理位置、文化以及工作时间方面存在多样化，若要确保团队遵从共同的标准和方法、项目经理可以怎么做？",
						"answer":["采用由所有团队成员都同意的最佳实践。","在风险登记册中记录并接受相关风险，但允许有充足的项目应急。","使用帕累托图确定在哪里可以实现共性。","在制定项目管理计划之前要求团队输入。"],
						"key":"采用由所有团队成员都同意的最佳实践。",
						"explain":"团队章程对项目团队成员的可接受行为确定了明确的期望。所有项目团队成员都分担责任，确保遵守团队章程中规定的规则。知识点：章节9.1.3.2。"
					},
					{
						"problem":"一个关键项目落后于进度，并超出预算。项目管理办公室（PMO）的详细分析透露。并非所有关键人员都被识别，并且没有积极的过程来接洽和管理这些人员。项目经理应该采取什么纠正措施？",
						"answer":["改进相关方管理计划。","查看权利/利益方格。","监督相关方参与程度。","更新沟通管理计划。"],
						"key":"改进相关方管理计划。",
						"explain":"为满足项目相关方的多样性信息需求，应该在项目生命周期的早期制定一份有效的计划；然后，随着相关方社区的变化，定期审查和更新该计划。知识点：章节13.2前言。"
					},
					{
						"problem":"在规划一本教科书的进度计划时，项目经理确定只有在所有章末问题均已编写完成后才能完成一章内容。项目经理使用的是哪种依赖关系类型？",
						"answer":["完成到开始（FS）","开始到开始（SS）","完成到完成（FF）","开始到完成（SF）"],
						"key":"完成到完成（FF）",
						"explain":"完成到完成（FF）是只有紧前活动完成，紧后活动才能完成的逻辑关系。知识点：章节6.3.2.1。"
					},
					{
						"problem":"在项目中途，识别到对项目需求引入重大变更的新项目相关方。项目经理随即更新项目范围和基准。批准这些更新后，项目经理下一步应该做什么？",
						"answer":["评估这些变更对项目进度计划的影响","收集和分析经验教训","修订项目章程和工作分解结构（WBS）","与新相关方一起评审变更控制过程"],
						"key":"与新相关方一起评审变更控制过程",
						"explain":"从题目上看，项目经理的做法明显违反了整体变更控制流程，先更新后批准，所以需要和新相关方重新评审变更过程，后续变更需要严格遵循控制变更过程。知识点：章节4.6。"
					},
					{
						"problem":"项目进入三个月时，项目经理注意到许多项目团队成员对其他团队成员的工作给予负面评价。项目经理应该怎么做？",
						"answer":["让项目发起人领导一次团队建设活动","向团队提供奖励，改善团队的协作","在每周会议的议程中增加一项团队建设活动","与团队一起审查团队章程"],
						"key":"与团队一起审查团队章程",
						"explain":"团队章程包含团队工作指南。团队价值观和工作指南为描述团队的合作方式提供了架构。知识点：章节9.4.1.2。"
					},
					{
						"problem":"在项目开始时，一名关键资源计划退休，项目经理应该怎么做？",
						"answer":["修订工作分解结构（WBS）","与项目发起人合作，找到适合的替代资源","与职能经理协商获得一名同等相当资源","更新风险登记册"],
						"key":"更新风险登记册",
						"explain":"识别风险是识别单个项目风险以及整体项目风险的来源，并记录风险特征的过程。本过程需要在整个项目期间开展。知识点：章节11.2前言。"
					},
					{
						"problem":"在一次经验教训会议中，项目经理应该记录哪项信息用于持续改进？",
						"answer":["团队成员会议纪要","总成本和总预算","所做纠正措施原因","变更请求数量"],
						"key":"团队成员会议纪要",
						"explain":"项目团队举行的会议，旨在讨论：项目/阶段的成功要素；待改进之处；当前项目和未来项目可增加的内容；可增加到组织过程资产中的内容。知识点：章节8.3.2.6。"
					},
					{
						"problem":"在项目执行阶段中途，经济不稳定以及工会罢工让项目产生风险，更新风险登记册之后，项目经理下一步应该做什么？",
						"answer":["为每个风险建模。","对这些风险开展敏感性分析。","规划风险应对。","根据对风险的了解，更新受影响的基准。"],
						"key":"规划风险应对。",
						"explain":"识别风险并更新风险等级后，需要对风险进行分析并规划应对。选项 为每个风险建模。 和 对这些风险开展敏感性分析。 属于定量风险分析，未必会开展这项工作。选项C一定会进行。知识点：章节11风险管理过程。"
					},
					{
						"problem":"一名新项目经理负责管理一个已经经历质量问题的项目。项目经理应使用什么来控制这些质量问题？",
						"answer":["蒙特卡洛模","专家判断","帕累托图","工作绩效数据分析"],
						"key":"工作绩效数据分析",
						"explain":"工作绩效数据包括产品状态数据，例如观察结果、质量测量指标、技术绩效测量数据，以及关于进度绩效和成本绩效的项目质量信息。知识点：章节8.3.1.5。"
					},
					{
						"problem":"收尾一个项目时，项目发起人要求项目相关方对项目总体成果进行概述。若要获得这些信息，项目经理人应查看下列哪一项？",
						"answer":["问题日志","工作绩效信息","客户满意度","质量审计报告"],
						"key":"工作绩效信息",
						"explain":"项目的总体成果概述属于工作绩效报告，若要获得该报告，必须参考工作绩效信息。知识点：章节4.5.3.1及4.7.3.3。"
					},
					{
						"problem":"",
						"answer":["","","",""],
						"key":"",
						"explain":""
					}
				]
			}
		]
	}
}